<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="root">
<!--
Converted from Word/PDF to XML by BOKS@kb.dk, 2018-09-26.

Correspondence btw. table headers in the original PDF/Word document and the atributes/elements below:
Element: Original table headers

attribute bibl[n]: Nr.
element title:     Titel
element publisher: Bogtrykker/forlag
element extent:    Format, s.
element author:    Forfatter (anonym)
element date:      År
-->
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Luxdorphs samling af trykkefrihedens skrifter 1770-1773</title>
        <author>Henrik  Horstbøll</author>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Det Kgl. Bibliotek</publisher>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl>
          <note> 
	    Bibliografi over samlingens 46 bind:<lb/>
	    1. række: 20  bind fra 14. september 1770 frem til 17. januar 1772<lb/>
	    2. række: 25  bind fra tiden efter Struensees fald 17. Januar 1772, samt et enkelt bind i kvart-format.<lb/>
	    <lb/>
	    <lb/>Samlingen er præsenteret i Fund og Forskning, bd. 44, 2005, s. 397-440.<lb/>
	    URL: http://www.kb.dk/kb/publikationer/fundogforskning/online/artikler/luxdorph-sml.pdf<lb/>
	    Date of publication: 2005-10-05
	  </note>
        </bibl>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
<text>
    <front>
      <titlePage>
        <docAuthor>Henrik Horstbøll</docAuthor>
        <docTitle>
          <titlePart>Luxdorphs samling af trykkefrihedens skrifter 1770-1773</titlePart>
        </docTitle>
        <note>Fund  og Forskning  is published by  The  Royal
	Library, Copenhagen,  http://www.kb.dk.<lb/>
	All rights reserved.</note>
      </titlePage>
    </front>

<body>
<div>
	<head>1. Række:  Trykkefrihedens Skrifter</head>
	<listBibl xml:id="vol1_001" barcode="130017168305">
	<head>Række 1 bind 1</head>
	<bibl n="1">
		<title>Philopatreias trende Anmærkninger 1. Om de dyre Tider og Handelens Svaghed: 2. Om Rettergang: 3. Om Geistlighedens Indkomster</title>
		<publisher>Sorø. Lindgren/ J.G. Rothe</publisher>
		<extent>8°, 46</extent>
		<author>[J.C. Bie]</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Philopatreias første Fortsættelse, indeholdende fire Anmærkninger. 1. Om Handelen. 2. Om Krigsstanden. 3. Om Tingsvidners Førelse. 4. Om Videnskabernes Opkomst: Skrevne i Kiøbenhavn 1770</title>
		<publisher>J.G. Rothes forlag/Børsen</publisher>
		<extent>8°, 55</extent>
		<author>[J.C. Bie]</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Philopatreias alvorlige Palinodie eller Poenitentze-Prædiken over hans trende Anmerkninger om de dyre Tider og Handelens Svaghed med videre. Skreven i Kiøbenhavn d. 15. Dec. 1770 og efter Forlangende ved trykken udgiven</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 62</extent>
		<author>[J.C. Bie]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Philopatreias trende Anmærkninger 1. Om de dyre Tider og Handelens Svaghed: 2. Om Rettergang: 3. Om Geistlighedens Indkomster</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 47</extent>
		<author>[J.C. Bie]</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Et kritisk Brev til Philopatreias, om Geistlighedens Indkomster, i Anledning af hans tredie Bemærkning. Skreven i Klerkerup d. 29 Jan. 1771 Philodaneias</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 112</extent>
		<author>[L. Jæger]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Det andet kritiske Brev til Philopatreias, baade om hvad der i det første var forbigaaet, saa og om hvad ellers af u-patriotiske og ikke vel overlagde Sætninger, der indeholdtes saavel i hans Tree Anmærkninger, som i hans Fortsættelse. Skreven i Klerkerup d. 18 Febr. 1771 Philodaneias</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 72</extent>
		<author>[L. Jæger]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Det tredie kritiske Brev til Philopatreias, om hvad der blev forbigaaet i det første, og kunde ikke rummes i det andet, samt om hvad der af u-patriotiske Sættninger, findes indført saavel i hans trende Anmærkninger, som i hans Fortsættelse. Skreven i Klerkerup d. 11 Martii 1771 Philodaneias</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>[L. Jæger]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Det fierde kritiske Brev til Philopatreias, om hvad der i de tre første enten er blevet forbigaaet, eller deri ikke kunde rummes, samt om hvad videre af u-patriotiske Sættninger, der findes saavel i hans Tree Anmærkninger, som i hans første Fortsættelse. Skreven i Klerkerup d. 21 Martii 1771 Philodaneias</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>[L. Jæger]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Plan til en aarlig staaende Penge-Løn for Præsterne overalt paa Landet i Danmark / forfattet og paa allerhøieste Steder for meer end to Aar siden insinueret af en Præst i Siellands Stift, men nu med Autors Tilladelse til Trykken befordret af Comphilopatreias</title>
		<publisher>?/J.G. Rothe, Børsen</publisher>
		<extent>8°, 88</extent>
		<author>[L. Jæger]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Urigtigheden i Comphilopatrejases Plan til en aarlig staaende Pengeløn for Præsterne overalt paa Landet i Dannemark. Tydeligt forestillet af Philadelphus</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 36</extent>
		<author>Philadelpus?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Velfortient Apologie for Forfatteren af Planen til en aarlig staaende Penge-Løn for Præsterne overalt paa Landet i Dannemark imod Philadelphum</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 64</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Tanker om Præsternes Gaarder og Jorder samt disses Indvikling i det skadelige Fælledskab. Af Philander</title>
		<publisher>?/Kanneworff</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[J.A. Dyssel]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Tilfældige Tanker om Forandring i Kirkestanden. 1. Stykke om Lønnen og Indkomsterne</title>
		<publisher>Sorø, Lindgren/Rothens Arvinger</publisher>
		<extent>8°, 35</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Tanker om Geistligheden i en Stat</title>
		<publisher>Borups Efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 31</extent>
		<author>Fr. Chr. Scheffer</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Betragtninger hvor vidt Geistligheden er tienlig i en Staat, eller Hvad Indflydelse Religionen haver i en Staats og dens Regierings Lyksalighed. Af J.F. Ph.</title>
		<publisher>Borups Efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 31</extent>
		<author>J.F. Ph[ister]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_002" barcode="130017168313">
	<head>Række 1 bind 2</head>
	<bibl n="1">
		<title>Om Philopatreias trende Anmærkninger. I et Brev til en Høi Herre</title>
		<publisher>H.J. Graae</publisher>
		<extent>8°, 36</extent>
		<author>F***g.</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Nye Tanker over Indholden af Philopatreias Anmærkninger</title>
		<publisher>Paul H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Cantor Lund]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Misokakias imod Philopateias</title>
		<publisher>? (antikva sats)</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>[F.C. Trant]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Upartiske Erindringer til Philopatreias og Compatrioter angaaende Deres udgivne Patriotiske Skrivter.af en Enfoldig Borger</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>Em. Balling]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Bondens første Betænkninger om de Aarsager Philopatreias har anbragt for de dyre Tider</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 38</extent>
		<author>(G E A P) [Hans Hansen]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Andet Stykke af Bondens Betænkninger om de vigtigste Aarsager til de dyre Tider</title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 136</extent>
		<author>[Hans Hansen]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Svar paa Publici Vegne til Philopatreias paa adskilligt af hans umoedne Forslage fra en patriotisk Sandsiger </title>
		<publisher>Paul H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>[Chr. Thura]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Brev fra Sandsigeren til Adskillige om Adskilligt i hans nyeligen udgivne Pjece</title>
		<publisher>Paul H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Chr. Thura]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Jeremiæ Brev imod den hykkelske Afgudspræst, som taler i Magazinet Nr. 73, skrevet til Forsvar for den redelige Sandsigere, til Opmuntring, Trøst og Troeskabs Bestyrkelse for de danske Israeliter, som endnu leve i Coujoneriets Fængsel i Babylon</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 23</extent>
		<author>[Chr. Thura]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Nogle faa Tanker, i Anledning af Philopatreiæ trende Anmærkmnger etc. skrevne og over samme Materier udi trende Afhandlinger forfattede af Von Erdenklosz, hvornæst følger hans Ansøgning til Kongen for hans nærmeste Ven Philantropos</title>
		<publisher>udgiver A. Bruun</publisher>
		<extent>8°, 36</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Velmeente Erindringer i Anledning af Philopatreias tredje Anmærkning om Geistlighedens Indkomster</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 23</extent>
		<author>[Rosenstand Goiscke]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Grundede Tanker over Philopatreias Anmærkninger, saavidt Geistligheden især angaar til høiere Eftertanke og Syge-Cassens Tarv, om noget ved Afsetningen vindes offentlig meddelte</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>[B.G. Sporon]</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Anmærkninger over Philopatreias Afhandling om Geistlighedens Indkomster, af Philoteropatreias Melem i Patriot-Selskabet</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 31</extent>
		<author>[N.R. Suhr]</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Philocleresias Anmærkninger over Philopatreias anmærkning om Geistlighedens Indkomster</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 22</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Svar til Philopatreia angaaende de Geistliges Indkomster af Philalethes</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 39</extent>
		<author>[Jacob Baden]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Pro Memoria til Philopatreias fra Mag. Johann Arnd Dyssell. Sandby i Lolland d. 5. Jan. 1771</title>
		<publisher>A.H. Goiches efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 36</extent>
		<author>J.A. Dyssel</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Philoaletheias Grundige Anmekninger over Endeel af det, Philopatreias har skrevet om Geistlighedens Indkomster i Danmark og Norge</title>
		<publisher>H.J. Graae</publisher>
		<extent>8°, 45</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Philalethi Patriotiske Anmærkninger over Hr. Philopatreias Afhandling om Geistlighedens Indkomster</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 31</extent>
		<author>[D.H. Huusfeld?]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Betænkning over den saa kaldede Philopatreias (Underskrevet HH)</title>
		<publisher>A.H. Godiches Efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>[H. Hoffman?]</author>
		<date/>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>Philopatreias tredje Anmærkning om Geistlighedens Indkomster med andre nye Anmærkninger formeeret og fra Landet indsendt af P.B. G</title>
		<publisher>Paul H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 26</extent>
		<author>[P.B. Giørup]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="21">
		<title>Prestens Lære-Digt i Anledning af Philopatreias Anmærkning: om Geistlighedens Indkomster med vidtløftige dog ey overflødige Noter</title>
		<publisher>? Nullibi</publisher>
		<extent>8°, 23</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_003" barcode="130017168321">
	<head>Række 1 bind 3</head>
	<bibl n="1">
		<title>Philodani Undersøgelse af Philopatreias Anmærkninger. 1ste Hefte</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 60</extent>
		<author>[Ove Guldberg]</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Philodani Undersøgelse af Philopatreias Anmærkninger. I. Om Rettergangen. II. Om Geistlighedens Indkomster. 2.det og sidste Hefte</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 84</extent>
		<author>[Ove Guldberg]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Philocosmi Betænkninger over adskillige vigtige Politiske Materier i anledning af Philodani Undersøgelse, meddeelte en god Ven paa Landet</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 459</extent>
		<author>[Chr. Martfeldt]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Philocosmi Indfald ved Giennemlæsning af Philodani Undersøgelse, Philopatreias angaaende. Medeelte en god Ven paa landet</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 64</extent>
		<author>[Chr. Martfeldt]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Philodani Tanker over Philocosmi Betænkninger</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Ove Guldberg]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Philocosmi Brev til Philodanus som Svar paa hans Tanker over Philocosmi Betænkninger</title>
		<publisher>N. Møller</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Chr. Martfeldt]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Forslag til en Kongelig Reformasions-Kommission i Hensigt at forfatte en retskaffen varig Plan for Ekonomie-Kommerse- og Finants-Væsenet i Danmark.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 71</extent>
		<author>Chr. Martfeldt</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Vorschlag zu einer koniglichen Reformationscommission, um einen rechtschaffenen und dauerhaften Plan für das Oeconomie- Commerzund Finanz-wesen in Dännemark zu legen; Uebersetzt</title>
		<publisher>A. F Stein</publisher>
		<extent>8°, 88</extent>
		<author>Chr. Martfeldt</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_004" barcode="130017168356">
	<head>Række 1 bind 4</head>
	<bibl n="1">
		<title>Junior Philopatreias første Deel, fem Anmærkninger: 1. Sammenligning af de gamle og nye dyre Tider i Dannemarck, og hvoraf baade Handelen kan bringes paa Fode og neddæmpes: 2. Om Rettergang og Dommerne: 3. Om Mængden af Betientere: 4. Om Geistligheden: 5. Om de Danske Sølv-Aarer og andre skiulte jordiske Rigdomme, hvor de er at finde: sluttet i Kiøbenhavn d. 22. Dec. 1770</title>
		<publisher>Borups Efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 55</extent>
		<author>[Søren Rosenlund]</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Junior Philopatreias fire Anmærkninger: 1. Om den danske Guld- og Sølv-Mynters Noblice-Handel: 2. Hvorfor vore Fabriker gaaer overstyr, og vore Fabrik-Vare ere dyrere end vore Naboers: 3. Maaden, at skaffe Kiøbenhavn Handel, for at skaffe heele Riget Handel, og at vi kunde give lige saa let Kiøb som et andet Rige: 4. Om Hovedstaden Kiøbenhavns Leve-Maade og Klædedragt, og hvad de Fattige der leve af: Anden Deel</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>[Søren Rosenlund]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Junior Philopatreias trende Anmærkninger: 1. Om at indeholde vore danske Penge fra at løbe Udenlands, og indbringe andres og vore egne igien, samt conservere deres Værd: 2. Om en nye Hoved- Handels- og Laane-Banqves Oprettelse, med Observation om den Kiøbenhavnske: 3. Grunde til den danske Handels Flor, til derpaa at bygge den: Tredie Deel</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 72</extent>
		<author>[Søren Rosenlund]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Dannemarks Riges Dommeres Skilderie, bestaaende af 22 Capitler, til deres Forsvar, Formaal og giendrivende grundige Svar til Philopatreias paa hans 1ste Hefte, 2 Afhandl. p. 24. sidste Linie.: III. Deel. Dasilag Draþe Agiætmaal</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 88</extent>
		<author>[Søren Rosenlund]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Opdagelser til Brændeviins-Laugets Opkomst og Floer, med samt de smaae Kiøbstæders og Kroernes paa Landet. 1. Foreenet med det gandske Riges Velfærd. 2. Told-Intradernes Formeerelse. 3. Kiøbmands-Tallet og Danske Skibes Mængde at faae fordoblet. 4. Om Korn-Tyven i Dannemark, Aarsagen til den dyre Tid. 5. Aarsag til dyr Tiid i forrige Aar. 6. Dito om Smørret. 7. Svar til de, som har skrevet for Præsterne. 8. Om Comoedie-Huusets Nytte. 9. Om Bryggerne. 10. Svar til Hr. Philopatreias paa hans 2. Deel</title>
		<publisher>Borups Efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 36</extent>
		<author>[Søren Rosenlund]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Sandheds Elskeres Besvarelse efter Loven: 1) Paa Skand-Skriftet til Autor for den af ham forhexet, forbandede og fordømte Dreng Nissen: 2) Indrettet til Nytte for de unge Jurister: 3) I Indholdet bliver et Forsvar for Fanden tillige</title>
		<publisher>Borups Efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 72</extent>
		<author>[Søren Rosenlund]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Velmeent Svar til den Russiske Bagtalere. Af Sandheds-Elskere </title>
		<publisher>Borups Efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Søren Rosenlund]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>En døbt Jødes alvorlige og skiemtefulde Giensvar til den, som nylig har ladet udgive: Velmeent Svar til den Russiske Bagtalere under Navn af Sandheds Elskere</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>[Søren Rosenlund]?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Jødernes Rænkers Aabenbaring, der er et skyldigt Svar paa Jødernes lumske Giensvar, over en Guldsmeds Tanker om Guldsmed-lauget i Kiøbenhavn og Dannemarks Rige.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[Søren Rosenlund]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Jødernes Renkers Aabenbaring. Andet Hæfte</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[Søren Rosenlund]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Jødernes Renkers Aabenbaring Tredje Hæfte</title>
		<publisher>? Alle 3 Hæfter kan købes hos Kanevorf i Silkegaden og i Børsen nr.8</publisher>
		<extent>8°, 64</extent>
		<author>[Søren Rosenlund]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Et velmeent Brev og Erindring til alle de Østersers, Hummeres, Krabbers, Torskers, Barders, Helleflynders, Skrubbers, Hornfiskers, Skallers, Sanskrubbers, Anciovesers, Negenogeners og Ulkers Sielesørger, Skribent, Lærere og Oldefader Junior Philopatreias paa de Orkadiske, Hetlandiske, Skotlandiske, Ferrøiske og Canariske Eilandes Vegne. paa den almindelige Fornufts Vegne af Rosentorne</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 64</extent>
		<author>[P.C. Abildgaard]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Tienstlig Giensvar til den unge Pasquillant Rosentorene kaldet.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>4 s.</extent>
		<author>[Søren Rosenlund]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Junior Philopatreias Besvarelse til Beelzebul Fukssvanser, som svigagtelig og saare underfundelig kalder sig Rosentorne</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[P.C. Abildgaard]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>En sandfærdig Beretning om Junior Philopatreias Død og Begravelse, samt Beskrivelse over hans Parade-seng og en Samling Vers, tilligemed en Liig-Tale, holt af Mag. Klerkerup. Rosentorne</title>
		<publisher>?Kollekolle</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>[P.C. Abildgaard]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Historia mirabilis, det er En forunderlig Tildragelse med Junior Philopatrejas i de Dødes Rige og hans Tilbagekomst fra de ævige Boeliger: Tilligemed en Fortale indeholdende den forhen afdødes Liig-Procession langs igiennem Nye-Boder og udaf Øster-Part: Til Trykken befordret i Aaret 1771</title>
		<publisher>?Krabben Eiland</publisher>
		<extent>8°, 28</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>En sandfærdig og tilforladelig Beretning om Junior Philopatreias Opstandelse med meere som Historien fortæller saare lystelig og kortvillig at læse, til Trykken befordret af Rosentornes Ven.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Det danske Ophir, eller Beskrivelse over de Danske tilhørende Guld-, Sølv-, Kaaber-, Mineral- og andre Aarer, saavel uden for som her i Riget, samt hvor det findes: indleveret til Baron v. Bernstorff Anno 1767, 4. Jun. Junior Philopatreias</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 23</extent>
		<author>[Søren Rosenlund]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_005" barcode="130017168364">
	<head>Række 1 bind 5</head>
	<bibl n="1">
		<title>Den Danske Oeconomus indeholdende: 1. Om Handelen. 2. Om Fabriqver. 3. Om Landvæsenet. 4. Om Embedsm. og Suplicanter. 5. Om Borgere. 6. Om Laugene. 7. Om Hospitaler og Fattighuuse. Første Deel</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 64</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Patriotiske Breve til Adskillige om 1. Een States Gield. 2. Samme Materie. 3. Slôvenes Aftagelse og Opælskning. 4. Hoverie. 5. Bønder-gaarders Udfløttelse paa deres Mark Deele. 6. Consumption og Brændeviins-brænderiet i Kiøbstæderne udenfor Kiøbenhavn</title>
		<publisher>N.C. Høpffner</publisher>
		<extent>8°, 72</extent>
		<author>D. Huusfeldt</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>En Landmands Tanker angaaende 1. Dommere. 2. Tingsvidner. 3. Tiender. 4. Qvægsygen. 5. Hoveriets Afskaffelse og 6. Dyre Tider. Deels anlediget af Philopatrejas, deels forhen efter en Vens Begiæring forfattede</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>?Philadelphus</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Enfoldige Danske og Norske Tanker, hensigtende til de Danske, Norske og tilhørende Landes Indsaaneres Huusholdnings Maader, i Sammenhæng med Rigets Huusholdning til Rigets Nytte. Første Hefte. [Indeholder s. 52-80: Linnei Tanker om Grunden til Huusholdings-Kunsten efter Natur-Kundskab og Natur-Lære. En Oversettelse af det Kongelige Svenske Videnskabers Akademis Afhandlinger udi Aaret 1740]</title>
		<publisher>N. Møller</publisher>
		<extent>8°, 80</extent>
		<author>?, Carl von Linné</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Enfoldige Danske og Norske Tanker, hensigtende til de Danske, Norske og tilhørende Landes Indsaaneres Huusholdnings Maader, i Sammenhæng med Rigets Huusholdning til Rigets Nytte. Første Hefte</title>
		<publisher>N. Møller</publisher>
		<extent>8°, 81-208</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Spørsmaale beqvemme til vore Tider</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 56</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Forslag til det Høylovlige General Landvæsens Collegium angaaende Folkeformerelsen i Danmark</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 28</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Upartiske Tanker om Land-Oeconomien i Dannemark og billige Forslag til sammes ufeylbare Forbedring.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 45</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Den Danske Landmands Ven.</title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 79</extent>
		<author>[Jørgen Andersen Schjøt]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Enfoldig Samtale imellem en Borger og en Bonde, saare nyttig at læse for Proprietairer, Magistrats-personer, Consumptions-forpagterc, og Ridefogeder. Uddragen af Peder Paarses Dag-bog, og til Trykken befordret ved Ole Andersen P.p. G. Sogne og Bonde-Foged</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 77</extent>
		<author>Ole Andersen</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Fremmedes Tanker, eller Forsøg til Udbredelse af læseværdige og nyttige Oversettelser, samlede og udgivne for at bidrage til den Danske Stats og Oeconomies Forbedring, samt Smagens Opkomst [s. 1-34: Brevvexling mellem tvende reysende Perser angaaende Aarsagerne til Folkemængdens Aftagelse i Verden. Udtaget af Hr. Montesquieu persiske Breve.]</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 60</extent>
		<author>?, Montesquieu</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_006" barcode="130017168399">
	<head>Række 1 bind 6</head>
	<bibl n="1">
		<title>Betænkning om Fællesskabets Afskaffelse saa og om Tiende og Tienestefolk paa Landet</title>
		<publisher>N. Møller</publisher>
		<extent>8°, 53</extent>
		<author>[Carl L. v. Scherewien]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Et Brev fra Anders Christensen til ---- om Kornpriser, Folkemængde, Propritærer, Bønder med videre</title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 76</extent>
		<author>[A.C. Teilmann]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Svar paa Tiltale og Beviis at Proprietairernes Raadvildhed ei har contribueret til det Tab son flyder af Hoveriets Bestemmelse</title>
		<publisher>N. Møller</publisher>
		<extent>8°, 78</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Svar til Forfatteren af Paamindelserne til dem, som ville dømme om Forordningen af 20. Februar 1771. Hoveriet angaaende, indrykte i Magazinet for Patriotiske Skribentere No. 84. 1771</title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 28</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Hyæne- Jagden. Komedie i fem Handlinger, oversat efter Marquis de Saint Mirabelles: Les gros mangent les petits.</title>
		<publisher>[A.F. Stein]</publisher>
		<extent>8°, 78</extent>
		<author>[Fred. Andr. Pflueg]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Et Efterstykke til Hyænejagten udi een Handling. Oversat af det Franske</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 64</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Danophili Besvarelse paa de i det Danske Magazin for patriotiske Skribenters no. 38 fremsatte 5 Spørsmaale. Hvorhos ved hver Besvarelse er føiet en Moral til Danmarks Riges Opkomst</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[A.C. Teilmann]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Anders Christensens Betænkninger over de i Aaret 1768 Fra General-Landvæsenets-Collegium forelagte Spørsmaale</title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 39</extent>
		<author>[A.C. Teilmann]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Erklæring paa de Poster som 1768 af General-Landvæsenets-Collegium bleve forelagte Proprietairerne at give sin Betænkning over</title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 78</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Baronen af Brattingshøi og Sælskab, hvoriblant Dannefærd, som en Landmand, faaer Leylighed at tale med Baronen om en fri 0g aldeles ubunden Agerforfatnings almindelige Fordele</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>C.F.B.[C.F. Bang]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Brev fra Hans Jensen, Selv-Eier Bonde paa det Bernstorffske Gods, til Sine Landsmænd, de øvrige Danske Bønder, om de Nye Indretninger til Landvæsenets Forbedring i Danmark</title>
		<publisher>N. Møller</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>Hans Jensen</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Tre Patriotiske Samtaler imellem to Danske Reysende om Deres Fædrelands Tilstand</title>
		<publisher>? Kiøbenhavn og Bergen</publisher>
		<extent>8°, 80</extent>
		<author>[F.C.T. v. Lüttichau]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Anmærkning over et ved Lodde oversat Skrift, under Titul: Betænkningen hvorledes Friehed og Eyendom kunne forskaffes Bondestanden, med et dertil føyet Anhang.[G.C. Oeder]</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 80</extent>
		<author>[O.D. Lütken]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Andet Anhang til O.D. Lütkens Anmærkning over Betænkningen: Hvorledes Frihed og Eiendom kunde forskaffes Bondestanden, indeholdende 1. En Anmærkning over de til samme Betænkning udgivne Zusätse. 2. En Replique til den Critiske Journals Anmældelse af Lütkens Anmærkning</title>
		<publisher>Boghandler G.C. Rothens Arvinger og Prost</publisher>
		<extent>8°, 46</extent>
		<author>O.D. Lütken</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>En Falsterboes Betænkninger ved at igiennemlæse de nye udgivne Skrifter af Torchild Baden og Philopatreias med flere.</title>
		<publisher>Hos J.G. Rothe på Børsen</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Forslag, hvorledes Bondestandens Vilkaar kand forbedres, uden Proprietairens Fornærmelse</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 22</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Philagreias Anmærkninger indeholdende hvorledes Bondens Vilkaar uden nogens Fornærmelse best kan forbedres</title>
		<publisher>Hos J.G. Rothe på Børsen</publisher>
		<extent>8°, 64</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Patriotiske Tanker udi Anledning af et Skrift kaldet: Korte Betragtninger over Hoveriets Afskaffelse i Danmark</title>
		<publisher>J.P. Holzberg Aalborg</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>?</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Tanker ved at igiennemlæse Betragtningen over Hoveriets Afskaffelse i Danmark</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>Bonde-Plageren eller Danske Fogders og Forpagteres Skilderie. Skreven af Ladefogden paa Gaarden Christen</title>
		<publisher>Hos J.G. Rothe på Børsen Nr. 8</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_007" barcode="130017168348">
	<head>Række 1 bind 7</head>
	<bibl n="1">
		<title>Gespräche zweier Müssiggänger. Erstes Stück</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>[H.P. Sturz]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Tillæg til Philodani første Hæfte, eller Afhandling om Handelen og især den Islandske</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Upartiske Tanker om det Islandske Handels- Compagnie og dets farende Kiøbmænd</title>
		<publisher>Brødrene Berling</publisher>
		<extent>8°, 47</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Islændernes Haab til Kongen om allernaadigst Forandring af deres haarde Skiæbne hvorpaa beroer Dannemarks Flor fremsat paa Islands Vegne af Thomas Balle</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 50</extent>
		<author>Tomas Balle</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Korte Betænkninger over den Islandske Handel, deelte udi tvende Afhandlinger, af hvilke den første berører Islændernes Skibsfart, og adskillige fremmede Nationers Handel paa Island, den anden den Danske Handel sammesteds. Forfattede af John Olavsen. Vicelavmand for Norden og Vesten i Island samt corresponderende Medlem i det Kongl. Danske Landhuusholdnings Sælskab i Kiøbenhavn</title>
		<publisher>Brødrene Berling</publisher>
		<extent>8°, 77</extent>
		<author>J. Olavsen</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Svar paa den i Magazinet for patriotiske Skribentere Aar 1771 No. 65 og 66 under 3. § inddragne Islandophilus til Author for Skriftet Upartiske Tanker om Handelen paa Island</title>
		<publisher>Brødrene Berling</publisher>
		<extent>8°, 38</extent>
		<author>[Skule Magnussen]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Tanker til høiere Eftertanke over Tobakshandelen i Dannemark</title>
		<publisher>Brødrene Berling</publisher>
		<extent>8°, 31</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Erindringer og bedre Underretning for dem, som have læst det nylig udkomne Skrift om Tobaks-Handelen, skreven i Eenfoldighed, af en, som ønsker, at baade Kongens og Landets Fordeel maatte fremmes</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>?</author>
		<date>[71]</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Vorläuffige Gedanken von dem Nuzen der Manufacturen überhaupt, besonders aber in Betracht auf Dännemark</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>[Frid. Hofman]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Tanker til Fabriqvers Anleg og Vedligeholdelse, de Fattiges Fortieneste ved dem i Almindelighed, og de fattige Stiftelsers Forbedring til mere Nytte for Landet og dem selv, end hidindtil: skreven til Fordeel for de Arbeydsomme Fattige. </title>
		<publisher>A.H. Godiches Efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 28</extent>
		<author>?[A F]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Velmeente Tanker til nærmere Betragtning om den danske og holsteenske Ulds Udførsel hvilket er skadelig for Fabrikernes Handel og Landets Opkomst. Item Tanker om Toldforpagtningerne i Norge; Plan til Fabrikernes Debit ved samme Forpagtning, Promemoria og Anviisninger, hvilket ordlydende er indgivet i det kongelige Toldkammer og Commercie-Collegio 1769 og 1770</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Giensvar paa det i Magazinet for patriotiske Skribentere under No. 100 indkomne Tanker om Nytten for Dannemark og om den Danske og Holsteenske Ulds Udførsel; samt en videre Betragtning og Demonstratíon om de danske Fabriqvers befindende Tilstand og Opkomst, til Fordeel og Nytte for Staden og Handelen imellem begge Rigerne</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>Otto L. Bie</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Beviis at Argus, uagtet sine 100 Øyne har været stokblind, da han skrev sine No 11 og 12 angaaende Amts-, Laugs- og Friemesterne: Indeholdende trende Anmærkninger: 1) At Laugene i deres nærværende Forfatning ere skadelige for Vindskibelighedens Fremgang. 2) At de ere hinderlige i Folkemængdens Tiltagelse. 3) At de ere Med-Aarsag til de dyre Tider. Til nøyere Eftertanke i en redelig Hensigt fremlagt af en Haandværksmand her i Staden</title>
		<publisher>?[Morten Hallager]</publisher>
		<extent>8°, 56</extent>
		<author>[Morten Hallager]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Giensvar paa alle Laugenes Vegne til Autor af det Skrift kaldet Beviis at Argus uagtet sine 100 Øyne har været stokblind, da han skrev sit No. 11 og 12. Hvori bevises at denne formeente Statsmand, under en, Haandværksmands Masqve har været forsætlig blind</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Danskvenius, Eines warhaften Handwerkmannes, Beantwortung auf die falschen Beschuldigungen, die einer unter der Masque eines Handwerksmannes denen Aemtern zu Last geleget.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 68</extent>
		<author>[J.C. Barthold]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Tienstlig Giensvar paa en Guldsmeds Tanker om Guldsmed Lauget: Indrykket i Magazinet for patriotiske Skribentere No. 8</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[J.C. Barthold]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Bonasse. En oprigtig Haandværksmands Svar og Igjendrivelse imod den sig saa kaldende Haandværksmands (men vel snarere en Stats eller lærd Mands) trende Anmærkninger:1) At Laugene i deres nærværende Forfatning ere skadelige for Vindskibelighedens Fremgang. 2) At de ere hinderlige i Folkemængdens Tiltagelse. 3) At de ere Medaarsag til de dyre Tider.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 68</extent>
		<author>[J.C. Barthold]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Prøve af Danske Tanker og Ord, Skrevet i Anledning af den Tydske Bonasse af Haandværksmanden i Den Patriotiske Tilskuer No. 163</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 72</extent>
		<author>[Knud Birch]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>D.B. L. Løgneren i Roeskilde helbredet ved Sandhed i Kiøbenhavn i anledning af Magazinet for Patriotiske Skribentere Nr. 77 dets første Afsnit angaaende Laugenes Ophævelse</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_008" barcode="130017168372">
	<head>Række 1 bind 8</head>
	<bibl n="1">
		<title>Philopolis eller Borgerens Ven om Kiøbstæderne</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 56</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Samling af Forordninger og anordninger angaaende Brølluper og Liigbegiængelser i Kiøbenhavn.</title>
		<publisher>H.J. Graae</publisher>
		<extent>8°, 43</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Reflection til høiere Decision af en gammel Patriot</title>
		<publisher>H.J. Graae</publisher>
		<extent>8°, 13</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Patriotisk Afhandling om Kiøbenhavns Gaders Reenholdelse. Skrevet i Anledning af ARGI no.19 af En Renligheds Elskere</title>
		<publisher>H.J. Graae</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>[Hans Chrph. Hersleb]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Fundne Breve. Første stykke. Om de til Kiøbenhavns Gaders Reenholdelse afgivende Feye-Penge</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Instruction for Quarteer-Commissarierne og Betienterne i den Kongelige Residents-Stad Kiøbenhavn</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 35</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Anordning og Reglement angaaende adskillige Stadens Oeconomiske og Borgerlige Indretninger dateret Kiøbenhavns Raadstue den 5. Junii Anno 1771</title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>v. Holstein, Tausan m.fl.</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Formenende Sandheder i adskillige Materier de smaae Kiøbstæder angaaende</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 19</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Borgerlige Betænkninger over det fra Kiøbenhavns Raadstue udkomne Stad-Reglement viisende i visse Maader dette Reglements fortrædelige Indhold og skadelige Følger</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Discours imellem en fremmet Reisende, en Officer og en Borger ved Navn den Tænkende, Handlende 1. Om de høie Priser paa Brød og Fødevahre, 2. Om det Fattiges Væsen, 3. Om Skifter, 4. Om Procuratores Antal for Underretterne, 5. Om Gade Løgter, 6. Om Gade Vægtere</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 22</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Eines Greisen und teutschen Bürgers Traum und Gedanken am alten Strande von ihm selbst aufgezeichnet</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 19</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Forslag hvorledes den overhaand tagende Fattigdom til største Deel kan afhjelpes og formindskes udi alle Stænder samt Folke-Formeerelsen, som en klar Følge deraf, tilforladelig befordres</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Formeenentlige Aarsager til de mange paa en vis tiid arriverende Fallissementer ved Brygger-Lauget her i Staden, til nærmere Eftertanke fremlagt af Christian Bagge</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>Christian Bagge</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Notice [mod ovenstående fra Brøgger-Laugets Forsamlingshus 13. november 1770]</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 20</extent>
		<author>A. Wilsbech m.fl. (18 navne)</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Replique paa de Atten Brøggeres Notice de Dato 13 November 1770 til høyere Omdømme nedlagt af Christian Bagge</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>Christian Bagge</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Nærmere Afhandling betreffende De 18 Bryggeres Notice de Dato 13 November 1770. Sandheden til Ære, de forurettede og underrykte til Opmuntring og Imitation, men de hemmelige Voldsmænd og Forurettere til Skræk og Afskye, forfattet af Christian Bagge</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>Christian Bagge</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Aftvungne Erindringer i Anledning af de Kanneworfiske Kritikmageres urigtige foregivende angaaende den af Undertegnede om den ham af de 18 Bryggere og deres Oldermænd paaførte Proces udgivne historiske Beretning ved Christian Bagge</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>Christian Bagge</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Ulvene og Beveren. En Fabel som forklares ved disse Tiders nyeste Historie</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 7</extent>
		<author>[Christian Bagge]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Historisk Beretning hvorledes og hvorvidt med den af de bekiendte 18 Bryggere og deres Oldermand formedelst nogle Sandheders offentlige Fremleggelse, imod Udgiveren heraf Christian Bagge anlagde Process nu in Octobri 1771 er avanceret</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>Christian Bagge</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>Tanker om Brygger-Ligningen udi Kjøbenhavn samt Forslag til dens Ophævelse.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 29</extent>
		<author>[Christian Bagge]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="21">
		<title>Tanker om Brændeviins- Brænden</title>
		<publisher>Svare</publisher>
		<extent>8°, 52</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="22">
		<title>Aftens Promenader eller Samtale mellem Prudentius og Simplicius om forbud at brænde Brændevin af Rug og Byg i de 2de Aar, som et sikkert Raad imod høye Korn-Priser; samt om Korn-Brændeviins og Sukker-Brændeviins forskiellige Dyder og Qvalitæter</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 56</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="23">
		<title>Saufhalses trøst til Brændevinslavet som et Beviis at det er utroeligt at Regieringen vil forbyde at brænde Brændeviin</title>
		<publisher>Paul H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_009" barcode="130017168380">
	<head>Række 1 bind 9</head>
	<bibl n="1">
		<title>Tanker til Nøyere Eftertanke om gode Love i et Land og deres nøye Efterlevelse har sin Indflydelse paa det Almindelige, samt Om Banqvens Tilstand og dens Hielpe-Midler</title>
		<publisher>N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 22</extent>
		<author>? Sine Curis</author>
		<date>[1770]</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Tanker til Nøyere Eftertanke om Banqven i København og dens nærværende Tilstand</title>
		<publisher>N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>? I.L.</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Tanker til grundigere Eftertanke, ved de i sær Banqven anlangende udkomne Skrifters Giennemlæsning</title>
		<publisher>[Rothe]Børsen nr. 8</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Velmeente patriotiske Tanker til høyere Eftertanke og ønskede Fuldførelse [om mønt og told]</title>
		<publisher>A.H. Godiches Efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Betænkning hvorvidt en Efterkommere i Regieringen er forbunden at betale sin Formands Gield med Forslag af Midler ved hvilke den offentlige Gield best kan betales</title>
		<publisher>? Mummes Boglade nr. 5 på Børsen</publisher>
		<extent>8°, 62</extent>
		<author>[Jens R. Schumacher]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Bedenken wieferne der Nachfolger in der Regierung pflichtig ist die Schulden seines Vorwesers zu bezahlen nebst Vorschlag zu den Mitteln durch welche die öffentliche Schulden am besten abgetragen werden können. Aus dem Dänischen übersetz und mit vielen Zusätzen vermehrt</title>
		<publisher>Kopenhagen und Hamburg verlegt Heineck und Faber</publisher>
		<extent>8°, 128</extent>
		<author>[Jens R. Schumacher]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Erindringer imod den nylig udgivne Betænkning, hvorvidt en efterkommere i Regieringen er forbunden at betale sin Formands Gield</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>[Peter Kofod Ancher]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Azan eller den fra Gield Udfriede Fyrste. En fortælling</title>
		<publisher>A, F, Stein</publisher>
		<extent>8°, 120</extent>
		<author>[Ove Guldberg]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Beviis at Lotteriers Fremgang er europæ Fald og Staternes Ødelæggelse</title>
		<publisher>N. Møller</publisher>
		<extent>8°, 30</extent>
		<author>[O.D. Lütken]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Tanker over det alleene Privilegerede Lotterie til Landets almindelige Nytte, fattige Børns Opdragelse, og det fattige Væsens bestandige Underholdning i Kiøbenhavn</title>
		<publisher>A.H. Godiches Efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Tydeligere Forklaring paa Tall-Lotteriet til Nytte for Lotteriet, og Oplysning for dem, som ey kan begribe dens Indretning</title>
		<publisher>A.H. Godiches efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[Johan Frie. Baumgarten]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Aarsager til Tall-Lotteriernes Forvisning af alle Riger og Lande</title>
		<publisher>N. Møller</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Afhandling om Gevinsternes Forhold imod Tabet, samt Lotteriets Kasses Fordeel udi Tal-Lotterier</title>
		<publisher>? nr. 5. på Børsen</publisher>
		<extent>8°, 13</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Patriotiske Tanker I Anledning af Tal-Lotteriet Skrevet den 1ste Martii af Philoplebis</title>
		<publisher>J.G. Rothe, nr.8 på Børsen</publisher>
		<extent>8°, 31</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Upartiske Undersøgninger af Tal-Lotteriet, som vil sette enhver i Stand til at indsee om han med Grund kan eller bør haabe Fordeel af samme. Forfattet af M</title>
		<publisher>N. Møller</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>[Søren C. Malling]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Underviisning for Elskere af Tal-Lotteriet hvorefter enhver kan udregne sit Haab til de store Gevinster</title>
		<publisher>?Mummes Boglade nr. 5 Børsen</publisher>
		<extent>8°, 62</extent>
		<author>[Jens R. Schumacher]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Almuens Øine opklarede i Anledning af den Daarlighed at vove sine Penge i Tal-Lotterier. Oversat af B.J. Lodde</title>
		<publisher>N. Møller</publisher>
		<extent>8°, 56</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Tilforladelig Anviisning hvorledes man med en u-udeblivelig Fordeel kan indsætte udi Tal-Lotteriet samt Underretning om hver Træknings-Stæds lykkelige og ulykkelige Tall</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Christian Bagge]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Fuldstændige Tall-Lotteries Tabeller over Indskud og muelige Gevinster paa alle Spille-Maader samt en Tabelle over de Amber, Terner og Qvaterner som indeholdes i alle Lotteriets 90 Tal</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_010" barcode="130017168275">
	<head>Række 1 bind 10</head>
	<bibl n="1">
		<title>Adskillige Tanker som Skrivefriheden har givet Anledning til. </title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 79</extent>
		<author>[J. Balthasar Winterfeldt]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Tanker om Krigsstanden og dens Forbedring</title>
		<publisher>? J.G. Rothe Børsen nr.8</publisher>
		<extent>8°, 71</extent>
		<author>[W.H. F. Abrahamson]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Anmerkungen eines Officiers in R*ndsb*rg über die im Kopenhagener Magazin für patriotische Skribenten eingerückte Noten wieder den Kriegsstand in Dännemark</title>
		<publisher>Kopenhagen?</publisher>
		<extent>8°, 30</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Forslag til at finde Udveye til Krigstienerens bedre Besoldning</title>
		<publisher>Brødrene Berling</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Svar til Autor af det nylig udkomne Forslag til at finde bedre Udveye til Krigstieneres Besolding</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Breve indeholdende Anmærkninger ved det forrige og nu værende Krigs-Systems Sammenligning af C.H.G.v. M.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 72</extent>
		<author>[C.H. Gottlob von Moltke]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Tanker og Observationer til høyeste Eftertanke angaaende den danske Søe- og Krigs-Flode udi Bygningen, Freds- og Krigs-Tider; samt et Tillæg paa hvad Maade Kiøbenhavn inden sine Volde beqvemmeliget kan have Vand-Møller og det ferske Vand, at en Fiende ikke kan betage Staden det, hvoraf Kiøbenhavns Fasthed befrordres tillige</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 22</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Forslag til Justitiens bedre Administration eller en kortere Maade i Processer for Dannemark og Norge</title>
		<publisher>?, Kanneworff i silkegaden</publisher>
		<extent>8°, 56</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Ortophili Tanker over Lægevidenskabens nærværende Tilstand og nødvendige Forbedring i Danmark og Norge skrevne 19. Octob. 1771</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>[Rud. Buchhave]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Philantropos om Qvaksalvernes Skadelighed i en Stat, Tegn hvorpaa man kan kiende dem fra de sande Læger, og Middel til at udrydde dem</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Philets Forslag om Pebersvendene, som vist vil blive iværksat</title>
		<publisher>N. Møller</publisher>
		<extent>8°, 112</extent>
		<author>[Johs. Ewald]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Klage og Formaning til Ægteskab af en gammel Frøken</title>
		<publisher>N. Møller</publisher>
		<extent>8°, 68</extent>
		<author>[Peter Schønning]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Skrivelse fra et Fruentimmer til Stadens Ædle, Høyædle og Velbaarne samtlige Elskere af Pebersvenderiet</title>
		<publisher>Brødrene Berling</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author/>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_011" barcode="130017168283">
	<head>Række 1 bind 11</head>
	<bibl n="1">
		<title>Om Oeconomien, særdeles Norges af Peter Friderich Suhm.</title>
		<publisher>Brødrene Berling</publisher>
		<extent>8°, 96</extent>
		<author>P.F. Suhm</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Philonorvagi velmeente Tanker til veltænkende Medborgere Udgivne i Trykkefrihedens første Aar.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 112</extent>
		<author>[Even Hammer]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Philo Dano-Norvagi oprigtige Tanker til bedste Eftertanke udgivet i Trykkefrihedens 8de Maaned i Norge</title>
		<publisher>Christiania, S.C. Schwach</publisher>
		<extent>8°, 96</extent>
		<author>[Gust. Strømbo]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Anmærkninger over Drammens Oeconomiske Beskaffenhed og nu værende Handel. Skrevne i Kiøbenhavn</title>
		<publisher>N. Møller</publisher>
		<extent>8°, 64</extent>
		<author>Christen Lohrmann </author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>En kort Underretning om det beneficerede Gods i Norge</title>
		<publisher>Bødrene Berling</publisher>
		<extent>8°, 28</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Det frievillige Slaverie, eller kort Begreb om Sølvverket Kongsbergs nuværende Tilstand</title>
		<publisher>L. N Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[J. Fr. Voss]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Anhang til det frievillige Slaverie</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>Gert Christ. Schwingel</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Besvarelse paa det af Oberberg. Casserer Schwingel saa kaldte Anhang til det frievillige Slaveri</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 13</extent>
		<author>[J. Fr. Voss]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>En u-interesseret Nordmands simple Tanker angaaende Norge.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Illustration over Bispe-Visitatserne i Norge. Tilskrevet hans Kongelige Majestet</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Niels Chr. Friis]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Samtale imellem Einar Jermonsøn og Reiar Randulvsøn paa Opland i Aggerhuus-Stift i Norge</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[Rejer Gjellebøl]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Bergens Byes Klage-Brev over sidste Ildebrand til Hans Majest. Kongen</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>N.N.M.[Niels Chr. Friis]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Bergens Byes Klage-Brev over sidste Ildebrand til Hans M. Kongen med Anmerkninger</title>
		<publisher>Bergen, H. Dedechen</publisher>
		<extent>8°, 30</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Zwey Briefe an den Verfasser des Klage. Briefes der Stad Bergen an Sr. Maje. Den König. </title>
		<publisher>?Bergen im Juni Monath</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Ein Brief über die Anmerkungen</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 13</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>An den Verfasser des Briefes über die Anmerkungen</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 13</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Tanker til nærmere Eftertanke Udgivet udi Bergen i Norge</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Etwas über den Bergischen Handel. Gedrucht in diesem Jahre</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 30</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Forestillelse fra de Contoirske i Bergen om Arrangements i Nordlandene, hvorom H. Exc. v. Holstein under 18. Dec. 1762 har tilskreven H. Exc. v. Cicignon, og hvorom Bergens 16 Mænd. Contoirets Oldermand og Forstandere den 31. Jan. 1763 har tilskreven. Af Oldermand Johann Sinning til Trykken befordret</title>
		<publisher>Bergen, H. Dedechen</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>O. Brose</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_012" barcode="130017168291">
	<head>Række 1 bind 12</head>
	<bibl n="1">
		<title>Upartisk Undersøgelse om De academiske Examina ere Videnskaberne og Lærdommen til Gavn eller Skade</title>
		<publisher>H.J. Graae</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>[Jacob Baden]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Philokalus om Studeringers nærværende Tilstand og bedre Indretning. I Anledning af Upartisk Undersøgelse om De academiske Examina ere Videnskaberne og Lærdommen til Gavn eller Skade</title>
		<publisher>Brødrene Berling</publisher>
		<extent>8°, 62</extent>
		<author>[B.G. Sporon]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Undersøgelse hvorvidt de Aarsager kan gjælde der anføres som Hindringer for et Norsk Academies Oprettelse anstillet af en Nordmand</title>
		<publisher>? Kiøbenhavn</publisher>
		<extent>8°, 44</extent>
		<author>[Ove Gierløv Meyer]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Tanker forfattede i Anledning af en Nordmands Undersøgelse hvorvidthvorvidt de Aarsager kan gjælde der anføres som Hindringer for et Norsk Academies Oprettelse</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Studenternes Skiæbne</title>
		<publisher>Paul Herman Høcke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Zwey Briefe über die Academie der Künste</title>
		<publisher>Paul Herman Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[Helferich Pt. Sturz]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Forslag til en forbedret Indretning ved de latinske Skoler</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[Rasmus Fleischer]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Raisonnemens over Kiøbenhavns Universitet Af Forfatteren af Upartisk Undersøgelse om De academiske Examina ere Videnskaberne og Lærdommen til Gavn eller Skade</title>
		<publisher>Helsingøer, Trykt i Det Kongl. Privilegerede Bogtrykkerie</publisher>
		<extent>8°, 72</extent>
		<author>[Jacob Baden]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Philomusus om de Academiske Examina ere Videnskaberne og Lærdommen til Gavn eller Skade</title>
		<publisher>? hos J.G. Rothe Børsen nr. 8</publisher>
		<extent>8°, 61</extent>
		<author>[Rasmus Fleischer]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>En Præstes Tanker om Universitetets Forbedring og om et Universitets Oprettelse i Norge. I en Skrivelse til sin Ven</title>
		<publisher>Borups enke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Nye Plan til Forbedring af Studenternes Vilkaar, forestillet i Breve til Hr. Raadvild* Skreven i Pressens Friheds-Alder den 7de April 1771</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>[Søren Salling]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Jens Paupers Liv og Levnet samt hans ulykkelige Feldtog imod under Fortunæ Anførsel saakaldede guldskrammererede Studenter</title>
		<publisher>Borups Enke</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>En Nordmands Besvarelse paa nogle nyere Indvendinger imod et Academies oprettelse i Norge</title>
		<publisher>? Kanneworff</publisher>
		<extent>8°, 47</extent>
		<author>[Ove Gierløv Meyer]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Nærmere Betragtninger af Philokalus. Om Studeringers nærværende Tilstand og bedre Indretning. I Anledning af Raisonnemens over Kiøbenhavns Universitet</title>
		<publisher>Brødrene Berling</publisher>
		<extent>8°, 66</extent>
		<author>[B.G. Sporon]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Sinceri Tanker om de mange Latinske Skoler i Danmark og Norge, som hindre Studeringers Fremgang og ere skadelige for det Almindelige Beste.</title>
		<publisher>Brødrene Berling</publisher>
		<extent>8°, 30</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Plan til Academiets Forandring og Forbedring til Videnskabernes Fremvext og Statens Lyksalighed</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 20</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Betænkninger over Efterretningen om Professorernes Løn ved Københavns Universitet, indført i Adresse-Contoirs Efterretningerne No. 156</title>
		<publisher> Sorø [Lindgren]</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Philomusus om Stiftelser</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 120</extent>
		<author>[Rasmus Fleischer]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Essay sur L'etat Présent des Sciences, des Belles Lettres et des Beaux Arts dans le Danemarc et dans Norvegue par un Anglois</title>
		<publisher>?, Friebourg </publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[P.F. Suhm]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>Forsøg at beskrive den nærværende Tilstand af de grundige og skiønne Videnskaber samt smukke Konster i Dannemark og Norge. Skreven paa Fransk af en Engelskmand, oversat og forøget med Anmerkninger af en Dansk</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[P.F. Suhm]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_013" barcode="130016215253">
	<head>Række 1 bind 13</head>
	<bibl n="1">
		<title>Anekdoten eines Reisenden Russen über die Staatsverfassung, Sitten und Gebräuche der Dänen in Briefen an seine Freunde. Herausgegeben von K.</title>
		<publisher>? Lübeck [Kbh] auf Kosten des Herausgebers</publisher>
		<extent>8°, 78</extent>
		<author>[Jo. Adolph Scheibe]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Anekdoten eines Reisenden Russen über die Staatsverfassung, Sitten und Gebräuche der Dänen in Briefen an seine Freunde. Herausgegeben von K. Zweite verbesserte und vermehrte Auflage</title>
		<publisher>? Lübeck [Kbh] auf Kosten des Herausgebers</publisher>
		<extent>8°, 60</extent>
		<author>[Jo. Adolph Scheibe]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>En reisende Russers Anekdoter over De Danskes Statsforfatning, Sæder og Skikke, i Breve til sine Venner. Udgivne af K. Men nu af det Tydske oversatte</title>
		<publisher>? Kbh</publisher>
		<extent>8°, 64</extent>
		<author>[Jo. Adolph Scheibe]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>En Reisende Russes Anekdoter over de Danskes Statsforfatning, Sæder og Skikke i Breve til sine Venner. Udgiven i det tyske Sprog af K. Til almindelig Underretning efter et nyt forbedret og formeret Oplag oversat i det Danske af M.C.R. </title>
		<publisher>? Kbh. Børsen 11, 12 og13, hos Rothes Arvinger og Proft</publisher>
		<extent>8°, 78</extent>
		<author>[Jo. Adolph Scheibe]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Den vildfarende Russers Veyviiser anstillet i nogle Breve til ham selv</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 62</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Sendschreiben eines Russen aus St. Petersburg an den Russen aus Deutschland der Dänische Anecdoten zum Gebrauch der Gewürzkrämer sammlet</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 12</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Briefe eines Dänen an den Verfasser der Anekdoten eines angeblichen reisenden Russen 1tes Stück, 2tes Stück</title>
		<publisher>Philibert</publisher>
		<extent>8°, (32) 96</extent>
		<author> [Jo. Carl Fr. v Hellfried]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_014" barcode="130016340643">
	<head>Række 1 bind 14</head>
	<bibl n="1">
		<title>Alvorlige Betragtninger over den almindelige Tilstand, udgivne Fædrelandets Venner til Eftertanke*</title>
		<publisher>? Kanneworff</publisher>
		<extent>8°, 31</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="1b">
		<title>Patrioten eller den gode Borger. Efter Begiering oversat af P.T. W [Peder Topp Wandal]</title>
		<publisher>? Kanneworff</publisher>
		<extent>8°, 29</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Nye Prøve af Skrive-Frihed</title>
		<publisher>? [A.F. Stein]Trykt i Pressens gyldne Alder</publisher>
		<extent>8°, 39</extent>
		<author>[Jacob Langebek]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>En Englænders velgrundede Tanker over en ham bekiendt Nordisk Stat. Først skreven til Lord Dortham og siden ved tilfældige Begivenheder falden i mine Hænder, der anseer det værd at befordre til Trykken</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Samtale i de Dødes Rige imellem den gamle Erke-Bisp Absalon og en nylig afdød Dansk Historicus</title>
		<publisher>? Kiøbenhavn</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Patriotiske Tanker over Fædrenelandet til nøiere og nærmere Undersøgelse og Eftertanke hidsendt af O*r*t*ng, uværdig Sogne Degn til nye Lars Kirke paa B*r*h*lm</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[Peder Hansen Orting]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Liigenes Besværing over Jerusalems Forstyrrerne </title>
		<publisher>? Trykt i de Elisæiske Marker</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>De Danske Skriveres ulyksalige Skiæbne som en Følge af hemmelige Lands-Forræderes Intriguer, oplyst for Kongen til forventende allernaadigst Forandring. </title>
		<publisher>? København</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Svar til de danske Skrivere som klager over deres ulyksalige Skiebne som en Følge af hemmelige Landsforræderes Intriguer. Mell. Udi din store Vrede, [vise]</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Giensvar til Smigreren, som ey kan lide at de Danske Skrivere har klaget over deres ulyksalige Skiæbne. Synges efter Mandens egen Melodie [vise]</title>
		<publisher>? Kiøbenhavn</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Teutsches Echo auf das Geschrey eines wahnwitsigen Scribenten, gegen die vernünftigen Verbesserungen des Staats, in der öffenlichen Schrift: De Danske Skriveres ulyksalige Skiæbne. Entworfen von Corporal Pietro Romano</title>
		<publisher>? Copenhagen</publisher>
		<extent>8°, 20</extent>
		<author>[Peder Rhode]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>De Danske Skriveres ugrundede Klage som en Følge af hemmelige Lands-Forstyrreres uroelige Hierter. Oplyst for et fredeligt Publicum til forventende Fred og Enighed.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 35</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>En Trøst for de Danske Skrivere. Frygt Gud, Ær Kongen og Elsk Fædrenelandet.</title>
		<publisher>? Kiøbenhavn</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>En norsk Matroses Tanker over den Vanskelighed, at faae Kongen i Tale, skreven til Trøst for sine Brødre.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Nogle Tanker fra en gammel berømt Hedning til Overbeviisning for vore Tiders hedenske Gierninger.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 36</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>En Grønlænders Beskrivelse over Kiøbenhavn med Betænkning over de Ti Buds Helligholdelse</title>
		<publisher>Paul Herman Høecke</publisher>
		<extent>8°, 22</extent>
		<author>[? Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Patriotens billige Klagemaal over utæmmet Horeries farlige Virkning i en Stat.</title>
		<publisher>? Sælges hos Kanneworff</publisher>
		<extent>8°, 23</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>En nye Forordning fra Samvittigheden, til Straf for de ukydske Ægtemænd og til Trøst for de fornærmede Ægtefæller.</title>
		<publisher>? Kiøbenhavn</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="18a.">
		<title>Hiertet er min Dronning, Fornuften er min Konge. Eller Svar paa det i Magasinet fremsatte Spørgsmaal No. 72. Er det mueligt, at en Hustrues Bolere kan være hendes Mands oprigtige Ven og troe Raadgivere? Naar Manden tager ham til sin Fortrolige, hvad bliver da Følgerne deraf for dem alle tre og Børnene?</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="18b.">
		<title>Et par Ord til Vore Tiders Hoerkoner </title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 10</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Betragtninger over Det Spørsmaal: Kan en Kones Boelere være hendes Mands oprigtige Ven og troe Raadgivere? Naar Manden tager ham til sin Fortrolige, hvad bliver da Følgerne deraf for dem alle tre og Børnene? Indrykt i Magazinet for patriotiske Skribentere No. 72.</title>
		<publisher>M. Hallager</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>Frie og grundede Tanker om Boeleriet. Samt Religionens Brev til Verdens, især Kiøbenhavns dydige Indvaanere.</title>
		<publisher>Borups Enke</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="21">
		<title>En Samtale imellem Religionen og Fornuften om den fri og frække Misbrug af Sindets Gaver, hvorvidt den vanærer Menneskeligheden, og qvæler Dydens Fornemmelser hos Efterslægten. Et merkværdig Brev fra en Broder til sin Syster</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>[Chr. Thura]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="22">
		<title>En liden Paqve funden paa Veien fra Slottet til Rosenborg-Hauge af følgende Indhold: Sandheds Ord af en sand Patriot, til Trods for den danske Regierings Fiender. Samt et aldeles umærkværdig Svar paa et Brev fra en Søster til sin Broder.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 30</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="23">
		<title>Et nyt Brev fra Frk. Rebecca Abeltoft til sin Broder som haver læst hans Betænkninger over dem, som uden Ægteskab og videre Straf avle Børn sammen.</title>
		<publisher>Paul Hermann Høecke</publisher>
		<extent>8°, 36</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="24">
		<title>Socratis Aand, tilligemed en Recept hvorved enhver ukysk Kone, skal nødes til at elske sin egen Mand og ingen anden.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author/>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="25">
		<title>Et sælsomt og græsseligt Qvinde-Spøgelse seet og observeret ved adskillige Leiligheder og paa adskillige Steder her i Kiøbenhavn og i nogle Egne her i Nærheden, af nogle philosophiske Skildvagter. Sammenskreven af den politiske Speider</title>
		<publisher>? Kiøbenhavn</publisher>
		<extent>8°, 18</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="25b">
		<title>Et Speil at bruge udi sine ledige Timer, hvorudi man nogenledes kan faae at see hvordan man seer ud i vore nuværende Tider. Se og husk!</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="26">
		<title>Jens Pedersens alvorlige Betænkninger, da han kiørte forbi Hirschholms Have. Tilligemed hans Klage. Brev over vore nærværende Tider.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="27">
		<title>Jens Pedersens moralske Beskrivelse over københavn, tilligemed et Synge-Stykke til hans Kone.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="28">
		<title>En Elske-Digt af Kong Harald. Samt et lidet Anhang forestillende Rosenborg-Hauge oplukt</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 23</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="29">
		<title>Erfaringer i Rosenborg-Hauge den Dag de opsatte Forfrisknings-Telter meddeelte af en agtsom Tilhører. [vise]</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 29</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="30">
		<title>Tanker og Fornemmelser i Rosenborg Have, Stormens Aften d. 24. Julii, da de smaa Siæle holdte deres Klappe-Jagt. Samt en ny Forordning fra Samvittigheden, til Skræk for de ukydske ægte Mænd og Koner og til Trøst for de fornærmede Ægtefæller</title>
		<publisher>Borups Enke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="31">
		<title>Et aabent Brev fundet ved Indgangen til Kongens Have</title>
		<publisher>Borups enke</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="32">
		<title>Dronningen for Fuglene, eller Nattergalens Afskeds-Sang fra Rosenborg Have</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 19</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="33">
		<title>Hiertet er min Dievel, Croesus er min Slave: Eller et Par Ord til Dannemark: Saa og fire Fabler. 1, Den forvandlede Havfrue. 2, Forsonings Oxen. 3, Den kaade Høne, en Fortælling. 4, Hunden og Plukkefisken</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 23</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="34">
		<title>Tre fabelagtige Fortælninger om Børnetugten. 1) Den gale Hingst eller den ulydige Søn. 2) Den sletopdragne Skade eller den nyebagte Dommers Dumhed. 3) Katten, Kattekillingen og Rotterne eller Skolemesterne som Børnene spiller paa Næsen. Tilligemed noget om Fabelmagerie ved Jesper Tyndskiæg</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 27</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="35">
		<title>Hofnarren. Eller den Danske Moms Promemorier til Jacob Skolemester, Propheten Jeremias, Argus, Jeppe Beifinger og andre gode Venner</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_015" barcode="130016340708">
	<head>Række 1 bind 15</head>
	<bibl n="1">
		<title>Spaadom af den berømte Eremit Martin Zadeck angaaende hvad som skal skee i de tilkommende Tider hvorover hele Verden skal forundre sig som han i sin Alders 106 Aar har aabenbaret sine Venner den 20 Dec. 1769</title>
		<publisher>?Nr. 8 Børsen</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="1b">
		<title>Mirzahs Syn i Skiæbnens Tempel (oversat af tysk Das Gesicht des Mirzah)</title>
		<publisher>[Morten Hallager]</publisher>
		<extent>8°, 29</extent>
		<author>[Morten Hallager]</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="1c">
		<title>Den 145 Aars gamle norske Bondes *** Spaadomme om forunderlige Tildragelser som skal ske; og Apocryphiske Tanker om høie Hemmeligheder - 169*</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 20</extent>
		<author>[J.C. Bie]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="1d">
		<title>Martin Zadecks forunderlige og merkværdige Spaadom, om det ottomanniske eller tyrkiske Riges totale Undergang, og Europas eller Christenhedens florerende Tilstand i Fremtiden, Oversat efter det Baseler-nyrnbergiske Exemplar og confereret med den Danziger Copie</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Den 124 Aars gamle Norske Bondes Børge Olsens Syn om forunderlige Tildragelser og Tanker om høie Hemmeligheder skrevne Aar efter Guds Byrd 1693 og til trykken befordrede ved hans Sønnesøn Ole Børgesen ved Skoleholder Conrado Aunemoen</title>
		<publisher>?Nr 8 Børsen</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[J.C. Bie]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Den Danske gamle Nordmand Christian Jacobsen Drackenbergs adskillige Syner og underlige Hændelser, som han har havt imedens han har levet, hvilket udgiør en Tid af Hundrede og Syv og Fyrgetyve Aar samt ziret med hans Portrait</title>
		<publisher>Borups Efterl.</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Bierg-Mandens Speyl i Skaane, proberet og beskreven af Simon Skoeflikker</title>
		<publisher>? Nr. 8 paa Børsen</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="5a">
		<title> En Norsk Hyrdes Indtagelse i et Bierg. Virg. Eclog. IV</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 47</extent>
		<author>[Imman. Chr. Grave]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="5b">
		<title> En meget sælsom Begivenhed med en Perle- eller Corallfisker ved Navn Nicolay. Hvorledes han efter Kongens af Sicilien hans Befalning, optog et Guldbæger, som var nedsenkt imellem de store Havsvælg Scylla og Charybdis, og hvad for underlige Ting han saae der</title>
		<publisher>A.H. Godiches Efterl.</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Den forundelige og over al Verden berømte og navnkundige Drømme-Sahle i Nørre Skotland beskreven af Søren Mahler-Svend</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Tilforladelig Efterretning om Hexegrenen eller den saa kaldte Wünschelruth, ved hvis Kraft man kan finde Sølv og Guld, som ligger i Jorden og Havet. Skreven af Thorlac Thorlacius Magister Chymiæ et Magiæ Naturalis</title>
		<publisher>? nr. 8 på Børsen</publisher>
		<extent>8°, 14(16)</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Jeppe Vægters Betragtninger over Staten og det almindelige Beste samlede paa hans Natte-Vagt i Aaret 1771</title>
		<publisher>? nr 8 på Børsen</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Ole Smedesvends Begrædelse over Rissengrød. Af ham selv.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Samtale imellem Kaffekanden og Thepotten samt Kammerpotten. Skrevet i Fryse-Maaneden</title>
		<publisher>Borups Efterl.</publisher>
		<extent>8°, 23</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>En splinter nye Samtale imellem Vindues-Ruden og Blyet til deres Nytte og Fornøyelse som kan læse og tænke.</title>
		<publisher>? Nr 8 paa Børsen</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Den forhexede Side Flesk, som efterat den var deelt i trende Deele lærte at snakke. Eller Samtale imellem Fleske-Bøsten, Mellem-Flesket og Skinken om en Taxt for Spekhøkerne. Skreven af Nihil og til Trykken befordret af Nemo</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 23</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Tolv Breve, fra en Bonde til sin Herremand</title>
		<publisher>Borups Efterl.</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[F.A. Pflug]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Konstmaleren. Oversat af det Lettiske Sprog efter en i Mietau funden Haandskrift</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 56</extent>
		<author>[F.A. Pflug]</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>En patriotisk Samtale imellem en reisende Engelskmand og en Kiøbenhavnsk Borger. Holdt paa det Engelske Caffe-Huus paa Christianshavn</title>
		<publisher>? hos Johan Gottlob Rothe i No. 8 På Børsen</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>En Samtale holden i Niels Klims Rige, imellem Kejser Klim selv, nogle af Ministerne, en Borger, en Bonde og Klims Hofnar.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Samtale imellem en ejegod, vis og stor Fyrste og en Minister, Borger, Bonde, Philosoph, Professor, Kiøbmand og Krigsmand angaaende Finantserne, Handelen, Lavene, Krigsmagten til Lands og Vands, Lærdommens Udbredelse, Agerdyrkningen og de dyre Tider. Til alle Stænders fælles Velfærd og Lyksalighed</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 31</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Følelser ved at betragte Kongens Valgsprog i Anledning af Landets Tilstand og de forefaldne Forandringer i Staten i Særdeleshed den i Raadstuen i en Samtale imellem en Borger og en af hans Naboer.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Triumph, Glæde og Seyer i Skovens Rige, eller De uskyldige, retsindige og philosylvanske Dyrs Fryd og Glæde over de overmodige og ildesindede Vanskabningers billigste Undertrykkelse</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>1ste Brev til Løven, fra Cameleon, 2det Brev til en Storvizir fra en Muselmand og 3die Brev til den Tyrkiske Mufti, fra en Christen Slave. Saa og trende Fabler. 1) Om Løven og Ræven. 2) Om Hoppen og Koen. 3) Om Hyrderne og Faarene</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 36</extent>
		<author>[Fred. C. Scheffer]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="21">
		<title>Den Grønlandske Professors og virkelig constitueret Ober-Land-Rabbiners Astronomiske, Metaphysiske, Moralske, Politiske og Oeconomiske velgrunede Betragtninger over Maanen. Oversat af det Grønlandske i det Danske Sprog ved Peer Gronlandsfahrer.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="22">
		<title>Den Danske Halte-Fandens historiske Beretning, om alle de forunderlige Syner og Opdagelser, som han ved Hielp af en Messing-Kugle har set. Tilligemed et rart Vers, som blev funden i Kuglen, med mere Historien indeholder.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[F.C. Scheffer]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="23">
		<title>Lucifers Begrædelse over Helvedes Forstyrrelse og de onde Aanders Udryddelse</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="24">
		<title>Fandens Tale til Smauserne.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>[F.C. Scheffer]</author>
		<date>[1771]</date>
	</bibl>
	<bibl n="25">
		<title>Forsvars-Skrift for Fanden og Jøderne. Skrevet af Anne Blyetækkers</title>
		<publisher>Borups Efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="26">
		<title>Fandens Liv og Levnet første gang til Trykken befordret ved Doctor Faust.</title>
		<publisher>Venedig?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="27">
		<title>En oprigtig Fortegnelse paa alle de Hexer og Troldfolk som have været til siden Doctor Faust</title>
		<publisher>Borups Efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="28">
		<title>Et Himmel-Brev nedfaldet og fundet i Faard***up af Stedets Degn og nogle andre hæderlige og dydzirede Matroner. Men nu ved samme Mand til Trykken befordret og forøget med en liden Fortale.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>[J.C. Bie]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="29">
		<title>Et Himmel-Skrift nedfalden paa Veien fra Kiøbenhavn til Emdrup, og ved dets Nedfald optagen af Jens Larsen Gaardmand i bemeldte Bye</title>
		<publisher>A.f. Stein</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="30">
		<title>Fandens Svar paa Emdrups Himmel-Skrift. Optagen af Lars Jenssøn Huus-Mand, </title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="31">
		<title>Et uventet Ekko fra Christiansborg-Slot til Trøst og Skræk for de Kiøbenhavnske Indvaanere</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="32">
		<title>Nøjere Underretning om Børge Olsens Syn og Tanker om Hemmeligheder, med nogle flere Syner udi et Brev til hans Sønne-Søn Ole Børgessen</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="33">
		<title>En Africansk Historie om Strudsen og Storken. Efter Fransk Oversættelse udgivet paa Dansk</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="34">
		<title>Harleqvin- Vildmands Betragtninger over Statens Tarv, Feil og Forbedring. Skreven i Snakke-Maaneden, først i Aaret efter Skrive-Friheden.</title>
		<publisher>Borups Efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 23</extent>
		<author>?</author>
		<date>? [1771]</date>
	</bibl>
	<bibl n="35">
		<title>Et merkværdigt Syn over Kiøbenhavn, Ifølge med den Allegoriske Drøm</title>
		<publisher>Borups Efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="36">
		<title>En Allegorisk Drøm om betydelige Ubetydeligheder</title>
		<publisher>Borups Efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="37">
		<title>Et Syn i en Drøm om store forestaaende Tildragelser af Himmelens Tegn</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 29</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_016" barcode="130017168240">
	<head>Række 1 bind 16</head>
	<bibl n="1">
		<title>En saare mærkværdig Tildragelse som er sket i den stad Antwerpen med et forhexet Drengebarn der var en Nisse men omskabte sig til en Skobørste med mere som Historien fortæller. Først skrevet i Hollandsk ved Heer de Calmuysen og i det Danske oversat ved Claus Lille, fordum Sogne-Degn, og nu til Trykken befordret ved Casper Ebletoft samt hosføiet en Lovtale over Skoebørsterne</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 29</extent>
		<author>[C.P. Rothe?]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Æreminde over salig Hr. Etatsraad Nissen</title>
		<publisher>A.H. Godiches Efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 16 </extent>
		<author>[Hans Jørg. Birch]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Pro Memoria til den vanartige Æbeltoft eller Forfatteren af det forhexede Drengebarn sammensat af Tiener-Lauget</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Lygtemandens, Heldhestens, Varulvens og Marens Fødsel og fuldkomne Liv og Levnets Beskrivelse indtil denne Dag. Skreven af Simon Troldkarl</title>
		<publisher>8, 16</publisher>
		<extent>?</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Pilati Livs- og Levnets-Beskrivelse fra hans første Ungdom op, indtil han blev Dommere. Med hosføiet Register eller Catalogus paa adskillige rare Sager, som ved offentlig Auction bleve bortsolgte, deels efter Pilati, deels efter Herodes Død i Jerusalem. Beskrevet af en Gallilæer, og til Trykken befordret af en spansk Munk og af Spansk igien paa Dansk oversat af F.***** [F.C. Scheffer]</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author> [Seb. D. Ferd. Gonzala]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Det Gevaudanske Dyr i Dannemark. Dets Rasenhed og Ødelæggelse først i Jylland dernæst i Norge. Samt hvorledes dette skadelige Dyr endelig blev ødelagt, med mere som Historien udviser, beskreven af en Jæger og til trykken befordret af en Krybeskytte</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Den forvandlede Gedebuk, en forunderlig Tildragelse kiøbt i Manuscript efter en afdød Hyrde, og nu for sin Selsomhed udgivet i Trykken ved Sandrue</title>
		<publisher>Haag?</publisher>
		<extent>8°, 29</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Sandheds-Elskeres Besvarelse mod Sandrue i Anledning af den forvandlede Giedebuk</title>
		<publisher>? Valbye</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>af S** [F.C. Scheffer]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Merkværdig, sandfærdig og tilforladelig Beretning om den bugede Ræv, som var bleven Proviant-Forvalter i Niels Klims Rige.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Den saa kaldede nye Autor-Igle. En vigtig Opdagelse for alle skiønsomme Insekt Elskere</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 5</extent>
		<author>[Chr. Bagge] </author>
		<date>21. 3. 1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Den Gierriges Urte-Potte. Sammenskrevet af Claus Klompe, og til trykken befordret af Christopher Langkaal</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Den skadelige Borger. Et Original Stykke dediceret til Kritike-Direktøren af Anders Sand</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>[Chr. Bagge]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Velmeent Erindring til Hr. Polypragmån. Af Idiomeles</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Lovtale over Sko-Børsten holden som en Indvielses-Tale ved Skobørste Templens Oprettelse i Gammel-Grønland </title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>[C.P. Rothe]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Børsternes Endeligt. Beskreven af Jens Gaardskarl</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>En brødløs Lakeys begrædelige Skrivelse til sin Farbroder vel bekiendt Kornpuger i Jylland angaaende Rugens faldne Priis og den ædle Skoebørstes Forhaanelse i Dannemark til Trykken befordret af Rasmus Ligefrem</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Skoebørstens Svanesang</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Samtale imellem tvende Piger om Skoebørstens Fald, holden fra Nye-Gaden til Amager-Torv. Til Trykken befordret af Morten Langsom </title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Et forunderligt Syn som blev seet i W*lb** Skole der forestillede en Liigbegængelse med Skoebørster samt en Liig-Tale som blev hørt af underjordiske Folk. Optegnet og til Trykken befordret ved Mogens Skolemester</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 30</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>Penge er bedre end Forstand og Lærdom: Forestillet i en kort Afhandling holden som en Oration paa det øverste Auditorio i **** af Hieronimus Dumrian Professor i Æde-Kunsten og Magister i Hykle-Videnskabet - strøede som de sidste Blomster paa Graven af den berømte Skoebørste som opslidt af Alderdom, døde af Svindsoet først i den sidste Maaned, offererede til trøst for dens forladte Arvinger som ved Stervboets Aabning fandt intet, uden et gandske tyndslidt Haab, og en Hierne af Flor med mange Huller paa, i hvilken var en hoben Krøllhaar</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="21">
		<title>Den levende Skoebørstes Lov-tale, over den store berømte Bygmester af Skoebørste Templets Opbyggelse i Grønland udgivet i det Nye-Grønland</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="22">
		<title>Et Skrift uden Titel, men sammensat paa det skiønsomste efter det nu brugelige Arbeyde, a quatre couleurs, og af Forsigtighed trækket igiennem Eddike, som tørket siden i Eenebær-røg, alt for at forhindre Smitsomheden. Givet til Friskolernes Nytte</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 63</extent>
		<author>Chr. W. Goebel</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="23">
		<title>Jeg ligger for Døden, kom og beret mig</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="24">
		<title>Svar paa den nyelig udkomne Pjece: Jeg ligger for Døden, kom og beret mig</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?Philopoimen</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="25">
		<title>Ulven under Faare-Skindet, Jeg ligger for Døden, kom og beret mig, afklædt ved en Borger-Mand, som elsker sin Præst, samt Kiøbenhavns Indbyggeres Erklæring imod de nedrige Beskyldninger samme Forfatter giør dem</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 71</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="26">
		<title>Et par ord til Frakken og Anti-Frakken i Anledning af den udkomne Pjece Jeg ligger for Døden, kom og beret mig, hvoraf den ene letsindig har attaqveret Geistligheden, og den anden begrædelig forsvaret dem</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="27">
		<title>Sandsigerens Betænkning over den Pjece: Jeg ligger for Døden, kom og beret mig. Da den blev af ham igiennemseet, rettet, forbedret, besvaret og siden til Trykken befordret.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 20</extent>
		<author>[Chr. Thura]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="28">
		<title>Et Brev til Jacob Skoleholder indeholdende nogle Anmærkninger over hans Afhandling om det Wordingborgske Rytter-Districts forrige og nu værende Tilstand, som findes tilført i det Kiøbenhavnske Magazin No. 39 og 40 fra Jacob Regiments-Trommeslager ved Land-Malicen i bemeldte District. Til Trykken befordret til Gavn for det nye Opfostrings Huus for spæde Børn</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="29">
		<title>En troværdig Discipels Nattetanker og Betragtning over nogle af sine Med-Colleges Schotarki Børns Mundiani og Undersaatters almindelige Opførsel. I Anledning af et Brev til sin Fader, og efter sin meget gode Vens Justini Marcelline Begiering</title>
		<publisher>Borups Enke</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>? K.N.</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="30">
		<title>Tanker om Cassererens Forhold ved den franske Comoedie i Landecasuppen. Opsat af Studenten og til Trykken befordret af Bakkelse-Konen.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Josias Leo. Bynch]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="31">
		<title>Forsøg til en billig Erindring og Taknemmelighed inod Den Høiærværdige, Elskværdige og Mærkværdige Gunerum af Hans høiærværdigheds ydmyge Tiener</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_017" barcode="130017168259">
	<head>Række 1 bind 17</head>
	<bibl n="1">
		<title>Celadon og Cloris. En Fortælling.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[J. v. Besser]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Overkiolernes forunderlige Hendelser. En Roman</title>
		<publisher>Poul Herman Høecke</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[Chr. Gormsen Biering]</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>En Skrivelse fra Caroline, Mamaes eneste Datter til Pastor Fido, hendes Skrifte-Fader</title>
		<publisher>[Svare]</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>[Martin Brun] </author>
		<date>[1771]</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Brev til Mette Corporals fra en Bekiendt i Fyen</title>
		<publisher>[Svare]</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>[1771]</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>En Skrivelse fra Charlotte udi Kiøbenhavn til en Provstinde paa Landet om Mandfolkets ynkelige Optøger</title>
		<publisher>[Svare]</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>[1771]</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>En skrivelse fra det af otte Fruentimmere bestaaende Selskab til Argus, denne nyemodige og dristige Skribent. Eller Retfærdiggiørelse foe Caroline, Mette Corporals, Charlotte ccc</title>
		<publisher>[Svare]</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>[1771]</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>En Skrivelse fra Dorinde til sin Fader.</title>
		<publisher>[Svare]</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>[1771]</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Sandfærdig Fortælning om besynderlige Tanker ved merkværdig Samling paa den Danske Skueplads</title>
		<publisher>[Svare]</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Jydske Løier eller Nye Historier om den bedragne Bedrager og de bedragne Bedragere; Prentet for dem, som ikke kan læse Skrift, for Bønder og andre jevne Folk; Nøiagtig optegnet paa min Reise til Aalborg</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Et Brev fra den Forfløine til det Forfløine</title>
		<publisher>Borups efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[F.C. Scheffer]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Moder som Datter og Datter som Moder dediceret til Laxe. Gaden af Greies i Villestofte.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>En Samtale imellem Democritum og Heraclitum om vore Tiders Contrast eller stridige Ting tilligemed en nye Opdagelse ved Natbordet alt sammen samlet ved Professor Babe. Den 6.te Junii imodtaget</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Den forklædte Skruptusse for nogen Tid siden seet i Paris for Penge</title>
		<publisher>Paul Herman Høecke</publisher>
		<extent>8°, 23</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Vor Salig Beste-Mamaes Evas Natklokke med en nye Historie om Syndefaldet i Lommen sammenflikket af Galimathias.</title>
		<publisher>Paul Herman Høcke</publisher>
		<extent>8°, 80</extent>
		<author>[Jos. Leop. Bynch]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Adams Slaabrok, nok saa god som Fortunati Ønske-Hat, funden bag en tyk Busk i den bekiendte Have. Sammendragen og til Trykken befordret af Archituriel, den gamle Adams Sekretær.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Jos. Leop. Bynch]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Den skinhellige Skoeflikker en Satire ved Mette Slævhæls</title>
		<publisher>Paul Herman Høecke</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>[Jos. Leop. Bynch]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Den paaseende Bias. Iste Stykke</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 28</extent>
		<author>[Jos. Leop. Bynch]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Beviser At de saa kaldede umælende Dyr har større Forstand end Mennesket. Beskrevet ved Tilskueren iblant de Levende Tusse Bieffer.</title>
		<publisher>Borups efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>[F.C. Scheffer]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Den unge Jeppe paa Bierget eller den gamle Jeppes Søn i Comoedien, som disputerer med adskillige store Politici om Samvittighed i disse Tider.</title>
		<publisher>Paul Herman Høecke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>Den politiske Spekhøker, eller politiske Fortælninger og Anmærkninger af Herculicus von Bremenfeldt, den gamle politiske Kandestøbers eeneste Søn.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="21">
		<title>Portrætmaleren: om den Indbildte</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="22">
		<title>Moralske Beviiser paa at Verden ikke staaer længere end til den 29 Martii i tilkommende Aar til Advarsel for de Sikre skreven af Jerusalems Skoemager ved hans Søn</title>
		<publisher>Paul Herman Høecke</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="23">
		<title>Beskrivelse paa de vigtige og rigtige Sandheder som Asmodæus eller Halte-Fanden har seet paa sin Udreyse den 11te December Aar 1771 af ham selv ført i Pennen.</title>
		<publisher>Paul Herman Høecke</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="24">
		<title>Nogle Betrængtes Sukke over den ellevte December. Tilligemed Lucifers Trøst til samme</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="25">
		<title>Sybrianus, p.p.p. Paa nye oplagt efter Originalen. Malmøe 1771 Prentet hos Henrich Smed </title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[Søren Rosenlund]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_018" barcode="130017168267">
	<head>Række 1 bind 18</head>
	<bibl n="1">
		<title>Den Tyrkiske Ræv. En Oversættelse.</title>
		<publisher>?/J.G. Rothe, nr 8</publisher>
		<extent>8°, 56</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Den Franske Reputations merkværdige Sygdom og derpaa fulgte Død og Begravelse: Med en endnu aldrig saa holden Liig-Procession ved hendes Biesettelse i Forglemmelsens Tempel under en kort men ziirlig Parentation: Tilligemed en curieux Skrivelse fra de Elisæiske Marker af den aventurieuse Ridder Don Quixott til en fornemme Dame Donna Grandezza: Samt en Samtale imellem tvende vandrende Riddere Dón Sebastian og Don Pedro, Halvbrødre til Donna Grandezza, og Don Quixotts Blodsforvandte (oversat fra tysk af M.L. og dediceret til Conrad Wilhelm von Alefeldt, guvernør i Kbh.)</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 72</extent>
		<author>?</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>En almindelig Recept som af Grunden helbreder Skrueløse-Hierner. Saa og Taaber, Daarer og Narre af alle Sorter, besynderlig de der ere befængte med Franske Moder kan ved samme igien erlange den sunde Fornuft. (Dediceret til St. Germain af S.C. F**) [oversat af Fred. Chr. Scheffer]</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[Jean Soret]</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Den almindelige Recept for Daarer og Skrueløse Hierner Forflyttet fra Paris til Kiøbenhavn</title>
		<publisher>Borups Efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[Jean Soret]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Politiske Grundregler eller Konsten at regiere</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 47</extent>
		<author>[Frederik 2. af Preussen]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>En Skrivelse fra Diævelen til Hr. Voltaire (s.1-18) Den lærde Misundelse eller den landflygtige Kierlighed. (s.19-32)</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 32 </extent>
		<author>[Cl. Mar. Giraud]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Le Moucheron Danois. Accompagnè des Notes, pour servir d'Eclaircissement. Feuille Hebdomadaire (1-16) Feuille Iére (17-32) </title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>En artig Sammenblanding af indeholdende Nyt og Gammelt: 1. Tungens forskiellige Brug: 2. Beviis, at de sandselige Redskaber hos Mennesket ikke ere bygte paa een og den samme Maade: 3. Fruentimmerets Sammenkomst i de nyere Tider. Frans Christens Søn</title>
		<publisher>Borups Efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[F.C. Scheffer]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Fruentimmerets Magt til at ophielpe Staten</title>
		<publisher>N. Møller</publisher>
		<extent>8°, 22</extent>
		<author>[Otto Lütken]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Velment og nødsaget Erindring til de Danske Fruentimmer angaaende den nærværende slette Smag i den smukke Litteratur af Gustophilus</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 19</extent>
		<author>? Gustophilus</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Frue Huusligs Huus-Søgning hos de kiøbenhavnske Fruentimmer, der nu maae aflegge Regnskab for deres Huusholdning, hvorvidt de tiener og har tient den Danske Stat</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Fruentimmer Regler til Pardera, den forlovede Møe, eller Leodolph til Pardera sin Fætterske</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Et nyt og nyttig Uhrverk, som tydelig viser Fruentimmerne alle Timerne og Mandfolkene alle Korterene</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Tanker ved synet af de menneskelige Elendigheder</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>21.4.1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Ephemeron, eller det gamle døende Insect.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>Niels Krog Bredal</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Epigrammer for at lære Folk Fornuft og give dem noget at lee af oversadt af et gammelt Ostindisk Manuscript skreven for 200 Aar siden</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Fritanker fra Christian Ramus Ferslev, Klokker i Bogense (dediceret til Biskop Jacob Ramus)</title>
		<publisher>Sorø, Jonas Lindgren</publisher>
		<extent>8°, 31</extent>
		<author>C.R. Ferslev</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>En læspende Sang paa en vigtig Dag den 29. Januarii 1771 Un Chant begaiant dans un jour interessant le 29 Janvier 1771. Ved Martini Bruun, Philos. Studiosus.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>Martin Brun</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Tanker og Ønsker til Kongen af Dannemark eller en Borgers oprigtige Nytaars Ønske til sin Konge</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_019" barcode="130017168216">
	<head>Række 1 bind 19</head>
	<bibl n="1">
		<title>Den lære om Helvedes Evighed prøvet, og dens skræksomme Følger viste af en Selvtænkende. Betænkning over den Lære om Arvesynden</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Nødvendige Erindringer til Forfatteren af Skriftet om Helvedes evighed og Arve-Synden ved en efter Skriften tænkende</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 47</extent>
		<author>?M.P.O.</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Billige Tanker om Helvedes Evighed og Arvesynden i Anledning af en Selvtænkendes Skrift om disse Materier offentlig meddelte</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 94</extent>
		<author>Henrik Ussing</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Guds Villie efter det Siette Bud i en Prædiken forklaret ved Adam Struense. Af det Tydske sprog oversat [af Gutz. Mich. Münster]</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 52</extent>
		<author>Adam Struense</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Den nu herskende Religions 1. Beskaffenhed 2. Liighed med den Sande 3. Mangler 4. Farlige Følger</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 61</extent>
		<author>? M.P.O.</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>En af sit Indhold ligesaa besynderlig, som af sin Følge velbekiendte Convent-Prædiken holden for N.N. Herreds Geistlige i Siællands Stift over Texten 1. Cor. 3, v. 8 af Studioso S---b—l.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>[Laur. Jæger]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>De Vita Mentali. Eller: Om det overnaturlige Liv. Fremsat udi en Samtale imellem en Mester og en Discipel…Skrevet i 1622 af Jacob Böhmen, oversat af Mette Magdalena Kyhneln</title>
		<publisher>S.E. Schwach, Christiania</publisher>
		<extent>8°, 68</extent>
		<author>Jacob Bøhme</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>En moralsk Betragtning over Kierligheden, adskilt fra den løsagtige Elskovs Vellyst. Oversat af P.B. Giørup Præst i Lolland</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>Pierre du Moulin</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Godhed uden Retviished er ingen moralsk Dyd </title>
		<publisher>A.H. Godiches efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>J. Gh. Krüger</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Godhed uden Retviished er ingen moralsk Dyd. En continuation af det forige</title>
		<publisher>A.H. Godiches efterleverske</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>J. Gh. Krüger</author>
		<date/>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol1_020" barcode="130017168224">
	<head>Række 1 bind 20</head>
	<bibl n="1">
		<title>Samlinger udgivne af Peter Friedrich Suhm. 1. Bind 1. Stykke</title>
		<publisher>Brødrene Berling</publisher>
		<extent>8°, 80</extent>
		<author>P.F. Suhm</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Et Brev til Forfatteren af de kiøbenhavnske Samlinger, angaaende Skrive-Friheden</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 20</extent>
		<author>[Peder Kofod Ancher]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Et Brev til Forfatteren af de kiøbenhavnske Samlinger, angaaende Skrivefriheden, Paa nye trykt med Anmærkninger til Forsvar for Skrive-Friheden.</title>
		<publisher>Brødrene Berling</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>anmærk.: [B.G. Sporon]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Hr. F.A. de Voltaires Brev til Hans Majestæt Kongen af Danmark angaaende den udi hans Stater forundte Tryk-Frihed. Tilligemed nogle afhandlinger af beslegtet Indhold.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 31</extent>
		<author>F. Voltaire, D. Hume</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="5, 6, 7, 8, 9">
		<title>Den poetiske Gartner-Kniv at beskiære Trykke- og Skrive-Frihedens Frugter med. Skrevet for det smukke Kiøn. 1.-5. stykke jan.-maj måned 1771</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 80</extent>
		<author>[J.C. Bie]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Brev om nogle af de siden Trykke-Friheden udkomne Skrifter.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Pseudo Apollo. Comedie i en Act. Opført første gang paa Kiøge Skueplads</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Afhandling om overdrevne Satirer eller indklædte Skandskrifter. Oversat </title>
		<publisher>Brødrene Berling</publisher>
		<extent>8°, 22</extent>
		<author>[Knud Bredenberg]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>En ubetydelig Samtale imellem en Skribent og en Forlægger i Anledning af den i Aviserne fremsadte Snik. Snak om Skrive-Friheden, under Artiklen fra Kiøbenhavn og Stockholm.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Kabinetsordrene om trykkefrihed 4. september 1770 og 3. oct. 1771 i Luxdorphs afskrift.</title>
		<publisher/>
		<extent/>
		<author/>
		<date/>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>De danske Skriveres Skibne ved Skrivefrihedens Indskrænkelse, skreven af Philomathes den 10 October 1771.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Betænkninger over de danske Skriveres Arbeide, 1) Hvad 2) Hvortil og 3) Hvorfor de har skrevet, forfattet i Anledning af Skrivefrihedens Indskrænkelse, tilligemed et Vers om de Skrivesyges Udpiibning af Hans Georg Rasmussen, Philosophiæ Studiosus.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Kritiske Erindringer til Forfatterne af den Kritiske Journal</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Christian Bagge]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Fortegnelse paa alle de siden den Kongelig allernaadigst forundte Trykkefrihed udkomne Skrifter, i den Orden de ere udkomne, som alle til Kiøbs og til Leie ere at bekomme hos Møller og Junge</title>
		<publisher>J. R Thiele</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author/>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	</listBibl>
</div>
<div>
	<head>2. Række: Trykkefrihedens Skrifter efter 17. Januar 1772</head>
	<listBibl xml:id="vol2_001" barcode="130017168062">
	<head>Række 2 bind 1</head>
	<bibl n="1">
		<title>Forstyrrernes Forstyrrelse og Mangelens glædelige Forandring forestillet i en Prædiken, holden i Holmens Kirke over Evangelium paa tredje Søndag efter Nytår</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>Jørgen Hee</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Text zur Predigt auf allerhöchsten Königl. Befehl am 3 Sonntage nach Epiph. 1772 zu Kopenhagen gefeyerten Dank-Feste</title>
		<publisher>E.S. Schröder</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>Balthasar Münter</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Dankpredigt über die dem Könige und seinem Volke erzeigte Hülfe Gottes auf Befehl des Königs am vierten Sonntage nach Neujahr in der deutschen Petrikirsche gehalten</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 39</extent>
		<author>Balthasar Münter</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Doctor B. Münters Taksigelses-Prædiken holden efter Kongelig Allernaadigst Befaling paa 4de Søndag efter Nyt-Aaer</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>Balthasar Münter</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Zwo Predigten. Dank-Predigt über die dem Könige und seinem Volke erzeigte Hülfe Gottes auf Befehl des Königs am vierten Sonntage nach Neujahr in der deutschen Petrikirsche gehalten von d. Balthasar Münter. Feyerliche Danksagung; zu Odeslohe in der St. Petri Pauli Kirche am 2ten Februar 1772 dargebracht durch Samuel Helmich</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 36</extent>
		<author>B. Münter, S. Helmich</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Die richtige Freunde der Christen über die göttliche Vergeltung des Bösen. Eine Predigt am 4ten Sonntage nach Neujahr… vor dem Könige und den Königlichen Herrschaften in der Christiansburger Schlosskirsche gehalten</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 31</extent>
		<author>H.F. Janson</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Retskaffenhed og Oprigtighed, Gudsfrygt og Religionens sande Væsen og Hoved-Sag. Afhandlet i en Præken paa tredei Søndag efter Nyt. Aar. Trinitatis Kirke</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 36</extent>
		<author>Johan Chr. Schønheyder</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Herrens visse Hevn Guds Folk til Advarsel og Trøst Forestillet i en Prædiken til Aftensang i St. Nicolay Kirke fierde Søndag efter Nyt Aaer 1772</title>
		<publisher>H. J Graae</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>Jørgen Østrup</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Prædiken paa den fierde Søndag efter Nyt-Aar. For Garnisons-Meenigheden i den Herre Zebaoths Kirke til hellig Erindring af den store Tildragelse som den 17de Jannuarii sidstafvigte var foregaaet paa det Kongelige Slot Christiansborg</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 29</extent>
		<author>C.A. Priebst</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Herrens vor Guds Tale om Fred og Frelse til et Folk, der søger ham, forestillet i en Prædiken, som blev holden udi Christiansborgs Slots Kirke paa tredje Søndag efter Hellig Tre-Konger 1772… Efter Befaling til Trykken leveret af</title>
		<publisher>N. Møller</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>L. Harbo</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>De nærmeste Aarsager, som forvolde Religionens Foragt, tilligemed de deraf flydende skadelige Følger, forestillede i en Taksigelses-Tale for den Allerhøyestes nyelig udviiste besynderlige Forsyn over Kongen, det Kongel. Hus, og det gandske Land… Kiettrup og Giøttrup Menigheder i Vester Han-Herred i Aalborg Stift.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>Nicolai Edinger Balle</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Et angenemt Stille efter et stormende Uveir. Forestillet i en Prædiken, holden paa den femte Søndag efter Nyt-Aar 1772. Efter Kongelig Befalning til en hellig Erindring om den Guddommelige Beskiermelse… præst for Brønshøy og Rødoure Menigheder</title>
		<publisher>A.H. Godiches Efterleverske ved F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 31</extent>
		<author>Hans Henrich Müller</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Et frelst Folks hellige Pligter for Guds herlige Frelse af en yderlig Nød. Forestillet i en Prædiken over Evangelium paa femte Søndag efter Nytaar, holden for Reerslev og Ruds Vedbye Menigheder til Erindring om, og Taksigelse for den guddommelige Frelse, beviist Kongen og Landet den 17 Jan. 1772. Løve Herred i Siælland</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 30</extent>
		<author>Friederich Randrup</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Summarisk Indhold af Aftensangs-Prædiken for St. Knuds Meenighed i Odense På 4 Søndag efter Hellig 3 Konger 1772 over Ps. 9, 17 til Taksigelse for den guddommelige Varetægt og Forsyn over Kongen, det Kongelige Huus, og det gandske Land.</title>
		<publisher>Odense, Adresse-Contoirs Bogtrykkerie med de Bieringske Skrifter.</publisher>
		<extent>8°, 14 (89-104)</extent>
		<author>Nicolai Nannestad</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Taksigelses Tale Foranlediget Ved den store Tildragelse af 17. Januar. Indeværende Aar; og Efter den Høj-Kongelige Befalning at gøre offentlig Bøn og Tak til Gud for hans ved bemældte Lejlighed Kongen, Det Kongelige Huus of det gandske Land beteede Frelse og Beskærmelse fra en overhængende Fare og Uløkke. Holden for Strindens Meenigheder</title>
		<publisher>Jens Christensen Winding, Tronhiem</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>Simon Wolf</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>(Håndskreven prædiken sendt i et brev ti Luxdorph 17. Marts 1772 fra Frid. Herman Schwings) Predigt zur Erinnerung des 17. Januarii 1772 um Sonntagen Sexagesimæ</title>
		<publisher>manus </publisher>
		<extent>34 s.</extent>
		<author>Frederik H. Schwings</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>J. Hees Tale ved tvende Orlogs- Skibes, Holstein og Dannebrog, udløb af Stabelen d. 11. April 1772.</title>
		<publisher>manus </publisher>
		<extent>30 s.</extent>
		<author>J. Hee</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_002" barcode="130017168054">
	<head>Række 2 bind 2</head>
	<bibl n="1">
		<title>Guds besynderlige Forsyn for sine Salvede. I Anledning af den vor allernaadigste Konge nyelig beviiste Naadige Frelse, forestillet paa allerhøistsammes glædelige Fødsels-Dag i en høitidelig Forsamling paa Horsens Latinske Skole</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 39</extent>
		<author>Peder Tetens, Skolen Rector</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Rede an dem hohen Geburts-Feste Seiner Majestät des Königs von Dännemark Christian des Siebenden den 29sten Jenner 1992 in einer Jüdischen Versammlung in hebräischer Sprache gehalten von Hartwig Wesely</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 64</extent>
		<author>Hartwig Wesely</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Forklaring over Esaiæ 47. Capitel fra det 1ste til det 9de Vers. Indsendt fra Landet og nu til Trykken befordret.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 30</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Hellige Taler, afhandlede i Kabinettet paa Kronborg, for Dronning Carolina Mathilda af Peder Hansen, residerende Kapellan ved Slots- og Garnisons- Kirken i Helsingøer.</title>
		<publisher>Sander og Morthorst</publisher>
		<extent>8°, 90 (+10)</extent>
		<author>Peder Hansen</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>En sand Christens Forhold i henseende til Gudelige Løfter. Betragtet i en offentlig Tale… den XI. Octobris 1771 som en aarlig Erindrings Dag om det Kongelige Vaisen-Huuses Stiftelse ved Bernt Sverdrup, Stædets Præst.</title>
		<publisher>A.H. Godiches efterleverske ved F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 56</extent>
		<author>Bernt Sverdrup</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Maalet hvortil Gud skabte Mennesker, forestillet i en Tale holden i Dom-Kirken til Aftensang paa Fastelavns-Søndag 1772 af Asmund Reutz</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 36</extent>
		<author>Asmund Reutz</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Et kort Forsøg. Esaiæ Bierg eller Kirkens tilkommende store Lyksalighed ved den Jødiske Nations Omvendelse til Jesum… af Asmund Reutz, forrige Capellan til Eids Kald i Bergens Stift i Norge.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 53 (+3)</extent>
		<author>Asmund Reutz</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Verden er et Paradiis for alle, saavel for de Vantroe, som for Guds Børn, skiønt i ulige Henseende og paa ulige Maade.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Communicanteres nødvendige Selvprøvelse</title>
		<publisher>R. Møller</publisher>
		<extent>8°, 18</extent>
		<author>[Fr. Lütken]</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Skaberens Viisdom og Godhed ved Synets Indrettelse</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[Jac. Hegelahr]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_003" barcode="130013373699">
	<head>Række 2 bind 3</head>
	<bibl n="1">
		<title>Sandfærdig Beskrivelse over de betydelige Forandringer og merværdige Tildragelser i Kiøbenhavn Fredagen den 17 Jan. 1772.</title>
		<publisher>Odense, Kongl. Privil. Adresse-Contoirs Bogtrykkeri</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Første Efterretning om Grev Struensees, Grev Brandts og øvrige Stats-Fangers Arrestes Beskaffenhed og Deres Forhold i Fængselet.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Anden Efterretning om Stats-Fangerne hvori gives sidste Beretning om de tvende ulykkelige Grevers Struensees og Brandts Sinds-Beskaffenhed, Dom og Henrettelse som skede Tirsdagen, den 28de April 1772.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Greve Johan Friderich Struensee, forrige Kongelige Danske Geheime-Cabinets Minister og Maitre des Requettes, hans Levnets-Beskrivelse og Skiebne udi de sidste Aaringer i Dannemark… samt en kort Efterretning om hans Fald, Arrest, Forhører og Beskyldninger, som hidindtil ere lagte for Dagen imod ham.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 92</extent>
		<author>[Niels Prahl]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Den forrige Barberer og Kabinetsminister J.F. Struenses mærkværdige Liv og Levnet skrevet paa Rydsk af F.E. G Biersaufenfreund, Mag. Philosoph. Fra Krainvitz. Siden oversat paa Dansk af Christen Nielsen Jyderop, Mag. Fra Aars.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 22</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Fortsættelse af Græv Struenses Liv og Levnets Historie i sær om det Politiske tilligemed et offentlig Forsonings-Brev til det i høiste Maade forurettede danske og norske Folk.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Grev J.F. Struenses sandfærdige politiske Liv og Levnet. Fra den Tiid han kom fra Altona indtil denne Dag.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Der erste Besuch des geistlichen Doctor M** bey den als Staats-Verbrecher inhaftierten Gr**.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Udførlig Efterretning om den hemmelige Sammenrottelse, som blev aabenbaret i Kiøbenhavn Natten mellem den 16. og 17. Jan. 1772, da formedelst de Sammensvornes Fængslelse en betydelig Ulykke blev afvendet. Tillige en kort Berætning om Brandt og Struensees ynkværdige dog salige Ende og sidste udstandene Dødsstraf.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Ausführliche Nachricht von der geheimen Verschwörung welche in Kopenhagen in der Nacht von 16ten auf den 17ten Januar dieses 1772sten Jahres glücklich entdeckt, … nach dem Dänischen Original.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 38</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Et kort men fuldstændigt Udtog af de henrettede Grevers sidste Omvendelses-Historie. Forfattet og beskrevet over Johan Friderich Struensee af Hr. Dr. Münther, og over Enewold Brandt af Hr. Provst Hee.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 128</extent>
		<author>Thiele, Münther og Hee</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Nøiagtig Afbildning og Udtydning paa den forige Græv Struenses prægtige Vaaben.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Nøiagtig Afbildning og Udtydning paa Grev Brandts Vaaben.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Placat, hvorved Grev Struensee giøres fredløs (Luxdophs kopi i håndskrift)</title>
		<publisher/>
		<extent/>
		<author/>
		<date/>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Auctions Placat over Medailler. General Gähler tilhørende 1771 (Luxdorph kopi i håndskrift)</title>
		<publisher/>
		<extent/>
		<author/>
		<date/>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Cento (ex Virgilio) cujus autor est Christ. Frid. Temler</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>2 blade 8°</extent>
		<author>[Chr. Frid. Temler]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_004" barcode="130016216233">
	<head>Række 2 bind 4</head>
	<bibl n="1">
		<title>I Anledning af Fredagen den 17 Januari 1772, den Freds og Frelsesdag for Tvillingen</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>2 blade 8°</extent>
		<author>Ferd. Ulrich Fried. Treu</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Tanker i Anledning af Natten imellem den 16de og 17de Januarii 1772, da Grev Struensee og hans Complot bleve fængslede.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>? </author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Kort Efterretning om den merkværdigste Begivenhed ved Kongens Hof, Fredagen den 17 Januarii 1772. </title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>De betydelige Forandringer ved det Kongelige Hof, som af Kiøbenhavns Indvaanere med Glæde hørtes og saaes, fredagen den 17 Januarii 1772 Tilligemed en kort Beskrivelse om Pøbelens Opførsel samme Nat. Kan og synges som: Sørge-Takter, sorte Noder etc.</title>
		<publisher>L. N Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Musernes Indfald, i Anledning af 17 Januarii 1772 indsendt fra Parnasso.</title>
		<publisher>Godiche</publisher>
		<extent>?, 22</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>De Danske Kongers Souveraine Magt, viist og beviist i Anledning af sidste 17de Januarii til Undersaatternes nye Lyksalighed og Glæde.</title>
		<publisher>Paul Hermann Høecke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771 [?]</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Dannemarks oplivede Haab paa den store Dag den 17 Jan. 1772. Sangviis betragtet i nogle faa Arier under deres egen Melodie.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Kiøbenhavns Pro Memoria over den meget merkværdige Begivenhed, som skede den 17 Januarii 1772. Sangviis forfattet under den Melodie Det største Glædes Flag.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>De kiøbenhavnske Borgeres Seyer-Sang over de nye, men heldige Forandringer. under den Melodie Det største Glædes Flag.</title>
		<publisher>? [A.F. Stein] fortsat paginering af foregående</publisher>
		<extent>8°, 7-24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Om Dagen den syttende Januarii 1772 ved T. R **.</title>
		<publisher>? Efter Befalning trykt</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Tyge Rothe]</author>
		<date/>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Uebersetzung einer in der Holländischen Gazette befindlichen Recension </title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>to blade</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Gedanken im September 1770 geschrieben, und wegen des merkwürdigsten 17ten Jenners zu einer Erinnerung beyder Zeiten im Druck gegeben</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Tanker skrevne paa Tydsk i September 1770 og for den merkværdigste 17de Januarii 1772 til en Erindring om begge Tider ved Trykken udgivne. Nu paa Dansk oversatte.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Aften- Tanker, i anledning af den for nogle bedrøvelige; men for begge Riger glædelige Syttende Januarii 1772 af den som Altid bær sit Aag</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>En Nye Viise om Kongen af Dannemark, hvorledes han ved sine troe Mænd lod uddrive Forræderne fra Kongens Gaard. Siunges som: Og der gaaer Dands paa Riber-Gade o.s.v.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>De Syv merkværdige Fanger. Den 17 Januarii 1772</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Sandfærdig Liste paa de vigtige Mænd som efter høyeste Ordre den 17de Januarii 1772 toeg Kongens Fiender enhver i sær i Fængsel, og deres Avangemens ved samme Leylighed</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Velmeente Glædskabs-Tanker til vores dyrebare Monark Kong Christian den Syvende, Arve-Prints Friderich og Dronning Juliane Marie, i Anledning af den 17 Januarii</title>
		<publisher>L. N Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Tvilling-Rigets Tvilling-Glæde. I Anledning af den blant Dagene velsignede 17de, som gav os den høystglædelige 29de Januarii 1772.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>Hiertelig Taksigelse til det Guddommelige Forsyn over Vores Allernaadigste Konges og Herres Christian den Syvendes Frelse, i Anledning af 17 Januari 1772 Af E.T.L. Under den Melodie: Helligste Jesu, Helligheds Kilde</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 6</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="21">
		<title>Det gyldne A, B, C, i Anledning af den 17 Januarii 1772</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="22">
		<title>Tvilling-Rigernes Taksigelse til forsynet over Kong Christian vii. Tilligemed Kiøbenhavns Borgeres Glæde over de vigtige Tildragelser den 17de Januarii Anno 1772</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="23">
		<title>Hvo sig selv ophøyer, han skal nedtrykkes, Luc. 14. 11. Betragtet i Anledning af den ønskeligste Forandring ved det Danske Hoff den 17de Jan. 1772. Af Franz Christen Sön</title>
		<publisher>? Tronhiem Trykt paa Autors Bekostning</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[F.C. Scheffer]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="24">
		<title>Vedvarende Vidnesbyrd om Nordens Glæde over den 17de Januarii 1772. Samlet af de fleste Stræders udviiste Fryde-Tegn over den da skeete Forandring ved Hoffet.</title>
		<publisher>Godiche</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="25">
		<title>En deilig Nye Viise om hvorlunde de store Grenaderer finge Erter og Flesk paa Slottet Christiansborg udi Struenses og Brandts Tid, samt hvorlunde Danner-Kongen ved sine stolte Riddere lode dennem lægge i Bolt og Jern. Udi Begyndelsen meget lystig; men siden meget ynkelig at læse og siunge som Holger Danskes og Buurmands Vise.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="26">
		<title>En Nye Viise om Juule-Aftens Feyde i Kiøbenhavn 1771. Synges som Nu have vi sviret saa længe etc.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="27">
		<title>En splinter nye Vise om Gamle Lisbet. Under Melodie: Gammel Kielling maatte hoppe</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="28">
		<title>Lykønskning, Taksigelse, og Troeskabs Fornyelse til den Stormægtige Konge, Kong Christian den Syvende fra den igien oprettede Liv-Vagt, siungen i deres nye Mondur, under den smukke og bekiendte Melodie: Kongen opnaae Sneehvid Alder etc.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="29">
		<title>Den lille C***s Glæde over at hun slap frie fra at blive forført fra *B*s Voldsomheder samt hendes Taksigelse til Forsynet som ved en ny Tildragelse hialp hende til at bevare sin Kyskhed og Ære.</title>
		<publisher>L. N Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="30">
		<title>Hiertelig Taksigelse til det guddommelige Forsyn som især den 17. Januarii 1772 omvendte vores Sorg til Glæde. Den første synges som: Du store mandhaftige Preussiske Helt. Den anden, som: O Jesu! Min Brudgom, livsaligste Ven. Velmeent forfattet af Kirstine Marie Møller paa Kronborg Amt.</title>
		<publisher>Paul Hermann Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>Kirstine Marie Møller</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="31">
		<title>Vartovskoners Fryde-Sang i Anledning af den 17 Januarii 1772</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="32">
		<title>Nye- og Siælebodernes samt Wartovs Matroners retmæssige og ivrige Harme over Greverne Struensee og Brandt og deres Complot, samt alle deres Vota samlede til at fælde Dom over dem.</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_005" barcode="130016216225">
	<head>Række 2 bind 5</head>
	<bibl n="1">
		<title>Nordens Fryde og Seyers-Sang paa vor allernaadigste Konges Christian den Syvendes Fødsels-Dag den 29. Januarii som en frugt af Guds Frelse den 17de Januarii i Aar. Under Melodie: Enhver som bærer Navn af Dansk og Norsk.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Glade Tanker paa Kong Christian den Syvendes glædelige Geburts-Dag 1772. Under den Melodie: For Kongen af Preussen vi etc.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Tanker til at synge til Kongens høye Fødselsdag den 29. Januarii 1772 af troe Undersaatter. Melodien kan være: Min Philander Tiden minder.</title>
		<publisher>Godiche</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Følelser paa Kong Christian den Syvendes Fødselsfest den 29de Januarii 1772</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>Josias Leopold Bynch</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Den Kongelige Liv-Vagts Lykønskning til Kongen paa hans Fødsels-Dag den 29. Jan. 1772. Paa samtliges Vegne allerunderdanigst indsendt fra Haslaker, Nordmand</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>Haslaker, Nordmand</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Armods Frydesang i Anledning af 17de Januarii 1772, indleveret paa Kong Christian den VIIdes Fødsels Fest den 29 ibidem allerunderdanigst af Poetinden Chirstine Marie Møller paa Cronborg Amt i Bilstrup</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>Chirstine Marie Møller</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Amagernes Fryde-Sang paa Fastelavns Mandag den 2den Martii 1772. Afsiungen i den Musique efter hvilken, de havde den Naade at danse i Kongens Forgemak.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Bønder-Pigernes og Karlenes Fryde-Sang, over deres Haab i en frydefuld Sommer under den oplivede, haabefulde og naadige Kong Christian den Syvende. Under den bekiendte Bonde-Melodie: Hop! hop! Hey! Min søde Siel! Jeg her leve skal din Træl etc. Opsat paa alle Deres Vegne af Skoleholderen i Brøndbye</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Christelige Følelser udi hellige Sange paa disse alvorlige Tider; i sær paa begge Grevernes Siele-Forfatning. Samt nogle oversatte Psalmer af Klopstock og Gellert og Dronnig Caroline Mathildes Psalme; ved Morten Hammer Pastor Helsinge &amp; Valbye.</title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 50</extent>
		<author>Morten Hammer</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>En Samling af Sange over adskillige Materier som glemte Forsøg i de skiønne og nyttige Videnskaber. Samlede ved Autor selv.</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>Martini Brun étud. en ph.</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Tanker fra Kiøbenhavn til Cronborg</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Tanker ved Dronning Caroline Mathildes Bortreyse fra Dannemark til Zelle i det Hannoverske</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Afskeeds-Tale til Dronningen ifra det Danske Publico</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Dronningens Eftermæle for den 17de Januarii 1772</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Afskeeds-Sang forfattet i Anledning af dronning Carolina Mathildes Bortreyse til Zelle i Juni Maaned 1772. Sangvis forfattet efter den Melodi: Ach Sylvia min Skiønne.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Adspredet Tanker samlede ved Søe-Kanten af Cronborg Fæstning og opskrevne ved Dronning Caroline Mathildes Bortreyse</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Dronning Caroline Mathildes Afskeeds-Tale til det Danske Publicum med Publici Giensvar.</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Kongens, Dronning Juliane Maries, Kronprindsens og Prindsessens ømme Fornemmelser ved Dronning Caroline Mathildes Bortreise. Og Dronnig Caroline Mathildes Svar til Høistsamme.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Tvillingrigets Glæde-Sang, paa den af Norden høystelskede ægte Landes Moder Dronnig Juliane Marie høistglædelige Fødsels-Fest</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>Den oplivede Thaliæ Glæde paa den fierde September 1772 tilegnet Enke-Dronning Juliane Marie allerunderdanigst af Bernhard Henric Beck Acteur i de Kongelige Danske Skuespil.</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>B.H. Beck</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="21">
		<title>Brave Danskes Sang og Ønsker paa Arve-Prints Friderichs Geburtsdag den 11 October Anno 1772.</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="22">
		<title>Eremitens Tanker ved Hoffets Ankomst til Hoved-Staden</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="23">
		<title>Tale, holdet i Anledning af Hans Kongelige Höjheds, Arve-Prins Friderichs Höje Födsels-Fest, den 12 October 1772 i Det Kongelige Norske Videnskabernes Selskabs sedvanlige Forsamlings-Sahl</title>
		<publisher>J.C. Winding, Tronhiem</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>Johan Ernst Gunnerus</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="24">
		<title>Normændenes Glæde-Sang forfattet i en smuk Viise i Anledning af hans fyrstelige høihed Prints Carl af Hessens Forventning til Norge. Efterat HØISTSAMME DEN 7. November 1772 … fra Kiøbenhavn var afreist, for i mueligste Hast at glæde det betrængte Norge med sin høie Nærværelse.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 12</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="25">
		<title>Afskeds-Compliment da hans Høy-Fyrstelige Durchleutighed Prints Carl S.T. tiltraadde sin Reyse fra Kiøbenhavn til Norge</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="26">
		<title>Tanker forfattet af en Solicitant paa den 17 Januarii 1773</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="27">
		<title>Hvad Nordmanden føler ved sin Monarches Kierligheds Forsikringer. Paa Hans Majestæt Kongens høie Fødsels Dag den 29. Januarii 1773. Allerunderdanigst udført af Det Harmoniske Selskab i Bergen</title>
		<publisher>H. Dedechen, Bergen</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_006" barcode="130013373648">
	<head>Række 2 bind 6</head>
	<bibl n="1">
		<title>Johan Friderich Struensee i Cabinettet, i Arresten og paa Skafottet.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Citadellets Hilsen til deres nye Giester samt Forsikring om dets Troskab og Redelighed imod dem. I Anledning af 17. Januarii 1772.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Poetisk sandfærdig Efterretning om de Fire Statsfangers Gebærder, Ord og Levemaade i Arresten.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Junior Philopatreiases lærde Anmærkninger over Fangernes Sange i Castellet.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 10</extent>
		<author>[Søren Rosenlund]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Tanker over forrige Cabinets-Minister Struenses Fald den 17. Januarii 1772. Synges under den Melodie: Skal Venus med sin Søn etc.</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Poetische Gedanken über der Höllen-Macht, in welcher Graf Struensee geherrscht, und ferner herrschen wollte wie auch Ueber den Nichtigen Lügen-Grund der Tohren Die da Spechen, est ist kein Gott</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Fandens Fortvivlelse over sit Riges Forstyrrelse den 17. Januarii</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Poetiske Tanker om Forræderne af Philopatreias Junior</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Den i kort Tid ophøyede men ligesaa hastig nedstødte store Nordiske Tyv eller Struensees rette og sande Caraacteer. Forfattet af en jammerlig Skribent.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Udfald af Maanen ved Grev de Rævs Indfald udi Muusehullet. Med Devise: Den drukner ikke, som hænges skal.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 12</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Forræderes rette Carachteer og værdige Straf, Riimvis forestillet i Grev Struensees Eexempel. Af Jacobo Jacobi D.S.C. St. M.'</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 11</extent>
		<author>Jacob Jacobsen</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Fastelavnsløberne, eller de gale Mennesker, som et Portrait af de den 17.de Januarii 1772 i Citadellet arresterede Personer.</title>
		<publisher>J. R Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>En Nye Viise, om den Nye Haman. Synges som: Hvo veed hvo nær mig er min Ende.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>De troe Israeliters Glæde over deres Befrielse fra Hamans Kløer. Tilkiendegivet i Anledning af Dagen den 29. Januarii 1772.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>En Nye Patrol-Sang om Struensee og hans Anhang, trykt i Dag og siunges med den bekiendte Melodie: Jeg hører Tappenstreg at slaae etc.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Struensee hos Manden, som i Navnet, er baade én Struens og Ruens her at see. Struens: den, som bygger.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Nogle Rim over den for høie tænkende Greve Johan Friderich Struensee, hans høie Opspring og hans nedrige Fald, den 17 Januarii 1772. Tilligemed hans Grav-Skrift.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Grev Struenses Første Bekiendelse.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Struensernes, Falkenschiolds, Brandts, Gählers og fleeres fortrolige Samtale og indbyrdes Opmuntring til at udføre sin anlagte Plan. Synges under den Melodie: Nu have vi sviret saa længe.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>Samtale imellem Greverne Brandt og Struense</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="21">
		<title>En sandfærdig, og virkelig Samtale imellem den afdøde Greve af Griffenfelt, og den nu levende Greve af Struense, som Begge tilforn fra ordinaire Personer havde opsvungen sig til den største Værdighed hos Danske Konger, holden Natten den 18 Januari 1772. i Citadellet for Kiøbenhavn.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="22">
		<title>Grev Struensees Sang, af ham selv forfattet udi hans Fængsel i Castellet, hvori han bekiender alle ting. Melod. Saa skal da Glasset løbe etc.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="23">
		<title>Gienlyd af den forrige Greve Johan Friedrich Struensees Klage, over sit formastelige og høyt ugudelige Forsæt, hvorhos han spaaer sig selv sin forventede Død og retfærdige Straf hørt fra hans Fængsel d. 29. Januar 1772 og indrettet at synges som: Jeg er saa gammel og jeg har Saa længe tient i Amors Krige</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="24">
		<title>Nogle smukke Arier til Tidsfordriv digtede af den forrige Grev Struensee, i hans Fængsel hvor han taler, om hans Opkomst, Velmagt og Fald, hvortil Musiquen er sat af Enev. Brandt, paa Flaute Traversiers, men nu oversat og til Trykken befordret af Musiquens og Poesiens Elskere.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="25">
		<title>Grev Brantes Tanker. Udført i en Aria, til Tidsfordriv for ham i sit Fængsel. Unde Melodie: Kom Celinde etc.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="26">
		<title>Den med Struensee i Complot værende Greve Enevold Brandts Klagemaal over det at ingen vil tale om ham, opsat af ham selv i sit Fængsel og nu af Stads-Musikanten i Gladsaxe bragt under den Melodie som Nu hører vi Piber og Trommer etc.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="27">
		<title>Grev Brandts Vise, indeholdende en Klage over at være berøvet sin gode Ven og Broder Struensee. Samt hans Trøst til ham.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="28">
		<title>Kane-Farten, eller Grev Brandts Betragtninger, over derres foorige behagelige Lyst-Tourer i Kane. Opsadt i Anledning af det gode Kane-Veyr. Synges som Dragonens Aria, Le Desserteur etc.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="28b">
		<title>Grev Struensees opvaagnede Samvittighed med Devise: Sic fuit Fatis.</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="29">
		<title>Struensees Bod- og Poenitentses Vise til sit forestaaende Endeligt og Afskeed fra denne Verden. Af ham selv forfattet i hans Fængsel.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="30">
		<title>Den henrettede Johan Friderik Struensees allersidste Sørge-Suk til et fortørnet Rige. Skreven af ham selv Dagen førend hans Henrettelse den 27. April Aar 1772, og efter nogle Venners Begiering med Tilladelse overleveret til Trykken.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="31">
		<title>Den fordum Kongelige Kabinets-Minister Grev Struensees Afskeds-Sang. Componeret af ham selv, efterhans bekientgiorte Dom at miste Haand og Hoved, samt parteres i fire Deele og legges paa fem Steiler, tilligemed hans Vaabens Sønderbrydelse. Hvilket blev exeqveret den 28. April 1772.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="32">
		<title>Grev Enewold Brandts sidste Afsked eller Svanesang. Opsadt til en Erindring for de Efterlevende, da han den 28. April 1772 som en Forræder udstod sin velfortiente Straf uden for Stadens Nørre-Port, med at miste Haand og Hoved, dernæst blev parteret i fire Dele, og endelig lagt paa 5 Steiler, hans Vaaben blev ligeledes sønderbrudt. Mel. Saa skal dog Glasset løbe.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="33">
		<title>En sandfærdig Poenitentse-Sang componeret af den fangne Grev Brandt i Citadellet Friderichshavn, til hans medfangne Ven Grev Struensee. I Anledning af deres bekientgiorte Dom at miste Hand og Hovet, samt parteres i fire Deele og lægges paa fem Steiler, tillige deres Vaabens Sønderbrydelse, den 28.de April 1772.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="34">
		<title>Den retfærdigste Hævn over de to grove Stats-Misdædere Græverne Johan Friderich Struensee, og Envold Brandt, som paa et paa Øster-Fælled uden for Kiøbenhavn opreist Skafot bliver henrettede Tirsdagen den 28.de April 1772, ved deres høyre Hænders og Hoveders Afhuggelse med Øxe og deres Legemers Partering i fire Parter; til Affskye og Skrek for alle, ikke at begaae forsetlig Ondt, og frækt at synde og forgribe sig mod Gud, Kongen og mod Undersaatterne. Sangviis forfattet under den Melodie: Med Sørgen og Klagen holdt Maade.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="35">
		<title>Døds-Sang i Anledning af de to Danske Grevers Johan Friderich Struensees og Envold Brandts Henrettelse som skeede, efter Forhør, Overbeviisning, Bekiendelse og Dom, Tirsdagen den 28. April 1772., da denne allerretfædigste Execution gik for sig. Gud bevare ethvert Menneske fra saadan Død! Under Melodie: Naar min Tid og Stund er for Haand.</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="36">
		<title>De Forrige Grevers Johan Frid. Struensees og Enevold Brandts Svane-Sang eller Afskeed, som for deres Misgierninger mistede Haand og Hoved og derefter parterede og lagde paa 4 Hiul, men Hoveder og Hænder paa Stager ved Kiøbenhavn den 28 Apr. 1772. Melod. Saa skal da Glasset løbe.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>Trykt i samme Aar</date>
	</bibl>
	<bibl n="37">
		<title>Grev Struensees Svane-Sang og Betragtning over sit Liv og Levnets Forhold, til Advarsel for dem, som endnu har den Lykke at skiule sine begangne onde Gierninger under en hykelsk Masqve ledsaget med en Fortale af en her i Staden veltænkende Borger.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="38">
		<title>De forrige Grever Johan Friderich Struensees og Envold Brandts alvorlige Betragtning over deres velfortiente Straf, og Livets ynkelige Endeligt, da de Tirsdagen den 28 April bleve Haand og Hoved frahugne, og siden parterede i fire Dele. Veemodigt opsat under den Melodie Saa skal da Glasset løbe etc.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="39">
		<title>Grevernes Struensees og Brandts Tanker ved at see sit Rætterstæd Schafottet og Deres Advarsel til de omkring staaende Store og Smaae</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="40">
		<title>Døden i Gryden. Eller Grev Struensees sidste Tale fra Skafottet til den Danske Nation. Tillige med hans Afskeeds-Vise fra Verden, under Melodie: Hiertelig mig nu længes etc.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="41">
		<title>Grev Struensees Gravskrift forfattet ved én af hans nidkiere Venner.</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="42">
		<title>Skam-Minde af den forhen værende Kongel. Danske Geheime-Cabinets-Minister Greve Johann Friderich Struensee, som for sine begangne Misgierninger blev arresteret i Kastellet den 17de Januarii i Aar, og ved de holdte Inqvisitions-Forhører blev overbeviist om, at have begaaet Crimen læsæ Majestatis i høyeste Grad, . Sangviis forfattet under den Melodie: Jeg beder dig, min Herre og Gud.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="43">
		<title>Skam-Minde af den forhen værende Kongel. Danske Kammerherre Greve Envold Brandt, som blev arresteret i Kastellet den 17de Januarii i Aar, … samt hvorledes han, som altid havde været en Frietænker, beredde sig til sin Død… Sangviis forfattet under den Melodie: Jeg raaber fast o Herre.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="44">
		<title>Væisenbørnenes billige Klage over deres Huses ubillige Forliis, oplyst med den Kongelige Fundats, og funden imellem Frideriks Hospitals- og Væisenhuus-Kirken.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_007" barcode="130013373680">
	<head>Række 2 bind 7</head>
	<bibl n="1">
		<title>Grev Struenses mærkværdige Testamente, opsat af ham selv og confirmeret af Lucifer.</title>
		<publisher>P.H. Höecke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Frøken-Contorernes udødelige Navnes ynkelige Ruin, Forfatted i Riim under den Melodie: De Røvere skulle at stiele gaae, saa langt i fremmed Lande. See Peer 7. Kiempe Vise</title>
		<publisher>?[A.F. Stein]</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[Imm. Chr. Grave]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>No. 2. Fortsættelse af Frøken-Contorernes Ruin. Under samme Melodie som det forrige.</title>
		<publisher>?[A.F. Stein]</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[Imm. Chr. Grave]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Nyeste Beskrivelse over Hun-Cantorernes Udfeyelses-Fest paa den ordinaire Flyttetid i deres Gader som skede ved Creti og Pleti, om Natten til den 18de Jan. 1772. Kan af Liebhavere synges som Jephtas Viise</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Nyeste Beskrivelse over Hun-Cantorernes Udfeyelses-Fest paa den ordinaire Flyttetid i deres Gader som skede ved Creti og Pleti, om Natten til den 18de Jan. 1772. Kan af Liebhavere synges som Jephtas Viise</title>
		<publisher>? Tronhiem</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Det ulykkelige Udlæg, som skeete uden Dom og Execution Natten imellem den 17 og 18 Januarii paa de 56 Ponse-Contoirer og Ølkippere, samt Betienternes Ubarmhiertighed imod det smukke Kiøn, som giorde Forretningen.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 20</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>En Satyrisk Fortegnelse paa en Deel Pretiosa, Guld, Sølv, Tin, Kobber, Messing og Jernfang, Trævahre, Linnet…som er funden paa Gaden Fredagen den 17 Jannuarii, og som ved offentlig Auction skal bortsælges den 32. Jannuarii.</title>
		<publisher>P.H. Höecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Poetisk Beskrivelse om Smaae Gadernes Ødelæggelse samt den store Skade som sammesteds skeede Natten til den 18de Januarii 1772. Sangviis forestillet</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>En saare mærkværdig Spaadom om Grev Struensees formastelige Forbrydelse, og den derpaa fulgte almindelige Forstyrrelse, som skede Natten imellem d. 17de og 18de Januarii 1772. Nu funden i en af Sparbondes Dragkisteskuffer og siden til Trykken befordret af en Nat-Pikkeneer.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Den brave Holmens Magtes glade Indtog i de smukke huse paa den mærkværdige St. Antonii Dag 1772.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>En Engelsk Supken til Struensee I Anledning af den, der har i Avisen komplimenteret Faderen til det uskyldige Foster, kaldet Den brave Holmens Magtes glade etc.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Den paa sin egen Regning flyttende Trops bedrøvelige Udtog af de smukke Huse Natten imellem den 17 og 18 Januarii</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>En kort, men oprigtig Beretning om den saa kaldede smukke Cecilies hastige Fløttetid, merkværdige Efterladenskab. Samt Nymphens meget rørende Svane-Sang</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Den Forlorne Gabels Forgyldte Svane-Sang</title>
		<publisher>P.H. Höecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Biirfidlerens Svane-Sang siunges som Det hendte sig Jephta Gileads Mand</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Den Danske Frue Veneris Klage-Sang. I Anledning af den Forstyrrelse som skeede Natten imellem den 17de og 18de Jan. 1772 paa Hendes tempel paa Østergade, samt og de andre Smaae-Capeller.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>De nu forladte og forhadte Nat-Nymphers Svane-Sang og sidste Afskeds-Tale til deres Liebhavere under den Melodie: Sørge Takter, sorte Noder etc.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Liebhabernes Giensvar paa Nat-Nymphernes Svanesang og sidste Afskeds-Tale i samme Vers og samme Echo</title>
		<publisher>P.H. Höecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Et par ord fra de endnu huusvilde Nat-Nympher til Grev Struense, forfattet i deres sidst holdte Conseil i Dukke-Skabet, og til trykken befordret af En drukken Engelskmand</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 6</extent>
		<author>[J.L. Bynch]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>Hiertestyrkende Draaber imod Qvalm og Sorg for de skadelidende Brødre og Søste som den 17 og 18 Januarii bleve ruinerede. H…. K….</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="21">
		<title>En Supplique fra de Kiøbenhavnske Jomfrue-Huuse, som skulde have været overleveret til Greve J.F. Struensee, </title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="22">
		<title>En Vise af en af Stadens Nymfer, som beklager sin og hendes Søstres Nød over Greve Struenses hastige og nedrige fald…Tilligemed hendes Levnets-Beskrivelse til Dato.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="23">
		<title>En tilforladelig Efterretning over de største og fornemste Ponche-Mænds Eftermæle, samt deres Fortrydelse over det Antal af de endnu tilbageblevne og paa Sahlene siddende Nympher.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="24">
		<title>De Kiøbenhavnske Rufferskers og Pioskernes Tab og velfortiente Skiebne formedelst uforsagte og niedkiere Undersaatter Forlystelser til Glædes-Tegn den 17. Januarii 1772.</title>
		<publisher>P.H. Höecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="25">
		<title>En artig Samtale imellem en gammel jydsk Rofferske og en gammel Siællandsk Bondemand, som havde en Kurv paa Nakken og raabte med Æg.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="26">
		<title>Brev fra den Londonske Pøbel til Pøbelen i Kiøbenhavn oversadt af det engelske ved en dansk Coffardie MaTroS</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="27">
		<title>Brev til disse Tiders Skribentere og Forsvars Skrift for Contoirerne, med hosføyede Erindringer til alle unge og bemidlede Mennesker. Skrevet af Cloris, Phyllis og Doris. Tilligemed et poetisk Tillæg af Coridon</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="28">
		<title>Upartiske Tanker over den voldsomme Medfart, som Natten imellem den 17 og 18 Januarii indeværende Aar 1772, vederfores de mange saa kaldte Jomfru-Huse i Kiøbenhavn i Pennen forfattet af en gammel Magister Philos.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_008" barcode="130017166833">
	<head>Række 2 bind 8</head>
	<bibl n="1">
		<title>Et Skrift som skal være skreven fra den Indsluttede til den Fængslede</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Justice-Raad Struenses bevægelige Bebreidelses-Brev til sin Broder Greven. [vise]</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>En fornemme dames Bebreidelsesbrev og Torden-Vers til Grev Struensee i sit Fængsel.</title>
		<publisher>P.H. Höecke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>? Forord underskrev F</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Det mærkværdige Brev, som er funden paa Byen imellem Kronborg og Helsingøer til Røst for sin bedrøvede og forladte Ven af Karen Maria Dveter</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Svar paa Karen Maria Dveters merkværdige Brev, </title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Grev Struenses Faders Spaadomme om sin Søn udgivet ved Trykken af Niels Klim</title>
		<publisher>P.H. Höecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Beskrivelse over den mærkværdige Drøm, som den berygtede Johan Friderich Struense havde, da han var Stads-Physicus i Altona, hvoraf han ikke vaagnede førend den 17de Januarii 1772, </title>
		<publisher>J. R Thiele</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>[J.L. Bynch?]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Den fængslede Struenses Tanker og Betænkninger paa den for os glædelige men for ham bedrøvelige Kong Christian den VII vigtigste Geburts-Dag.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Struensees Skrivelse til Kongen paa sine Medfangnes Vegne…Allerunderdanigst indleveret i Anledning af Geburts-Dagen den 29. Jan. 1772</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Ein original Brief an den Grafen J.F. Struensee von seinem Vater</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>A. Struensee</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Et originalt Brev til Grev J.F. Struensee fra hans fader. Af det tydske Sprog oversat.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>A. Struensee</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Et mærkværdigt Brev til Grev J.F. Struensee fra hans fader. En Oversættelse</title>
		<publisher>J. R Thiele</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Et mærkværdigt Brev til Grev J.F. Struensee fra hans Moder.</title>
		<publisher>J. R Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Grev Struenses mærkværdig Svar paa hans Faders Brev.</title>
		<publisher>J. R Thiele</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Svar fra Struense i Fængslet paa sin Faders brev. Oversat</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Struensees begyndte Taarer og frembragte Bøn til sin Fader.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>[16 indbundet sammen med] Falkenskiolds Klage over sin Forliis ved Struensees fald. Under Melodie Saa skal dog glasset løbe etc.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Tydsk Original og Dansk Oversættelse af et Brev fra J.F. Struensee til Græv Rantzau Ascheberg.</title>
		<publisher>P.H. Höecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title> Offentlig Forsonings-Brev til det i høieste Maade forurettede danske og norske Folk; skrevet af den forrige Kabinetsminister Græv Johan Friderik Struense i hans Fængsel.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>Struensees Afbigt til Kiøbenhavns Borgere for hans begangne Forseelser mod dem, samt Begiering til dem om at bede for ham til Kongen om en naadig Straf.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="21">
		<title>Greverne Struensees og Brandtes bevægelige Afskeeds-Tale. Tilstaaelse om deres Ugudelighed og Misgierning med alvorlig Advarsel til de Gienlevende. Skrevet i Citadellet ved Kiøbenhavn.</title>
		<publisher>J. R Thiele</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="22">
		<title>Struensees Skrivelse til en Deel Skribentere, som har skrevet og trykt om ham i disse hans critiske Tider.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="23">
		<title>Et Par Ord fra en Bogtrykker, i Anledning af Struensees 3de Domme.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[Martin Brun}</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="24">
		<title>En betydelig Samtale imellem en Pige og en gammel Kiærling, virkelig holdet paa Amager-Torv, om disse senere Tider og Skrifter.</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="25">
		<title>En Snuppert til visse Skribentere</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_009" barcode="130013940321">
	<head>Række 2 bind 9</head>
	<bibl n="1">
		<title>Von Copenhagen den 17ten Januar 1772. Nach dem Dänischen Original</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Von Copenhagen den 17ten Januar 1772. Nach dem Dänischen Original. Zwöte, vermehrte und verbesserte Auflage.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="2a">
		<title>2tes Schrieben von Copenhagen wegen der am 17ten Januar 1772 arretirten Staatsgefangenen [primitivt træsnit af Graf Struensee][Brandt træsnit på bagsiden]. 3tes Schreiben von Copenhagen den 24. Märtz. 4tes Schreiben von Copenhagen nebst der Rede welche der Gerichtsprocurator Uldahl in dem hohen Königlichen Gerichte am 16 März gehalten hat. 5tes Schreiben von Copenhagen, vom 25 April worin von dem Verhör und Urtheil der Grafen Struensee und Brand ertheilet wird.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8. 25-64 (40s)</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Die Bücher der Chronica des Grafen Struensee, . Aufgezeichnet von Ismael Nerias. Vorsänger in der Synagoge.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Ausführliche Nachricht von der geheimen Verschwörung, welche in Koppenhagen der Nacht vom 16ten auf den 17ten Januar dieses 1772sten Jahres glücklich entdeckt, und vermittelst göttliche Beystandes durch Gefangennehmung der Verschwornen …ein grosses Unglück abgewandt worden. Nach dem Dänische Originale.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Merkwürdigkeiten von der den 17ten Januar 1772 in Copenhagen vorgefallenen Staatsveränderung. Ode über Dännemarks Errettung. Herrn Dr. Münters erste geistliche Unterredung mit dem inhaftirten Staatsverbrecher dem unglücklichen Grafen Struensee. Verschiedene Briefe und Ermahnungen von Dr. Adam Struensee an seinen Sohn, nebst Dessen Antwort darauf. Thränen der Wehmuth der bekümmerten Mutter </title>
		<publisher>J.C. Brüning, Itzehoe</publisher>
		<extent>8°, 56</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Graf Struensees, Brands, Falkenschiolds, Gähler und JustitzRath Struensees wahre Unterredung zur Aufmunterung, ihren angelegten Plan auszuführen. Aus dem Dänischen des zu Copenhagen 1772 bey August Friederich Stein gedruchtes Exenplar übersetzt. Wie auch den Bericht von Beelzebubs Anrede an seiner höllischen Rathsversammlung, und das darauf ausgefertigte Sendschrieben des Teufels an den Grafen Struensee.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Graf Struensees, Brands, Falkenschiolds, Gähler und JustitzRath Struensees wahre Unterredung zur Aufmunterung, ihren angelegten Plan auszuführen. Aus dem Dänischen des zu Copenhagen 1772 bey August Friederich Stein gedruchtes Exenplar übersetzt. Wie auch den Bericht von Beelzebubs Anrede an seiner höllischen Rathsversammlung, und das darauf ausgefertigte Sendschrieben des Teufels an den Grafen Struensee. (Samme som nr. 6, men anden udgave)</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Des unglüchlichen und gewesenen Grafen Struensee Erstes verhör. Aus dem Dänischen des zu Copenhagen 1772 bey August Friederich Stein gedruchtes Exenplar übersetzt. Und darauf erfolgte Gespräch mit sich selbst und den Kerkermeister. Den 22sten Februar 1772</title>
		<publisher>Kopenhagen?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Gespräch zwischen Struensee, Brand, Philantrope und dem Schliesser. Aus dem Dänischen ins Hochdeutsche übersezt</title>
		<publisher>Humelhof?</publisher>
		<extent>8°, 20</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Gespräch im Gefängnis zwischen Brand und struensee, worin letzterer einen merkwürdigen Traum erzählt</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Gespräch im Gefängnis zwischen Brand und struensee, worin letzterer einen merkwürdigen Traum erzählt (Samme som nr. 10, men anden udgave)</title>
		<publisher/>
		<extent/>
		<author/>
		<date/>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Des unglüchlichen Grafen Struensee Gespräch mit sich selbst und den Kerkermeister. Den 28sten Februar 1772</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Des grafen struensee merkwürdiges Testament von ihm selbst abgefasset und von Lucifer confirmiret</title>
		<publisher>P.H. Höck</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Des grafen struensee merkwürdiges Testament von ihm selbst abgefasset und von Lucifer confirmiret (Samme som nr. 13, men anden udgave med træsnit)</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Des grafen struensee merkwürdiges Testament von ihm selbst abgefasset und von Lucifer confirmiret (Samme som nr. 13 og 14, men anden udgave)</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Sendschreiben des Teufels an den Grafen von Struensee</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Antwortschreiben des von Grafen von Struensee an Beelzebub. Mit einem saubern Kupfer. [træsnit af Jesusfigur]</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Antwortschreiben des von Grafen von Struensee an Beelzebub. Mit einem saubern Kupfer. (Samme som nr. 17, men anden udgave og andet træsnit: Sct. Georg og Dragen)</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Ein Vermahnungs-Brief von dem Generalsuperintendenten Struensee an seinen Sohn dem Grafen J.F. Struensee.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>Antwort von Struensee in seiner Gefangenschaft auf seines Vaters Brief. Ins Deutsche übersetzt</title>
		<publisher>Buchbinder Gutacker, Altona</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="21">
		<title>Antwort von Struensee in seiner Gefangenschaft auf seines Vaters Brief. Ins Deutsche übersetzt (Samme som nr. 20, men anden udgave)</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="22">
		<title>Des Grafen Strunsee Schreiben an seine Mutter</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="23">
		<title>Des Grafen Strunsee Schreiben an seine Mutter (Samme som nr. 22, men anden udgave)</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="24">
		<title>Schreiben an den König von dem Grafen von Struensee</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="25">
		<title>Zufällige Gedanken über den vor kurtzer Zeit durch des Königs gnade hocherhabenen aber bald darauf durch eigene Schuld sehr tief gestürtzten Grafen von Struensee. Entworfen von einem wahren Patrioten Dännemarks.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="26">
		<title>Innhalt der rede welche der Höchste Gerichts-Procurator Uldahl in dem hohen Königlichen Gerichte bey Vertheidigung einer hohen Person am 16. Märtz 1772 zu Copenhagen gehalten hat.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="27">
		<title>Altonaischer Mercurius Freytag den 1. May (1772 nr. 70)</title>
		<publisher/>
		<extent/>
		<author/>
		<date/>
	</bibl>
	<bibl n="28">
		<title>Vollständige Nachricht von der am 28 April vollzogenen Hinrichtung des Grafen Struensee und Grafen Brandt</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="29">
		<title>Gespräch in dem Reiche der Todten zwischen den beyden ehemaligen Grafen Johann Friedr. Struensee und Enewold Brand, und zwischen dem ehemaligen Dänischen Reischshofmeister Corfits Ulefeld, </title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 86</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_010" barcode="130017168135">
	<head>Række 2 bind 10</head>
	<bibl n="1">
		<title>Til Kongen.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>P.F. Suhm</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Conferents-Raad Peter Friderich Suhms Brev til Kongen i Anledning af de mærkværdige Omstændigheder i Kiøbenhavn den 17. Jan. 1772.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 4</extent>
		<author>P.F. Suhm</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>An den König</title>
		<publisher>Flensburg, Serringhausen</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>P.F. Suhm</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>An den König von Hernn Conferentzrath Peter Friderich Suhm</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>P.F. Suhm</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Seltenes Denkmahl patriotischer Freymüthigkeit, und grossmüthiger Königlicher Wahrheitsliebe; Aufgestellet vom Hernn Conferentzrath, Peter Friederich Suhm. Nebst der Ode an den Herrn Conferenzrath Peter Friederich Suhm. Eine Gegenschrift. Beydes aus dem Dänischen übersetst. Das beständige Wohl Dännmarks, auf Veranlassung des 17ten Januars 1772.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>P.F. Suhm, ?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Oplag af vor priisværdige Skribent Hr. Conferentsraade SUHMS kostbare Skrift til Kongen med et kort ECHO fra de norske Fielde. Til Trykken bekostet og alle Exemplarer gratis til Publikum uddeelet Autor til velfortient Ære af B.F.</title>
		<publisher>Dedechen, Bergen</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>P.F. Suhm</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Copie af et retskaffen patriotisk Brev, indsendt til Kongen af Hr. Conferents-Raade SUHM, i Anledning af de overhængende Farer og Ulykker for Kongen, det kongelige Huus, samt disse Lande og Riger; saa og Norske Bierges ECHO tilligemed en Sonnet eller Synge-Digt til Talsmandens Ære [af M]</title>
		<publisher>Dedechen, Bergen</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>P.F. Suhm</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Lettre au Roi par Pierre Frederic Suhm. Traduite du Danois, et revue par l'Auteur.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 6</extent>
		<author>P.F. Suhm</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Critique de la lettre de Mr. SUHM</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Vers au Roi sur la lettre de Mr. Suhm</title>
		<publisher>manuskript</publisher>
		<extent>to blade</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>De Retsindiges Kritik over Hr. Conferentsraad Peter Friderich Suhms Moraler til Kongen. Opsat, efter manges Begiering af en Vedkommende</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 64</extent>
		<author>J.L. Bynch</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Brev til Kongen paa alle Underdanernes vegne af B.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>J.L. Bynch</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Brev fra en Ven i Norge</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>? M*N*</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Sorgens Skrift eller en oprigtig Undersaatters Følelser ved Erindringen af Kong Christian den Syvendes naadige Villie, Dronning Juliana Marias velsignede Arbeyde og Prints Frederichs foreenede Kræfter til at udføre den vigtige Plan, som Forsynet havde bestemt over det saa lykkelige Norden.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Daglig Bøn af Alle Danske og Norske for Kongen, Fædrenelandet og hver Mand</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Til mine Landsmænd og Medborgere</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[P.F. Suhm]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Beelzebuls Breve til nogle af sine Venner i Kiøbenhavn</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Gabriels Giensvar til Helvedes Fyrste om hans Beskyldning imod Nordfolket.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Philomususes Lykønsknings Brev til sin Velynder og Ven Herr Mag. Nicolai Edinger Balle. Nu beskikket til ordentlig offentlig Lærer i Gudslæren ved Universitetet i Kiøbenhavn</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[J.H. Tauber]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>Maximes adressées a Mademoiselles de B*** par une Demoiselle de 13 ans</title>
		<publisher>? Elseneur</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_011" barcode="130017168089">
	<head>Række 2 bind 11</head>
	<bibl n="1">
		<title>Det beste Skilderie paa en ypperlig Monark, eller Velgiøreren og Philosophen. Med Anmærkninger over de fornemste Steder i Historien oversadt af det Kinesiske. Tilligemed pro et contra over et vigtigt Spørsmaal.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Konge-Tanker. Første Bog</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[Chr. Findt Klarup]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Fridlev eller den ædelmodige Prints. En Fortælning</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 64</extent>
		<author>Emanuel Balling</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Idyller og Samtaler.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 136</extent>
		<author>[P.F. Suhm]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Samtaler i de Dødes Rige</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent/>
		<author>[P.F. Suhm]</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_012" barcode="130017168097">
	<head>Række 2 bind 12</head>
	<bibl n="1">
		<title>Den gamle Børge Olsens Nye Syner som han har havt for mange Aar siden opsat af ham selv og for sin mærkværdige og vigtige Indhold nu til trykken befordret af hans Broder-Søn Jeppe Børgesen</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Den gamle norske Bondes Børge Olsens Syner som han har havt i Aaret 1672, 15 eller 15 Dage for Kyndelmisse om utroelige Ting, og Tanker om høie Hemmeligheder Til Trykken befordret af hans Sønne Søn Ole Børgesen</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[J.C. Bie]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Et underligt Syn, seet i Luften den 14. Jan. 1772 Nordenfields i Norge i Trundhiems Stift tæt ved Wardehuus af en norsk Bonde navnlig Tolle Olsen og af ham selv berettet. </title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>En fornemme Aftenbakkes forunderlige Syn og Drøm udi Skoven næstafvigte Jule-nat 1771</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Sandfærdig Underretning om en Besynderlig Comete som er seet i Æbletoft sammenskrvet af Arve Andersen med hans hosføyede politiske Anmerkninger</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Apollions eller den store Drages Fald efter de guddommelige Loves uforanderlige Bestemmelse.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>En Sverm af udenlandske Siele, som har været tilstæde ved et høitidelig Møde paa Bloksbierget, hvor de har resoneret og disputeret om alle Mands Struense. Abram Skardeski </title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Nye danske Historier til Tidsfordriv for vore danske Fruentimmer, indeholdende en Samtale imellem Dyrene angaaende Strutsens Forseelse imod Löven og hans Familie</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Den fordum bekiendte Holbergs muntre og artige Skrivelse til en af sine Fynske Venner, angaaende den nærværende nye Tids-Punkt udi Dannemarkes Historie.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>En Fastelavns-Bolle til de Nysgierige og en lille til vore Tiders uartige Børn </title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Kilde-Reysen eller de Christnes aarlige Rase-Tid</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 18</extent>
		<author/>
		<date/>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Sandfærdig og troværdig Efterretning om Hexernes Reise, til det berømte Bloksbierg St. Hans Nat: Samt hvorledes man uden Fare selv kan faae det at se og erfare;Skrevet af Harald Diabolusky, Oversat af den som hader Overtroe</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Den nye og sandfærdige Drømme-Bog, som tilforladelig og paa det nøyagtigste forklarer alle Natte-Drømme. Skrevet af den vise Mand i Finmarken Aar 1650. Nu af det finske Sprog overs. paa dansk</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Adolphi Drøm.</title>
		<publisher>A. F Stein</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[P.F. Suhm]</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Damint eller den uheldige Forfatter, forvandlet til Journalist</title>
		<publisher>A. F Stein</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Ode til den fuldkomme Akteur, som et velfortient Æreminde over den nyelig afdøde Herr Geert Londemans udødelige Fortienester ved det Kongelige Danske Theater</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>En nye Viise om de forundrings-værdige Himmel-tegn, som har ladet sig see paa Himmelen i Tyrkiet i Sarda og er bleven anseet, som et Forvarsels-tegn for den imellem Tyrken og Russen i Aaret 1768 udbrudte store Kriig. </title>
		<publisher>Tronhiem 1771?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>En Nye Viise om en Mand som har sovet siden St. Hans-Dag 1771 og endnu sover, … efter det i Christiania trykte Exemplar</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_013" barcode="130017168127">
	<head>Række 2 bind 13</head>
	<bibl n="1">
		<title>En upartisk Undersøgning om det almindeliges Tilstand, Mangel og Fattigdom i alle Stænder, fra Ministeren af indtil Straaehytten; med hosføyede oeconomiske Tanker</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 64</extent>
		<author>B**?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Korte Tanker foranledigede af de Fattiges Tilstand i desse saa overhaandtagende dyre og trøkkende Tiider, og hvorledes de mange Klagemaale over Betleres Mængde, best mueligt kunde være at afhjælpe.</title>
		<publisher>Jens Christ. Winding, Tronheim</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>C.B. Heide</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>De Fattiges Raab til Kongen i deres sande Nødlidenhed, beviist af Extraskatten, Assistentshuset med mere.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Nøiagtig og paalidelig Efterretning om de fattige Syge eller Pleie-Patienter paa Christianshavn, i de første fire Maaneder efter Pleieanstalternes Begyndelse</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>J.C. Tode</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Tanker om Norges Extra-skats beqvemmere Repartition.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Samtale mellem tvende Normænd paa Reisen fra Norge til Kiøbenhavn.</title>
		<publisher>Jonas Lindgrens Enke, Sorø</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Plan til en almindelig Pleie-Anstalt i Bergen udi Norge.</title>
		<publisher>H. Dedechen, Bergen</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>? Philobergus</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7a">
		<title>No. 2. Den almindelige Pleie-Anstalt Bergen den 2den April 1772</title>
		<publisher>H. Dedechen, Bergen</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>? Philobergus</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>En kort Samtale, hvorudi viises at Overdaadighed fornemmelig er Aarsag til endeel Borgeres ubillige og alt for store Klagemaal over svære Skatter og Byrder. Samt bevises at de Geistlige bærer lige Byrder med deres Medborgere. Holden imellem Demas og Theophilus, begge Borgere i en liden Kiøbstæd i Norge.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Tanker om Overdaadighed og dens Virkninger.</title>
		<publisher>Jonas Lindgrens Enke, Sorø</publisher>
		<extent>8°, 28</extent>
		<author>Chr. Sommerfeldt</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Om Overdaadighed, samt om Klædedragts Orden og Skikkelse, saa og om anden Eqvipage, Prydelser og Udstafferinger, som bruges til Overfloed, baade i og uden for Huusene, dog alene meent det, som tiner ikkun til ufornøden Pragt og Stads.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>[Olav Neve]</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Forsøg til en moralsk Afhandling om Tarveligheds Indflydelse i et Folks Tilstand, Virksomhed og Sæder.</title>
		<publisher>Forlægger Gyldendal</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>Jens Bech</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Om Danmarks og Norges Tilstand i Henseende til Handelen </title>
		<publisher>Jonas Lindgrens Enke, Sorø</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>[Pet. Friedrich Suhm]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Anmærkninger over Compagniets Handel paa Island skrevne af Islandophilus. Første Hæfte.</title>
		<publisher>Brødrene Berling</publisher>
		<extent>8°, 44</extent>
		<author>[Ari Gudmundsson]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Anmærkninger over Compagniets Handel paa Island skrevne af Islandophilus. Andet Hæfte.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 109</extent>
		<author>[Ari Gudmundsson]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Breve om Agerdyrkningens Muelighed i Island, det første af 23. Oct. 1769, til A. Thorarensen. Oversat af Islandsk.</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 68</extent>
		<author>Hans Finnsen</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_014" barcode="130017168119">
	<head>Række 2 bind 14</head>
	<bibl n="1">
		<title>Agerdyrkningen efter de nyeste Erfaringer, til Brug for Elskere af Landvæsenet, Forpagtere og Bønder. Til Fædernelandets formodentlige Nytte af Tydsk i Dansk oversat [af Wilh. Æmilius Hardtwig]</title>
		<publisher>A. F Stein</publisher>
		<extent>8°, 102</extent>
		<author>Sarcey De Sutières, </author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Anviisning til den practiske Agerdyrkning, grundet paa egen Erfaring.</title>
		<publisher>A. F Stein</publisher>
		<extent>8°, 72</extent>
		<author>O.A. Borreby</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Det vigtige Spørgsmaal om Kornets frie Ud- og Indførsel, undersøgt efter Naturen og Historien / Oversat af P.T. W[andal]</title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 72</extent>
		<author>J.A.H. Reimarus</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Svar til Forfatteren af Resensionen i Bibliothekets No. 14 1772 over Anders Christensens Brev til *** om Kornpriser, Proprietærer, m. m </title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[A.C. Teilman]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Samtale imellem en Norsk Bonde, ved Navn Biug Leguison, og en Dansk Bonde, Tomes Peersen, ang. den førstes Lyksalighed, som flyder af hans Friehed, og den sidstes Ulyksalighed i hans ufriestand og Trældom, efterat de havde læst saavel det 9. Stykke i Forsøget, samlet af det patriotiske Selskab af de skiønne og nyttige Videnskaber, som den Betænkning, der om samme er udgivet i Bibl. for nyttige Skribentere No. 10. </title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Bonde Speyl, hvori kan sees, hvorvidt Landmanden selv er Aarsag til den grasserende Syge blant Horn-Qvæget, saa og til den høye Korn-Priis og den deraf flydende dyre Tid i andre Ting, i Henseende til Creaturenes Behandling, tilligemed en Underretning om at afværge disse Lande-Plager for saavidt det kan skee ved en naturlig og fornuftig Omgang. Forsøgt og sammenskrevet i Hollænder-Byen paa Amager / J.C. D.W.</title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 20</extent>
		<author>[J.C.D. Wolf]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Afhandling om Patatos. Med endeel Tanker i Land-Huusholdningen. Meddelt af Christopher Hammer Kong. Majests. Cancellie-Raad og General-Conducteur over Agershuus Stift i Norge. </title>
		<publisher>C.E. Schwach, Christiania</publisher>
		<extent>8°, 64</extent>
		<author>C. Hammer</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Afhandling om Kartoflers Avl og Brug, indsendt til d. kgl. d. Landhuusholdings-selskab, og nu efter Selskabets Begiering paa nye oplagt. [Med 1 træsnit.]</title>
		<publisher>J.C. Winding, Tronhiem</publisher>
		<extent>8°, 36</extent>
		<author>J.K. Trojel</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Efterretning om den Norske Bonde Niels Justesen Ejdet. Først indført i Patr. Skribenteres Mag. i Kiøbh. </title>
		<publisher>J.C. Winding, Tronhiem</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>Johan Støren</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Kort Efterretning om de Kgl. Domainers forrige og nu værende ekonomiske Forfatning paa Wordingborg Amt. Forfattet i et Brev</title>
		<publisher>N. Møller</publisher>
		<extent>8°, 56</extent>
		<author>[Torkel Baden]</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Svar til Forfatteren af Brevet om de Kgl. Domainers forrige og nu værende ekonomiske Forfatning paa Wordingborg Amt.</title>
		<publisher>A. F Stein</publisher>
		<extent>8°, 46</extent>
		<author>[Esaias Fleischer]</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_015" barcode="130017168232">
	<head>Række 2 bind 15</head>
	<bibl n="1">
		<title>Det forvandlede Danmark eller upartiske Tanker over de nyere Forandringer.</title>
		<publisher>Godiche, tilkiøbs hos Thehandler Hans Møller</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>[Heldvad]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Tre Forslage og Planer til det Geistlige Reformations-Verk, som ikke kom i Stand i Struensees Tid: 1) Om at afskaffe Geistligheden reent, og overalt indføre verdslige Præster 2) Om at formindske Geistligheden, og afsette den største deel Præster 3) Om at klippe Geistlighedens Indkomster og ophøre Præsternes Tiende: Til Bestyrkelse for de Philopatreianske Sætninger: Opofrede den samtlig nærværende Geistlighed af Forfatteren, forhen Præst i Wendsyssel i Nørre-Jylland</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Velmeente Erindringer i Anledning af Martfelts Forslag til en Reformations Commission, til Anlæg af en Plan for Oeconomie- Commerce- og Finantzvæsenet i Dannemark</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 50</extent>
		<author>Gustav Strømboe</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Secilia Anders Datters Skrivelse til Argus, hvori hun med inderlig Bøn beder ham at han dog vil forbarme sig over hende og være hende behielpelig i, at hun maa beholde sin Silke Kaabe, og ved sin Forbøn mage det saa hos Hr.**** at han ikke vil skille hende ved al sin Verdens Velfærdt</title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Secilia Anders Datters anden Skrivelse til Argus! Som Giensvar paa det til hende fra ham udkomne No. 40 af hans Blade 2. Aarg</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Pro Memoria imod Raisonnements over Enkecasser; visende Land-Militair-Etatens Pensions-Casses Prærogativ frem for den i Forslag bragte Contributions-Casse</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 30</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Von den neulich vorgefallenen Veränderungen beym Lotto</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Tanker om den nylig forefaldne Forandring ved Tallotteriet. Oversadt af det Tyske</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Vort Tall-Lotteries Historie, med Efterretning om hvad der er vundet og tabt samt hvad der endnu kan tabes og vindes derved for de Kongelige Danske Undersaatter som spiller og ikke spiller derudi, Til Nyt-Aar 1773</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Sendschreiben eines deutschen Schulmeisters zu Kopenhagen, an die General-Admmistration der zu Kopenhagen und Altona errichteten Zahlenlotterie. Wegen eines einseitig und eigenmächtig falsch erklarten Original-Lottozettels, und wegen ihres veränderten Plans und Original-Billete. Im Jahr 1773 d. 1sten März / Von VirtVs Grate Fidesque Vinc Vnt</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 46</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Sende-Brev fra en Tydsk Skolemester i Kiøbenhavn, til General-Administrationen for det i Kiøbenhavn og Altona oprettede Tal-Lotterie: I Anledning af en paa een Lide og egenmægtig for falsk erklæret Original-Lotteriseddel og i Henseende til deres forandrede Planer og Original-Billetter / Af VirtVs Grata Fidesque VincVnt; Oversat af det Tydske, I Aaret 1773 den 1. Marthi</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Geschichte vom Taschenbuche. [I Anl. af en mellem Henning Fr. Bargum og W. von Maurer oprettet Kontrakt.]</title>
		<publisher>? Altona</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Patriotiske Erindringer ved det uden vedbørlig Authorisation oprettede General Commissions Directorium</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="?">
		<title>Plan og conditioner til et General-Auctions-Directorium, hvorunder bestyres en perpetuerende Auction, som med første skal anlægges paa et beqvemt Sted her i Staden</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>Hans Tange</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>En gammel erfaren Statsmands politiske [Briller] tienlige til den grandseende Publici [Næse]</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_016" barcode="130017168186">
	<head>Række 2 bind 16</head>
	<bibl n="1">
		<title>Den Patriotiske Sandsigers Første Deel: Indeholdende: Religionen, dens Sammenhæng med Regieringen, de geistlige Personer og Embeder, og de Anstalter, som sigter til at vedligeholde Religionen og at danne Geistlige </title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 294</extent>
		<author> [C. Thura]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Dom i Sagen</title>
		<publisher>Luxdorphs håndskrevne kopi</publisher>
		<extent>12 blade</extent>
		<author/>
		<date/>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Den Patriotiske Sandsigers Bedrifter, Bedømmelse og Dom </title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Niels Prahl]</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Rescript til politimester Fædder og Rektor og professores ved Københavns Universitet om Niels Prahl og foregående skrift-</title>
		<publisher>Luxdorphs håndskrevne kopi</publisher>
		<extent>4 blade</extent>
		<author/>
		<date/>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_017" barcode="130017168194">
	<head>Række 2 bind 17</head>
	<bibl n="1">
		<title>Den paaseende Bias 1ste til Syvende stykke</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 128</extent>
		<author>[J.L. Bynch]</author>
		<date>? [1772]</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Statsmanden et Ugeblad no. 1-2</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[J.L. Bynch]</author>
		<date>? [1772]</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Anti-Statsmanden no. 1-3</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>[J.L. Bynch]</author>
		<date>? [1772]</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>En virkelig Adelsmands Betænkninger over den indbildte Statsmand og Anti-Statsmand</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Brev til Statsmanden Hr. Josias Leop. Bynch fra Rosentorne</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[ P.C. Abildgaard]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Et moralsk Perse-Jern til at udperse de politiske Kryller og Statsmands Rynker som findes i somme Skribenteres Hierner: Skrevet til en Skræder-Dreng af en Skræder-DrenG</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Josias Leop. B.s [i.e.: Bynchs] eller den igien opstandne Wendekaabes mærkværdige Levnet og sande Forhold</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Justi Betænkninger over Paul Vendekaabes eller Jos. Leopold Bynchs Poenitentseprædiken og Afbigts-Brev</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Ode til Poul Wendekaabe eller J.L. B.: som et svagt luende Offer helliget hans høje Fortjenester og rare Sindets Gaver</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Poenitentse Taarer til at slukke det svagt luende Offer, eller Apologie for Oden til Poul Vendekaabe</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Den homiletiske Journal, eller Kritik over Præsternes Prædikener udi Kiøbenhavns Kirker. [Nr. 1-5].</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 104</extent>
		<author>[J.L. Bynch]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Anti-Journalen eller Betænkninger over den homiletiske Journal. Nr. 1-3.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 63</extent>
		<author>[Mart. Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title> De Retsindiges Critiqve over den homiletiske Journal. Skrevet af en Weldømmende.</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Mart. Brun]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Den politiske Kandestøber. Et Ugeskrift copieret af Josias Leop. Bynch [No. 1.]</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>J.L. Bynch</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_018" barcode="130013940356">
	<head>Række 2 bind 18</head>
	<bibl n="1">
		<title>Blandinger no. 1-7 Lørdag 10. Oktober - 21. November 1772</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 112</extent>
		<author>[J.C. Tode]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Recension over de i No. 1 af Blandinger indeholdte Materier (1-4)</title>
		<publisher>H.J. Graae</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>[H.C. Hersleb]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Andres Tanker. No. 1-7. Den 23. Oct. 1772-. Dec. 1772.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 112</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Adskillige Anmærkninger og Fortælninger</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Den ifra Maanen hjemkomne Politicus. Et Ugeblad No. 1-5</title>
		<publisher>Forlægger Mette Margrethe Bie [Høecke]</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>J.C. Bie</author>
		<date>? [1772]</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Dag-Runden et Uge-Blad No. 1.-4. Juli-August 1772</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Andfin Amundsen Nordmand ved den paa nye oprettede Kgl. Liv-Vagts Uge-blade, som hver Fredag skal udgives, og indeholde adskillige opmerksomme Betragtninger, som tager sin Begyndelse fra den 8. Maji-5. Junii 1772 [No. 1-5.]</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Den Kiøbenhavnske Læse-Sahl, eller en Samling af Litteraturen, indeholdende: galante, historiske, lærte, kritiske, moralske, satiriske, politiske, alvorlige og skiertsende Materier saavelsom de daglige iblant os og i vore Tider indtræffende Begivenheder (Prøvenummer og Nr. 1-2)</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Det kiøbenhavnske muntre Borger-Sældskab. Forberetning og nr. 1-3</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 30</extent>
		<author>?</author>
		<date>? [1772]</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Forsøg til et nyt Ugeblad uden Titul: Saa skal man ey laste Titelen; I disse kritiske Tider maae man forekomme Alt.</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>De Kiøbenhavnske Løgnere: Et politisk og patriotisk Ugeskrift: Forberedelse og No. 1-2</title>
		<publisher>Gyldendal/ Hallager</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Critisk Journal over alt hvad der er skrevet i Anledning af den 17. Januarii [1772]. 1-2. Hefte</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 24 +32</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_019" barcode="130017168208">
	<head>Række 2 bind 19</head>
	<bibl n="1">
		<title>Zuverläszige Nachricht von der in Dännemarck den 17ten Jenner 1772 vorgefallenen grossen Staatsveränderung, den Lebensumständen der merkwürdigsten Personen des königlichen dänischen Hofes wie auch der Staatsgefangenen nebst den Umständen ihrer Gefangennehmung.in einem Schreiben eines Reisenden zu C. an seinen Freund in H.</title>
		<publisher>Halle, J.G. Trampe</publisher>
		<extent>8°, 106</extent>
		<author>? J.F.S.</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Besondere Nachrichten von den Opfern der Staaten sowohl als auch von den Opfern der Gerechtigkeit dieses achtzehnten Jahrhunderts; besonders aber von denen in Dännemark in diesem Jahre hingerichteten gewesenen Grafen Struensee und von Brandt </title>
		<publisher>Pelim </publisher>
		<extent>8°, 264</extent>
		<author> [Joh. Friedr. Camerer]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_020" barcode="130017168143">
	<head>Række 2 bind 20</head>
	<bibl n="1">
		<title>Zuverläszige Nachricht von der zu Copenhagen am 17. Jan. 1772 geschehenen groszen Staatsveränderung und Gefangennehmung einiger Staatsverbrecher; Aus dem Dänischen übers.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Entdeckung der wahren Absichten des Staatssystems der Dänischen Regierung, enthaltend die wahren Ursachen der letztern Revolution zu Kopenhagen / ursprünglich französisch zu Hamburg herausgegeben</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 56</extent>
		<author>? Christian Adolph Rothe</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Zuverläszige Nachricht von der letztern Staatsveränderung in Dänemark von I.M. der Königin Caroline Mathilde während ihrer Gefangenschaft auf dem Schlosse zu Kronenburg eigenhändig entworfen und ohnlängst dem Grafen von *** zur Prüfung zugesandt. Nach dem Original abcopiert und aus dem Englischen übersetzt. </title>
		<publisher>Rotterdam J.F. Ebert</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Nachricht von der letzten Staatsveränderung in Dänemark von Ihro Majestät der Königin Caroline Mathilde eigenhändig entworfen in Ihrer Gefangenschaft auf dem Schlosse zu Kroonenburg und den Grafen von *** zugeeignet. Aus dem Englischen</title>
		<publisher>London?</publisher>
		<extent>8°, 52</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Histoire de la derniére révolution arrivée en Danemark, écrite de la propre main de S.M. la Reine Caroline Mathilde pendant sa détention au chåteau de Kroonenbourg; envoyée de peus [!] peu au Comte de ***. Copié sur l'original, traduite de l'anglois</title>
		<publisher>Rotterdam J.F. Ebert</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Sittliche Frage: Warum muszten die Königin von Dännemark Carolina Mathildis und die Grafen Joh. Fried. v. Struensee und Enewold v. Brandt in Kopenhagen arretiret, erstere von ihrem Gemahle geschieden, und letztere zum Tode verurtheilet und hingerichtet werden? Von einem dänischen Zuschauer gründlich beantwortet. Elisäum 5777.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 80</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Entdecktes Geheimnis der vorgegangenen Staatsveränderung Dänemarks</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Entwurf zu einer Vertheidigung für die regierende Königinn von Dänemark Carolina Mathilda</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 28</extent>
		<author>[Martfeldt?]</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Leben, Begebenheiten und unglückliches Ende der beyden Dänischen Grafen Struensee und Brand; aus zuverläszigen Nachrichten gezogen und von einem Freunde der Wahrheit aufgesetzet</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 64</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Versuch einer Lebensbeschreibung der beyden hingerichteten Grafen Struensee und Brandt aus zuverläszigen Nachrichten ausgezogen. Mit ihren Abbildungen</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 62</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Graf Struensee am Rande seiner irdischen Zernichtung / J.C. v. G. </title>
		<publisher>? [Mannheim]</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Joh. Cph. v. Gritsch]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Gespräch im Gefängniss zwisch en Brand und Struensee, worinn leztere einen merkwürdigen Traum erzählt</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="13a">
		<title>Anmerkungen zur Brandtischen Bekehrungsgeschichte (zu der auf 3 Bogen gedrukten alten Edition)</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>2 blade</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="13b">
		<title>Sämtliche Anmerkungen zu den Bekehrungsgeschichten der beyden Grafen Struensee und Brandt</title>
		<publisher>Hamburg und Leipzig, Hechtel</publisher>
		<extent>8°, 30</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Weissagung von der gewisz zu erwartenden Erfüllung des alten Sprichworts: Tandem bona caussa triumphat </title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 60</extent>
		<author> [J.W. F. v. Krohne]</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Martin Velten eine Komische Oper in 3 Aufzüge</title>
		<publisher>Leipzig, J.H. Heinsius</publisher>
		<extent>8°, 120</extent>
		<author/>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_021" barcode="130017168151">
	<head>Række 2 bind 21</head>
	<bibl n="1">
		<title>Et Lands almindelige Lyksalighed: En Præken paa Taksigelsesfesten den 1. December 1773: holden til Høimesse i Trinitatis Kirke</title>
		<publisher>N. Møller</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>J. Chr. Schönheyder</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Eine wahre und ungeheuchelte Gottesfurcht als das sicherste Mittel ein Reich aufrecht zu halten: Rede am verordneten allgemeinen Danksagungs- und Gebetsfeste auf den 1. Dec. 1773</title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 38</extent>
		<author>J.C. Bastholm</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Vormittagspredigt in der deutschen Petrikirche in Kopenhagen, am allgemeinen Dank- und Bettage den 1. Dec. 1773 über Psalm. 85, 10-14 </title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 12</extent>
		<author>[Balth. Münter]</author>
		<date/>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Hvad et Folk skylder Gud, til hvis Velstand han har viist en besynderlig Løst, forestilled i en Froe-prædiken for Holmens Meenighed i Kiøbenhavn paa dcn anordnede almindelige Takke- og Bedefæst den 1. Dec. 1773</title>
		<publisher>H.J. Graae</publisher>
		<extent>8°, 46</extent>
		<author>H.H. Tybring</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Guds mægtige Forsorg for de Gode, og de Grændser, han setter for de Onde: Forestillet i en Prædiken, som paa den allernaadigst anordnede Bede- og Taksigelses-Dag den 1. December 1773 over Texten den 125de Davids Psalme er holden til Aftensang i Roeskilde Dom-Kirke</title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 70</extent>
		<author>C. Holst</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Et gudfrygtigt Lands Lyksalighed forestillet i en Prædiken over den paa den almindelige Takke- og Bede-Fest, den 1ste December 1773, allernaadigst anordnede Høymesse-Text Ps: 85, v. 10:14 for Oddens Menighed</title>
		<publisher>M. Hallager/ Gyldendal</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>Johan Grundtvig</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>De ved Psalmisten David beskrevne og belovede gyldne Tider, betragtede i en Praediken holden paa den anordnede Bede- og Taksigelses-fest den 1. Dec. 1773 for Reerslew og Rudswedbye Meenigheder i Siælland</title>
		<publisher>M. Hallager</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>Friderich Randrup</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Davids Bøn og Tanker om et Lands Lyksalighed, betragtet paa de Danskes Bede- og Takke-Fest d. 1. Decbr. 1773</title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>J.A. Dyssel</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Høimesse Prædiken holden paa den anordnede Takke- og Bede-Fest den 1. Dec. 1773</title>
		<publisher>Adresse Contoirs Bogtrykkerie</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>Andreas Møller</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Syv Saligheder under Syvende Christians Regiering udledede af den anordnede Høymesse-text paa den anbefalede Takke- og Bede-fest den 1. Dec. 1773, en Tale holden for Hiardemaal-meenighed i Thye. Aalborg</title>
		<publisher>J.P. Holtsberg, Aalborg</publisher>
		<extent>8°, 10</extent>
		<author>F.U.F. Treu</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>En Prædiken over den anordnede Text til Høimesse paa den allernaadigst anbefalede Takke og Bede-Fest den 1. December 1773: Holden for Herringe Meenighed</title>
		<publisher>Adresse Contoirs, Odense</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>P.C. Steenvinkel</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Den rette Betalning for Guds ubetalelige Velgierninger: Forestillet til Høimesse paa den allernaadigst anordnede Takke- og Bede-Fest den 1 December 1773, for Søndre-Sogns eller Sorte-Brødre Kirkes Menighed i Viborg</title>
		<publisher>C.H. Mangor, Viborg</publisher>
		<extent>8°, 112</extent>
		<author>Chr. M. Rottbøll</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Alfa og Omega. Høymesse-texten paa den anbefalede Takke- og Bede-pest den 1. Dec. 1773 tilligemed Aftensangs-texten brugt til Indgang, forklarede for Uggilt og Taars Meenigheder. </title>
		<publisher>J.P. Holtsberg, Aalborg</publisher>
		<extent>8°, 36</extent>
		<author>Hans Boje</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Dannemarks glückliche Aussicht in die Zukunft bey seinem jetzigen Dankfeste Am 1sten December als dem Dank-und Bet-Tage, seiner Gemeine vorgestellet an der Christ- und Garnisons-Kirche in Rendsburg</title>
		<publisher>H.C. Grund, Hamburg</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>Wolf C. Matthiae</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Taknemmelig Erindring af Herrens Godhed mod Kongen, det Kongelige Huus og Tvilling-Rigerne, udi en Prædiken, holden paa den almindelige Takke- og Bede-Fest den 1. Dec. 1773 udi Vestre-Mølands Præstegiæld i Norge</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>Ephraim Jæger</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Prædiken over Høimesse-texten paa den almindelige Takke- og Bede-fest den 1. Dec. 1773</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 20</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Korte Betragtninger over Fredsommeligheds Dyd og Nytte for det ganske menneskelige Kiøn, og om Krigens ødelæggende Følger, opvakte ved Erindringen af den for Danmark saa lykkelige Dag den 16. Nov. 1773.</title>
		<publisher>C.H. Mangor, Viborg</publisher>
		<extent>8°, 30</extent>
		<author>?</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Da Orlogsskibet: den nye Bygning siden kaldet Wagrien udgik af Stabelen</title>
		<publisher>Manus </publisher>
		<extent>35s</extent>
		<author>Hee</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_022" barcode="130017168100">
	<head>Række 2 bind 22</head>
	<bibl n="1">
		<title>Til Danmark og Norge paa den 17de Januarii, Deres Frelsnings-Dag / Af I***B***</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 132</extent>
		<author>?</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Danmarks og Norges Skyldighed imod Arveprints Frederik, deres Talsmand og Skytsengel. Udgiven paa Allerhøistsammes Fødsels-dag den 11. Oct. 1773. </title>
		<publisher>Aalborg</publisher>
		<extent>8°, 80</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Tvilling-rigets Taksigelse til Hs. Kgl. Høih. Arve-prins Frederik! Udgiven i Anl. af hans liøye Formæling 1774. </title>
		<publisher>Christiania</publisher>
		<extent>8°, 62</extent>
		<author>?</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title> Texten til Musikken, som opføres ved Talen [holdet paa Hs. Kongl. Majestets høye Fødsels-Fest d. 29. Januarii 1774 i det Kgl. Norske Videnskabernes Forsamling], af Cantor Müller]</title>
		<publisher>[Tronhiem]</publisher>
		<extent>2 blade</extent>
		<author>Cantor Müller</author>
		<date>[1774]</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Das Andenken verdienstvoller Prinzen, welche die dänische Geschichte in merkwürdigen Beyspielen aufstellt, in einer Rede am elften October als am hohen Geburtsfeste Sr. Königlichen Hoheit des Erbprinzen Friederichs etc etc: in dem grössern academischen Hörsaal in der Versammlung der hiesigen litterarischen Societät erneuert</title>
		<publisher>Kiel, M.F. Bartsch</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>W.E. Christiani</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Nordens nyeste vigtige Glædes Tid: En Beretning med Ønsker til uforglemmelig Erindring om den af alle troe Undersaatter ønskede Ægte-Foreening imellem Hans Kongelige Høyhed vor dyrebare Arveprinds, Prinds Friederich, og Den Durchlauchtigste Prindsesse Prindsesse Sophia Friederica, Prindsesse af Meklenborg-Schwerin-Güstrow: Fuldbyrdet ved Hoffet i Schwerin ved Procuration den 11 October 1774, hvorefter det høye Bilager paafuigte i Kiøbenhavn efter Prindsessens Ankomst dertil</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Dannemarks og Norges nye Glædes Grund, ved at see Arveprinds Friderich forenet med Prindsesse Sophia Friderica ved det høie Bilagers Fuldbyrdelse paa Christiansborg den 21. Oct. 1774</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Opmuntring til Guds Priis for Nordens Glæde i October Maaned 1774, da alle troe Undersaatters Ønsker forenedes for Arveprinds Friderich og Hds. Durchl. Sophia Friderica. Kbh. 1774. 4 Bl. </title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Høytids-Fryd ved den høyeste Formæiing imellem vor naadigste Arveprinds Friderich og. Prindsesse Sophia Friderica paa Christiansborg den 21. Oct. 1774. Melodie: Allerdeyligste Climene etc.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>En Glædskabs-Sang til Erindring om alle troe Danske og Norske Undersaatters Fornøyelse over Arveprinds Friderichs Lyksalighed ved den ønskede Ægteforeening med Princesse Sophia Friderica i Oct. 1774.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Til Hans Kongelige Høihed Arveprinds Friderichs og Hendes Durchlauchtighed Prinsesse Sophia Frederica… den 11. October 1774</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>fol. enkeltblad</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Ufuldkommen Beskrivelse over den fuldkomne og uforlignelige Ære-port: Friderico et Sophiæ Fridericæ sacrum. [Med xylogr. Titelbillede.]</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Den Fredelighed som giør en Kongeslægt lyksalig forestillet i en offentlig Tale til Erindring af Hs. Kgl. Hhd. Arve-Prins Friderics høie Formæling den 21. Octobr. 1774 for det Kgl. Norske Vidensk. Selskab</title>
		<publisher>Tronhiem, J.C. Winding</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>Ole Irgens</author>
		<date>1775</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Tale om den aabenbarede Religions Indflydelse i de verdslige Videnskaber, holden paa Kongens Fødselsdag den 29 Januarii 1775 for det Kgl. Norske Vidskb. Selskabs Forsamling</title>
		<publisher>Tronhiem J.C. Winding</publisher>
		<extent>8°, 32 </extent>
		<author>Ole Irgens</author>
		<date>1775</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>En høistværdig og dydig Prinds hans velfortiente Roes og Ihukommelse. Oversat i Dansk af et gammelt Latinsk Skrift, som er skrevet til Amiens i Frankerig eller Ambiunum.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Et hierteligt Ønske over Kongen og Dronningen, Printserne og det Kongelige Arvehuus, samt høye Raad og Lærere. Forfattet.i Kiøbenhavn den anden Pinsedag 1773 af en læg og ustuderet Borgere fra Norge, som og søger i Christo Naade</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>De Norske Fieldes Gienlyd af Indbyggernes Fryde-sang, i Anl. af at H.K. M. allernaad. har frikiendt de Norske for de Beskyldninger, som endeel Ildesindede og udenlandske Avis Skrivere have tilføjet dem, og at Monarken i sit Æreskrift har behaget at kalde dem sine tappre og troe Undersaatter. Hvori og erindres de Velgierninger, som Monarken har udviist mod Norge i Aaret 1772 Synges med den Melodie: Bladene tuskes og drives af Vinden etc.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>De Norskes Sorg og Klage over den bedrøvelige og dyre Tid, som herskede i Norge Ao. 1772 og 1773. Da Sæden, som stod saa dejlig og overflødig, blev af Nattekulde fordærvet, saa at paa mange Gaarder neppe en Tønde godt Korn er indhøstet. Fremstillet udi en nye Viise under den Melodie: Jeg raaber fast, o Herre etc.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>En Beklagelses Sang over Agerøe Hoved-Kirke, som ved stærk Torden-Ild blev antændt og lagt i Aske den 19. Dec. 1772</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>Ole Tronsøn Eykrem</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>Norges Tak- og Lov-sang til Kongen og det Kgl. Huus, da H.K. H. Princesse Lovise med høye Gemahl Prins Carl af Hessen med Princesse-datter Marie reiste igiennem Froens Sogn i Gulbrandsdalen over Dovrefield til Tronhiem den 22. Julii 1773. Tilligemed en Gienlyd fra de Nordenfieldske. </title>
		<publisher>Tronhiem </publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="21">
		<title>Frode. En Fortælling ved Forfatteren af Sigrid</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[P.F. Suhm]</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="22">
		<title>Euphron. En Fortælling</title>
		<publisher>L. Simmelkiær</publisher>
		<extent>8°, 80</extent>
		<author>[P.F. Suhm]</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="23">
		<title>Taale da Orlogsskibet paa 60 Kanoner kaldet Elephanten i Aaret 1769 i November Maaned udløb af Stabelen</title>
		<publisher>Manus</publisher>
		<extent>30s.</extent>
		<author>J. Hee</author>
		<date/>
	</bibl>
	<bibl n="24">
		<title>Tale da Orlogsskibet paa 74 Kanoner kaldet Princesse Sophia Friderica udløb af Stabelen</title>
		<publisher>Manus</publisher>
		<extent>37s.</extent>
		<author>J. Hee</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="25">
		<title>Briefe der Hochseeligen Fürstin zy Schleswig-Holstein-Sonderburg an Ihren Durchlauchtigsten Gemal und Printses Tochter</title>
		<publisher>Leipzig und Jena, Fischer</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author/>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_023" barcode="130013940364">
	<head>Række 2 bind 23</head>
	<bibl n="1">
		<title>En Dansk Patriots Betenkning over de ved Trykken udgivne Kommando-ord for den kgl. Danske Armee </title>
		<publisher>Viborg</publisher>
		<extent>8°, 36</extent>
		<author>[Casp. Pet. Rothe]</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Svar til Forfatteren af en Dansk Patriots Betænkning over de ved Trykken udgivne Kommando-Ord for den Kgl. Danske Armee.</title>
		<publisher>Berling</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Beviis at Lotteriers Fremgang er Europæ Fald og Staternes Ødeleggelse </title>
		<publisher>N. Møller</publisher>
		<extent>8°, 30</extent>
		<author>[Otto Diderich Lütken]</author>
		<date>1771</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Historie om Tal-Lotteriet og dets forunderlige Indflydelse paa det menneskelige Gemyt.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>? </author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Til Kongen! Om Tallotteriets onde Følger i de danske Stater.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 22</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Tall Lotterie Spionen. No. 1</title>
		<publisher>H.J. Graae</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>En kort, men fuldstændig Maade, at kunne vide 1 ener 2 Tal af de som trækkes i Tal-Lotteriet, ved Hielp af en her hosføiet grundig Tabel</title>
		<publisher>Sander og Morthorst</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Drømmebog for de som spille i Tal-Lotterie: Af det Italienske</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>?</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Lystig Underretning om Drømme-Tal i Tal-Lotteriet, som viser Maaden man skal tage Tallene efter paa det man har drømt.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>En lystig Lotterie-Viise.: Synget af een, som havde drømt om Støvle, Kruus, Paryk, Skoe, og tog derpaa: Nr. 5, 7, 9, 2</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Den italienske Tallvælgere, som opdager den i Genua hemmelige Kunst, ved hvilken, formedelst tvende Tærmnger, enhver kan fordeelagtig indsætte sine Penge i Tall-lotteriet. </title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent> Fol. pat.</extent>
		<author>?</author>
		<date>[1773.]</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Afbildning paa det Kgl. Danske Tall-Lotteries Trækning, tilligemed Tabeller over de i Kiøbenhavn og Altona udkomne Nummere. [Træsnit.]</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>Fol. Pat.</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>En nye Vise om gode Penge, som det allerfortreffeligste Middel, at giøre Mennesker lykkelige</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Gode Banco-Sedlers fuldkommen opveiende Nytte mod gode Penge.udi en nye Viise</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Politiske Spille-regler for de tilladelige og meest brugelige Spil i Vertshuusene</title>
		<publisher>Simmelkiær</publisher>
		<extent>8°, 28</extent>
		<author>Kebslein</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Poschernes Triumpf og Fiskebeensskiørternes Landflygtighed</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>?</author>
		<date>1775</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Supplicanten: En Tragi-Comoedie i fem Optoge</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 62</extent>
		<author/>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Gavebrev for velædle Hr. Niels Jacobsøns og Mad: Anna Maria Wandborgs Gave paa To Tusinde og Fem Hundrede Rixdaler: Dat: Lemvig den 20 Januari 1774</title>
		<publisher>Viborg</publisher>
		<extent>8°, 30</extent>
		<author>Wandborg</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Nordenzons Forestilling om fattige Enkemænd og Enker at blive ved fastsat Lov hensiddende i uskiftet Boe, indtil de indlod sig i nyt Ægteskab igien</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>[Olav Neve]</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>De igien antagne Børns Lovsang til Kongen, da de atter bleve indtagne i det Kgl. Wäisenhuus d. 11. Oct. 1773</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="21">
		<title>Synge-tanker om Børne-skuffen ved Friderichshospital, som skal lukkes d. 30. Apr. 1774. </title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="22">
		<title>Tanker og Betragtninger, i Rosenborg-Hauge anden Pintsedag den 31te Maj Aar 1773</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="23">
		<title>Blaae Taarns Spøgelse-Fangers Samtale om deres forventede Dom;</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="24">
		<title>Larses Sygdom, Død og Begravelse</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="25">
		<title>Mettes Viise i blaa Taarn</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 15</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="26">
		<title>Brøv tæ men kære Las Nilsen</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>to blade</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="27">
		<title>Viise om Nissen i Nærheden af Kiøbenhavn</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="28">
		<title>En nye Viise indeholdende et Raad til Nissen.</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="29">
		<title>Denne Sorte Haand spørges om det er Nissens i Blaataarn</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="30">
		<title>Morten desperat, bliver af hans Kone sadt i Pesthuset</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="31">
		<title>En mærkværdig Samtale med den uforglemmelige Matrone Kirsten Pihl og en gammel Nordmand, seeneste Sanct Hans-Nat den 24 Juni Klokken 1 Slæt</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_024" barcode="130014237756">
	<head>Række 2 bind 24</head>
	<bibl n="1">
		<title>Forslag til den offentlige Oeconomies Forbedring i Danmark</title>
		<publisher>H.J. Graae</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Om Overdaadighed, samt om Klædedragts Orden og Skikkelse, saa og om anden Eqvipage, Prydelser og Udstafferinger, som bruges til Overfloed</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>[Olav Neve?]</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Beretning om Agerdyrkningsmaaden i Jylland, Holsteen og Lolland. Indsendt til det Patriotiske Sælskab i Bergen. </title>
		<publisher>Bergen Hans Mossin</publisher>
		<extent>8°, 22</extent>
		<author>[Hans Mossin]</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Anmærkninger i Anledn. af Hr. Oberlandmaaler Bugges Afhandling og Beviis for Hegnets Deeling efter Hartkorn, m. v. See Adresse-Contoirets Efterretning, No. 177 </title>
		<publisher>Simmelkiær, Adressekontoret</publisher>
		<extent/>
		<author>[Jochum Frederik Lütken?] </author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Anders Jydes Anmærkninger over 1. Lübeckers Priisskrift om Aarsagerne til høye Kornpriser. 2. Philocosmus, samme Materie angaaende. 3. Priisskriftet No. XIII i Danmarks og Norges ekonomiske Magazins 7. Bind: angaaende, Mueligheden og Nytten af en bestandig fastsat Jernvegt i Kornpriserne. 4. Priisskriftet No. XII i bemeldte Magazins 7. Bind: angaaende, hvad der meest opmuntrer til Flittighed, lave eller høye Priser paa Levnetsmidler. 5. Westenholtz Priisskrift om Bondestandens Folkemængde / Anders Jyde </title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 178</extent>
		<author>[Otto Didrik Lütken]</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Betænkninger over Hr. Jo. Ludv. Lübeckers Betragtninger over Aarsagerne til Korn-mangelen og høye Korn-priis i Dannemark, samt om de beste Hielpe-midler til at forekomme samme. Kbh. 1773. [Skriftet er undertegnet "modsigere", i hvilket Ord det første Bogstav er udhævet.]</title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>8°, 72</extent>
		<author>?</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Kort men tillige nyttig Anledning, hvorledes Humle-avlen fordeelagtig kan foretages</title>
		<publisher>Viborg, Mangor</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Grundig og fuldstændig Anviisning til Have-Væsenet, som indeholder, hvorledes man skal anlegge, dyrke og vedligeholde: I. en Frugt-Have, II. en Blomster-Have, III. en Kiøkken-Have</title>
		<publisher>Viborg</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>Ivar Dam Just</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Den gudfrygtige og lyksalige Bonde, som beder og arbeider, og forstaar sig meget vel paa Bøndernes Fordeel</title>
		<publisher>Sorø, Lindgren</publisher>
		<extent>8°, 48</extent>
		<author>[C.A. Thielo]</author>
		<date>1760</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Nordenzons Forestilling om publiqve Verksteds-Huuse, eller Haandgiernings-Skolers Indretninger, hos Hospitaler, og Fattiges Forsorgshuuse, saa og hos Tugthusene, til nyttige Haand-Arbeider at bestille, </title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>[Olav Neve]</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title> Om Handelens Rettelse og Forbedring efter Rigernes Tarv. Ved egne og andres Erfaringer eftertænkt og skreven ved Even Walo</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 54</extent>
		<author>[Olav Neve]</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Nordenzons Forestilling om fornødne Friheder for Qvindekiønnet, til at ernære sig med alle Slags lette Haandgierninger, som de havde lært, eller vilde lade sig lære, uagtet om Arbejdet eller Haandteringen henhørte under visse Haandverks-Lauge</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>[Olav Neve]</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Den christelige Haandverks-svend; tilligemed en Fortale, som er stilet til Mestere, Herrer og Hosbonder.</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 96</extent>
		<author>C.H. v. Bogatzki</author>
		<date>1770</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Afhandling, indeholdende Besvarelse paa det Spørsmaal: Hvor vidt det kunde ansees gavnligt eller skadeligt, at Rundfisk bliver virket i Romsdals Fogderie og Tronhiems Stift? </title>
		<publisher>Bergen, Dedechen</publisher>
		<extent>8°, 28</extent>
		<author>Lyder Schultz</author>
		<date>1775</date>
	</bibl>
	</listBibl>

	<listBibl xml:id="vol2_025" barcode="130017168178">
	<head>Række 2 bind 25</head>
	<bibl n="1">
		<title>Fornuftige og moralske Breves første Hæfte om Religionen i Staten (1-10 Breve)</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 78</extent>
		<author>D. Huusfeld</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Samling af de Kirke-Psalmer, som bruges ved Skriftemaal her i Viborg, tilligemed Bønnen, som til at læses paa samme Tid af Biskoppen er forfattet</title>
		<publisher>Viborg, Mangor</publisher>
		<extent>8°, 28</extent>
		<author>[Chr. Mich. Rottbøl]</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Efterretning om Prædikanterne i forestaaende Faste i vor Frue- eller Dom-Kirken her i Viborg, samt om Texterne og Psalmerne som til hver Dag bruges, saavel som paa Lang-Fredag</title>
		<publisher>Viborg, Mangor</publisher>
		<extent>2 blade</extent>
		<author>?</author>
		<date>1775</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>VI. Abschieds-Predigt über Johannis 15, 16 am 2. Sonntage nach Ostern 1775. Gehalten</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>F.G. Resewitz</author>
		<date>[1775]</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Des Proselyten aus dem Judenthum, Johann Ferdinand Eckstein Ueberzeugungsgründe, das Jesus der Christen die erfüllte Hoffnung Israels sey / am Tage der Taufe desselben herausgegeben </title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 52</extent>
		<author> Johannes Schack Himmark</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>Adskillige curieuse Anmærkninger og Efterretninger om den bekiendte lærde Emanuel Svedenborg. Uddraget af adskillige hans Skrifter</title>
		<publisher>Simmelkiær, Adressekontoret</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>[E. Balling]</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>Den sælskabelige Stræbsomhed for Videnskabernes Vedligeholdelse og Tilvext, som en vigtig Pligt, forestillet i en Tale ved Tiltrædelsen som Vice-Præses i det Kgl. Norske Vidensk. Selsk. den 12. Apr. 1774 / med Sekretererens Lor. Wittrups, Svar</title>
		<publisher>Trondhiem, J.C. Winding</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>Ole Irgens</author>
		<date>[1774]</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Det Kgl. Norske Vidensk. Selskabs Tab ved Bisk. Joh. Ernst Gunneri Død</title>
		<publisher>Trondhiem, J.C. Winding</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>J. Nordal Brun</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Forslag til Studeringers bedre Fremgang i de Latinske Skoler</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>8°, 28</extent>
		<author>J.N. Danæus</author>
		<date>1775</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>En velmeent Forestilling, om de unge Studerende fra de Latinske Skoler udi Norge, hvorlunde de, med mindre Bekostning og Besvær, kunde blive forfremmet og forsørget, til Rigets større Gavn</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>Even Walo</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Afskeed fra den latinske Skole i Horsens i en Tale holden den 11 October 1773</title>
		<publisher>Viborg, Mangor</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>Peder Tetens</author>
		<date>1775</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Til Nordmænd om Troeskab mod Kongen og Kierlighed til Fædrelandet, i Anledning af Einer Tambeskiælver.</title>
		<publisher> Tronhiem, Winding</publisher>
		<extent>8°, 32</extent>
		<author>J. Nordahl Brun</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Tvende Viiser om det vigtige, som skal tildrage sig, nemlig Sammenkomsten paa Himmelen med de fem Planeter: Jupiter, Mars, Venus, Merkurius og Maanen, som skeer i Morgenstunden d. 8 May 1774</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>Himmelsk Væjr-calender, eller adskillige forsøgte Mærker paa tilkommende Væjrligt af de himmelske Legemer, Luft-syner og Væjret selv. Samlede og udg. af Henr. Tonning</title>
		<publisher>L.N. Svare</publisher>
		<extent>8°, 40</extent>
		<author>Henrik Tonning</author>
		<date>1775</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Morpionade: Et Heltedigt</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 24</extent>
		<author>[Chresten H. Pram]</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Et Landsbye Brev indeholdende kritiske Betænkninger over Morpionade</title>
		<publisher>Simmelkiær, Adressekontoret</publisher>
		<extent>8°, 14</extent>
		<author>?</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Bies Tanker i de møiefulde Stunde dedicerede til hans fraværende Melicerte</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>8°, 34</extent>
		<author>J.C. Bie</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Brev til den ædelmodige Prinds Friderik fra den ulyksalige J.C. Bie</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>8°, 16</extent>
		<author>J.C. Bie</author>
		<date>1773</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Frieheds Tab beskrevet i en Klage-Sang under den Melodie Ak Friehed, søde Frieheds etc.</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>J.C. Bie</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>Fortegnelse over de Bøger og Skrifter som faaes i Adress-Contoirs Gaarden, og som 1774 derfra ere udgivne</title>
		<publisher>Simmelkiær, Adressekontoret</publisher>
		<extent>8°, 8</extent>
		<author>Simmelkiær</author>
		<date>1774</date>
	</bibl>
	</listBibl>
</div>
<div>
	<head>Kvartbindet: Trykkefrihedens Skrifter efter 17. Jan. 1772</head>
	<listBibl xml:id="vol3_001" barcode="130013373672">
	<head>Kvartbindet</head>
	<bibl n="1">
		<title>Tanker over Jule-Aftens Feyde 1771</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>4°, 8</extent>
		<author>[Jac. Langebek]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="2">
		<title>Tanker over Jule-Aftens Feyde 1771. Skreven af Forfatteren til nye Prøve af Skrivefriheden. Tredje Oplag igiennemseet af Forfatteren og forøget med Anmærkninger</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>4°, 8</extent>
		<author>[Jac. Langebek]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="3">
		<title>Frimodige tanker over Den saa uventede som store Hevnens Dag, den 17de Januarii 1772</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>4°, 72</extent>
		<author>[Jac. Langebek]</author>
		<date>[1772]</date>
	</bibl>
	<bibl n="4">
		<title>Til Kongen</title>
		<publisher>Brødrene Berling</publisher>
		<extent>4°, 8</extent>
		<author>P.F. Suhm</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="5">
		<title>Seltnes Denkmahl patriotischer Freymüthigkeit und groszmüthiger königlicher Wahrheitsliebe</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>4°, 8</extent>
		<author>[P.F. Suhm]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="6">
		<title>I anledning af Herr Conferenz-Raad P.F. Suhms ypperlige Tale til Kongen ere disse Tanker opsatte og ham tilegnede</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="7">
		<title>De Retsindiges Kritik over Hr. Confer. Pet. Frid. Suhms Moraler til Kongen. Opsat efter manges Begiering af en Veldømmende</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>4°, 40</extent>
		<author>[J.L. Bynch]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="8">
		<title>Erindringer ved den Veldømmendes Kritik over Suhms Moraler: Af den Giennemlæsende</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>4°, 20</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="9">
		<title>Til Hr. Conferentsraad Suhm i Anledning av hans Brev til Kongen Ao. 1772</title>
		<publisher>Dedechen, Bergen</publisher>
		<extent>4°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="10">
		<title>Tillad os at takke Dig, Du store Dannemarks og Norges Patriot! Tillad os at tegne her dit uforglemmelige Navn, Hr. Confer. Suhm! for at sætte disse Taksigelses Linier i en klarere Glands. [Uden Titelbl.]</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="11">
		<title>Tronhiems Kongelige privilegerede Adresse-Contoirs Ugentlig Udgivende Efterretninger ved Commerce-Secreterer Nissen. 6. Aargang Nr. 12</title>
		<publisher>Tronhiem, Adressekontoret</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author>Nissen</author>
		<date>20. Marts 1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="12">
		<title>Et Brev til Hr. Konferentsraad Peter Frid. Suhm</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>4°, 12</extent>
		<author>J.L. Bynch</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="13">
		<title>Et Digt over Frieheden: Skreven i et kummerfuld Fængsel</title>
		<publisher>J.R. Thiele</publisher>
		<extent>4°, 16</extent>
		<author>[J.C. Bie]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="14">
		<title>J.A.C. Ode über Dännemarks Errettung den 17 Jänner 1772. Zum Druck gegeben von B.</title>
		<publisher>Niels Møller</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author>[J.A. Cramer]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="15">
		<title>Ob hostem patriae devictum a. d. 17. Jan. 1772</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>4°, 8</extent>
		<author>[J.A. Cramer]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="16">
		<title>Afbrudte Tanker i Anledning af Beskiermelses-Dagen den 17de Januarii 1772. af E.B.</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>4°, 20</extent>
		<author>[E. Balling]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="17">
		<title>Guds Hævn over Kongens Fiender udført den 17de Januarii 1772</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>4°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="18">
		<title>Den uforglemmelig Fredag den 17 Januar 1772, som under den Allerhøystes besynderlig Forsyn og Varetægt tilbragte Kongen Fred og Landet Frelse</title>
		<publisher>A.H. Godiche</publisher>
		<extent>4°, 10</extent>
		<author>J. How Schive</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="19">
		<title>Det frelste Tvilling-Riges Fryd over sin elskte og frelste Konge paa Allerhøistsammes høie Fødsels Dag den 29 Januarii 1772</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>4°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="20">
		<title>Rigernes Bøn til Kongen, at Han vil handhæve det Gode, men afhielpe det Onde, som under Struensee er stiftet, paa Allerhøjstsammes Fødsels Dag den 29de Januarii 1772</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>4°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="21">
		<title>Nordens Glæde forestillet i en Ode i Anl. af Kong Christian den Syvendes høye Fødselsfest den 29. Jan. 1772</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>4°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="22">
		<title>Forræderiets og Troeskabs Striid i Anledning af forrige Cabinets-Minister Greve Struensees Befalning til (S.T.) Hr. Obrist og Stadshauptmand Søren Træld, om Kiøbenhavns Borgerskabs Gevæhrers Aflevering: Til skyldigst Æreminde fra en Borger</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>4°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="23">
		<title>For Kongen: Bondestandens underdanigste Ihukommelse af Dagen den 17de Januarii 1772, allerunderdanigst nedlagt den 5te Martii i Bondestandens Navn</title>
		<publisher>Morten Hallager</publisher>
		<extent>4°, 16</extent>
		<author>H. Hansen</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="24">
		<title>From the LONDON CHRONICLE for February 4, 1772, No 2363.</title>
		<publisher>Altona</publisher>
		<extent>folio enkeltblad</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="25">
		<title>Nouvelles extraordinaires de divers endroits numero X du mardi 4. Fevrier 1772</title>
		<publisher>Etienne Luzac, Leiden</publisher>
		<extent>4°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="26">
		<title>Supplement a la Gazette de Cologne XX du mardi 10 mars 1772</title>
		<publisher>Köln</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="27">
		<title>De til Forsendelse med Posten alene privilegerede Kiøbenhavnske Tidender, Mandagen den 30te Martii</title>
		<publisher>Brødrene Berling</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="28">
		<title>Stockholms Post-Tidningar af den 6. Februarii År 1772</title>
		<publisher>Iohan Georg Lange</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author>?</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="29">
		<title>En accurat Afbildning paa Grev Struensees grevelige Vaaben</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="30">
		<title>En accurat Afbildning paa Grev Brandts grevelige Vaaben</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="31">
		<title>Struensees Poenitentse og Tale til sine Medskyldige i Fængselet.</title>
		<publisher>P.H. Høecke</publisher>
		<extent>4°, 8</extent>
		<author>?</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="32">
		<title>Schreiben an den König von dem Grafen von Struensee, oder allerunt. Bitte für sich und seine Mitgefangenen, um einige Erleichterung og Befreyung von den wohlverdienten Strafen. Bey Gelegenheit des Königl. Gebuhrtsfestes</title>
		<publisher>?</publisher>
		<extent>4°, 8</extent>
		<author>[Martin Brun]</author>
		<date>?</date>
	</bibl>
	<bibl n="33">
		<title>Lettres écrites par un anonyme à Enevold Brandt, et trouvées dans le porte-feuille, qu'il avait toujours porté sur lui</title>
		<publisher>Peter Steinmann, boghandler</publisher>
		<extent>4°, 16</extent>
		<author>[G.A. Braem]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="34">
		<title>Breve fra en Ubenævnt til Enevold Brandt, fundne i den Brevtaske, som han bestandig havde baaret hos sig / Oversatte efter den franske Original</title>
		<publisher>Peter Steinmann, boghandler</publisher>
		<extent>4°, 16</extent>
		<author>[G.A. Braem]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="35">
		<title>Briefe eines Ungenannten an Enevold Brandt, welche in der Brieftasche, die dieser beständig bey sich trug, gefunden sind / Aus dem Französischen übersetzt</title>
		<publisher>Peter Steinmann, boghandler</publisher>
		<extent>4°, 16</extent>
		<author>[G.A. Braem]</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="36">
		<title>Dom, afsagt af den anordnede Inquisitions-Commision paa Christiansborg 25. Apr. 1772 over Johan Friedrich Struensee: Med den paafulgte Kgl. Approbation af 27. Apr. 1772</title>
		<publisher>F.C. Godiche</publisher>
		<extent>4°, 32</extent>
		<author>Guldberg, Luxdorph m.fl.</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="37">
		<title>Dom, afsagt af den anordnede Inquisitions-Commision paa Christiansborg 25. Apr. 1772 over Enevold Brandt. Med den paafulgte Kgl. Approbation af 27. Apr. 1772</title>
		<publisher>F. C Godiche</publisher>
		<extent>4°, 8</extent>
		<author>Guldberg, Luxdorph m.fl.</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="38">
		<title>Sentence prononcée, par la Commission d'enquête autorisée à cette effet et tenue au Château de Christiansbourg le 25. d'avril 1772, contre Jean Frid. Struensée et approuvée par le Roi le 27. du mois susdit. Traduite sur l'original. Copenh. </title>
		<publisher>Peter Steinmann, boghandler</publisher>
		<extent>4°, 32</extent>
		<author>Guldberg, Luxdorph m.fl.</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="38 a">
		<title>Sentence prononcée, par la Commission d'enquête autorisée à cette effet et tenue au Château de Christiansbourg le 25. d'avril 1772, contre Enevold Brandt. Avec l'approbation du Roi donnée le 27. Avril 1772</title>
		<publisher>Peter Steinmann, boghandler</publisher>
		<extent>4°, (33-40)</extent>
		<author>Guldberg, Luxdorph m.fl.</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="39">
		<title>Urtheile der Königlichen Inquisitions-Commission über die Grafen Struensee und Brandt mit der darauf erfolgten Königlichen Approbation: Aus dem Dänischen übersetzt</title>
		<publisher>A.F. Stein</publisher>
		<extent>4°, 40</extent>
		<author>Guldberg, Luxdorph m.fl.</author>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="40">
		<title>Staats-und Gelehrte Zeitung des Hamburgischen unpartheyischen Correspondenten 12. Februar 1772. Num. 25</title>
		<publisher>Hamburg</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author/>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="41">
		<title>Staats-und Gelehrte Zeitung des Hamburgischen unpartheyischen Correspondenten 28. Februar 1772. Num. 34</title>
		<publisher>Hamburg</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author/>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="42">
		<title>Staats-und Gelehrte Zeitung des Hamburgischen unpartheyischen Correspondenten 3. April 1772. Num. 54</title>
		<publisher>Hamburg</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author/>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="43">
		<title>Staats-und Gelehrte Zeitung des Hamburgischen unpartheyischen Correspondenten 15. April 1772. Num. 61</title>
		<publisher>Hamburg</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author/>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="44">
		<title>Staats-und Gelehrte Zeitung des Hamburgischen unpartheyischen Correspondenten 18. April 1772. Num. 63</title>
		<publisher>Hamburg</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author/>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="45">
		<title>Staats-und Gelehrte Zeitung des Hamburgischen unpartheyischen Correspondenten 22. April 1772. Num. 65</title>
		<publisher>Hamburg</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author/>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="46">
		<title>Staats-und Gelehrte Zeitung des Hamburgischen unpartheyischen Correspondenten 25. April 1772. Num. 67</title>
		<publisher>Hamburg</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author/>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="47">
		<title>Staats-und Gelehrte Zeitung des Hamburgischen unpartheyischen Correspondenten 29. April 1772. Num. 69</title>
		<publisher>Hamburg</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author/>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="48">
		<title>Staats-und Gelehrte Zeitung des Hamburgischen unpartheyischen Correspondenten 2. May 1772. Num. 71</title>
		<publisher>Hamburg</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author/>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="49">
		<title>Kayserlich privilegirte Hamburgische Neue Zeitung 1. May 1772. 70. Stück</title>
		<publisher>Hamburg</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author/>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="50">
		<title>Kayserlich privilegirte Hamburgische Neue Zeitung 2. May 1772. 71. Stück + Extrablatt</title>
		<publisher>Hamburg</publisher>
		<extent>4°, 6</extent>
		<author/>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="51">
		<title>Mannheimer Zeitung 6. April 1772. Num. 28.</title>
		<publisher>Mannheim</publisher>
		<extent>4°, 4</extent>
		<author/>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="52">
		<title>Mannheimer Zeitung 9. April 1772. Num.29 + Zugabe</title>
		<publisher>Mannheim</publisher>
		<extent>4°, 6</extent>
		<author/>
		<date>1772</date>
	</bibl>
	<bibl n="53">
		<title>Kobberstik af medalje med Dronning Juliane Marie fra 1777. Medaljen fra arveprinsens fødselsdag 11. Oktober 1776</title>
		<publisher/>
		<extent/>
		<author>M. Haas</author>
		<date/>
	</bibl>
	</listBibl>
</div>
</body>
</text>
</TEI>