<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:a="http://www.loc.gov/standards/alto/ns-v3#" xmlns:h="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xml:id="root">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Række 2 bind 5</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Det Kgl. Bibliotek</publisher>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <listBibl xml:id="vol2_005" sameAs="130016216225">
          <head>Række 2 bind 5</head>
          <bibl n="1" xml:id="bibl2_005_001">
            <title>Nordens Fryde og Seyers-Sang paa vor allernaadigste Konges Christian den Syvendes Fødsels-Dag den 29. Januarii som en frugt af Guds Frelse den 17de Januarii i Aar. Under Melodie: Enhver som bærer Navn af Dansk og Norsk.</title>
            <publisher>Morten Hallager</publisher>
            <extent>8°, 8</extent>
            <author>?</author>
            <date>?</date>
          </bibl>
          <bibl n="2" xml:id="bibl2_005_002">
            <title>Glade Tanker paa Kong Christian den Syvendes glædelige Geburts-Dag 1772. Under den Melodie: For Kongen af Preussen vi etc.</title>
            <publisher>L.N. Svare</publisher>
            <extent>8°, 8</extent>
            <author>[Martin Brun]</author>
            <date>1772</date>
          </bibl>
          <bibl n="3" xml:id="bibl2_005_003">
            <title>Tanker til at synge til Kongens høye Fødselsdag den 29. Januarii 1772 af troe Undersaatter. Melodien kan være: Min Philander Tiden minder.</title>
            <publisher>Godiche</publisher>
            <extent>8°, 16</extent>
            <author>?</author>
            <date>?</date>
          </bibl>
          <bibl n="4" xml:id="bibl2_005_004">
            <title>Følelser paa Kong Christian den Syvendes Fødselsfest den 29de Januarii 1772</title>
            <publisher>J.R. Thiele</publisher>
            <extent>8°, 16</extent>
            <author>Josias Leopold Bynch</author>
            <date>?</date>
          </bibl>
          <bibl n="5" xml:id="bibl2_005_005">
            <title>Den Kongelige Liv-Vagts Lykønskning til Kongen paa hans Fødsels-Dag den 29. Jan. 1772. Paa samtliges Vegne allerunderdanigst indsendt fra Haslaker, Nordmand</title>
            <publisher>L.N. Svare</publisher>
            <extent>8°, 8</extent>
            <author>Haslaker, Nordmand</author>
            <date>1772</date>
          </bibl>
          <bibl n="6" xml:id="bibl2_005_006">
            <title>Armods Frydesang i Anledning af 17de Januarii 1772, indleveret paa Kong Christian den VIIdes Fødsels Fest den 29 ibidem allerunderdanigst af Poetinden Chirstine Marie Møller paa Cronborg Amt i Bilstrup</title>
            <publisher>P.H. Høecke</publisher>
            <extent>8°, 16</extent>
            <author>Chirstine Marie Møller</author>
            <date>1772</date>
          </bibl>
          <bibl n="7" xml:id="bibl2_005_007">
            <title>Amagernes Fryde-Sang paa Fastelavns Mandag den 2den Martii 1772. Afsiungen i den Musique efter hvilken, de havde den Naade at danse i Kongens Forgemak.</title>
            <publisher>J.R. Thiele</publisher>
            <extent>8°, 8</extent>
            <author>?</author>
            <date>1772</date>
          </bibl>
          <bibl n="8" xml:id="bibl2_005_008">
            <title>Bønder-Pigernes og Karlenes Fryde-Sang, over deres Haab i en frydefuld Sommer under den oplivede, haabefulde og naadige Kong Christian den Syvende. Under den bekiendte Bonde-Melodie: Hop! hop! Hey! Min søde Siel! Jeg her leve skal din Træl etc. Opsat paa alle Deres Vegne af Skoleholderen i Brøndbye</title>
            <publisher>A.F. Stein</publisher>
            <extent>8°, 8</extent>
            <author>?</author>
            <date>1772</date>
          </bibl>
          <bibl n="9" xml:id="bibl2_005_009">
            <title>Christelige Følelser udi hellige Sange paa disse alvorlige Tider; i sær paa begge Grevernes Siele-Forfatning. Samt nogle oversatte Psalmer af Klopstock og Gellert og Dronnig Caroline Mathildes Psalme; ved Morten Hammer Pastor Helsinge &amp; Valbye.</title>
            <publisher>F.C. Godiche</publisher>
            <extent>8°, 50</extent>
            <author>Morten Hammer</author>
            <date>1772</date>
          </bibl>
          <bibl n="10" xml:id="bibl2_005_010">
            <title>En Samling af Sange over adskillige Materier som glemte Forsøg i de skiønne og nyttige Videnskaber. Samlede ved Autor selv.</title>
            <publisher>P.H. Høecke</publisher>
            <extent>8°, 16</extent>
            <author>Martini Brun étud. en ph.</author>
            <date>1772</date>
          </bibl>
          <bibl n="11" xml:id="bibl2_005_011">
            <title>Tanker fra Kiøbenhavn til Cronborg</title>
            <publisher>A.F. Stein</publisher>
            <extent>8°, 8</extent>
            <author>?</author>
            <date>1772</date>
          </bibl>
          <bibl n="12" xml:id="bibl2_005_012">
            <title>Tanker ved Dronning Caroline Mathildes Bortreyse fra Dannemark til Zelle i det Hannoverske</title>
            <publisher>P.H. Høecke</publisher>
            <extent>8°, 8</extent>
            <author>?</author>
            <date>1772</date>
          </bibl>
          <bibl n="13" xml:id="bibl2_005_013">
            <title>Afskeeds-Tale til Dronningen ifra det Danske Publico</title>
            <publisher>J.R. Thiele</publisher>
            <extent>8°, 16</extent>
            <author>?</author>
            <date>1772</date>
          </bibl>
          <bibl n="14" xml:id="bibl2_005_014">
            <title>Dronningens Eftermæle for den 17de Januarii 1772</title>
            <publisher>A.F. Stein</publisher>
            <extent>8°, 8</extent>
            <author>?</author>
            <date>?</date>
          </bibl>
          <bibl n="15" xml:id="bibl2_005_015">
            <title>Afskeeds-Sang forfattet i Anledning af dronning Carolina Mathildes Bortreyse til Zelle i Juni Maaned 1772. Sangvis forfattet efter den Melodi: Ach Sylvia min Skiønne.</title>
            <publisher>J.R. Thiele</publisher>
            <extent>8°, 8</extent>
            <author>?</author>
            <date>?</date>
          </bibl>
          <bibl n="16" xml:id="bibl2_005_016">
            <title>Adspredet Tanker samlede ved Søe-Kanten af Cronborg Fæstning og opskrevne ved Dronning Caroline Mathildes Bortreyse</title>
            <publisher>P.H. Høecke</publisher>
            <extent>8°, 8</extent>
            <author>?</author>
            <date>?</date>
          </bibl>
          <bibl n="17" xml:id="bibl2_005_017">
            <title>Dronning Caroline Mathildes Afskeeds-Tale til det Danske Publicum med Publici Giensvar.</title>
            <publisher>P.H. Høecke</publisher>
            <extent>8°, 8</extent>
            <author>?</author>
            <date>1772</date>
          </bibl>
          <bibl n="18" xml:id="bibl2_005_018">
            <title>Kongens, Dronning Juliane Maries, Kronprindsens og Prindsessens ømme Fornemmelser ved Dronning Caroline Mathildes Bortreise. Og Dronnig Caroline Mathildes Svar til Høistsamme.</title>
            <publisher>J.R. Thiele</publisher>
            <extent>8°, 8</extent>
            <author>?</author>
            <date>1772</date>
          </bibl>
          <bibl n="19" xml:id="bibl2_005_019">
            <title>Tvillingrigets Glæde-Sang, paa den af Norden høystelskede ægte Landes Moder Dronnig Juliane Marie høistglædelige Fødsels-Fest</title>
            <publisher>J.R. Thiele</publisher>
            <extent>8°, 8</extent>
            <author>?</author>
            <date>?</date>
          </bibl>
          <bibl n="20" xml:id="bibl2_005_020">
            <title>Den oplivede Thaliæ Glæde paa den fierde September 1772 tilegnet Enke-Dronning Juliane Marie allerunderdanigst af Bernhard Henric Beck Acteur i de Kongelige Danske Skuespil.</title>
            <publisher>P.H. Høecke</publisher>
            <extent>8°, 8</extent>
            <author>B.H. Beck</author>
            <date>1772</date>
          </bibl>
          <bibl n="21" xml:id="bibl2_005_021">
            <title>Brave Danskes Sang og Ønsker paa Arve-Prints Friderichs Geburtsdag den 11 October Anno 1772.</title>
            <publisher>P.H. Høecke</publisher>
            <extent>8°, 8</extent>
            <author>?</author>
            <date>1772</date>
          </bibl>
          <bibl n="22" xml:id="bibl2_005_022">
            <title>Eremitens Tanker ved Hoffets Ankomst til Hoved-Staden</title>
            <publisher>P.H. Høecke</publisher>
            <extent>8°, 8</extent>
            <author>?</author>
            <date>1772</date>
          </bibl>
          <bibl n="23" xml:id="bibl2_005_023">
            <title>Tale, holdet i Anledning af Hans Kongelige Höjheds, Arve-Prins Friderichs Höje Födsels-Fest, den 12 October 1772 i Det Kongelige Norske Videnskabernes Selskabs sedvanlige Forsamlings-Sahl</title>
            <publisher>J.C. Winding, Tronhiem</publisher>
            <extent>8°, 32</extent>
            <author>Johan Ernst Gunnerus</author>
            <date>?</date>
          </bibl>
          <bibl n="24" xml:id="bibl2_005_024">
            <title>Normændenes Glæde-Sang forfattet i en smuk Viise i Anledning af hans fyrstelige høihed Prints Carl af Hessens Forventning til Norge. Efterat HØISTSAMME DEN 7. November 1772 … fra Kiøbenhavn var afreist, for i mueligste Hast at glæde det betrængte Norge med sin høie Nærværelse.</title>
            <publisher>J.R. Thiele</publisher>
            <extent>8°, 12</extent>
            <author>?</author>
            <date>?</date>
          </bibl>
          <bibl n="25" xml:id="bibl2_005_025">
            <title>Afskeds-Compliment da hans Høy-Fyrstelige Durchleutighed Prints Carl S.T. tiltraadde sin Reyse fra Kiøbenhavn til Norge</title>
            <publisher>P.H. Høecke</publisher>
            <extent>8°, 8</extent>
            <author>?</author>
            <date>1772</date>
          </bibl>
          <bibl n="26" xml:id="bibl2_005_026">
            <title>Tanker forfattet af en Solicitant paa den 17 Januarii 1773</title>
            <publisher>P.H. Høecke</publisher>
            <extent>8°, 8</extent>
            <author>?</author>
            <date>1773</date>
          </bibl>
          <bibl n="27" xml:id="bibl2_005_027">
            <title>Hvad Nordmanden føler ved sin Monarches Kierligheds Forsikringer. Paa Hans Majestæt Kongens høie Fødsels Dag den 29. Januarii 1773. Allerunderdanigst udført af Det Harmoniske Selskab i Bergen</title>
            <publisher>H. Dedechen, Bergen</publisher>
            <extent>8°, 16</extent>
            <author>?</author>
            <date>?</date>
          </bibl>
        </listBibl>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div xml:id="workid2_005_001" decls="#bibl2_005_001">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_001_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_001_001"/>
          <p><lb/>Nordens
					<lb/>Fryds- og Seyers - Sang
					<lb/>paa
					<lb/>vor allernaadigfte Konges
					<lb/>WMlM dm SMMdes
					<lb/>Fodsels-Dag,
					<lb/>den 29 Januarii 1772,
					<lb/>som en Frugt af
					<lb/>Guds Frelse
					<lb/>den 17de Januarii i Aar. Med
					<lb/>allerunderdanigst Ønske og Lykønskning
					<lb/>Kongens/ Kongehusets og alt Landets Vel.
					<lb/>Under Melodie:
					<lb/>Enhver, som bærer Navn af Danst og Norst.
					<lb/>K i o b e n h a v n.
					<lb/>Trykt hos Morten Hallager boende i store Fiolstreede
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_001_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_001_002"/>
          <p>
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_001_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_001_003"/>
          <p><lb/>AVivat! Kong Christian den Syvmde!
					<lb/>Som har Q&amp;te Af at være
					<lb/>Fader for Undersaatterne.
					<lb/>En Frydesang hver Dansk og Norff istem! Hele Norden Frelst er vorden!
					<lb/>Herrens Gierninger ey forglem. Gudsfrygt, Dyd og ædelt Mod Her blev trædet under Fod.
					<lb/>Men den Velfærds Strikke Kiendte Kongen ikke;
					<lb/>Thi Hans Tanke er kun god. Deres Syne, Han saae med.
					<lb/>Var mod Hans og hver Mands Fred. Han ey vidste andet,
					<lb/>End i hele Landet Blomstrede Lyksalighed.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_001_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_001_004"/>
          <p><lb/>t Konge saaer udi Guds Varetægts Herrens Domme Saaes ar komme
					<lb/># f
					<lb/>Med sin Havn for den Afgrunds Slægt. Med Kongen Gud fornyet har sin Pagt,
					<lb/>Lod Ham vide,
					<lb/>Han i Tide
					<lb/>Maane- bruge sin Enemagt.
					<lb/>Gud oplod Ham Hynene,
					<lb/>At Han selv kom til at see.
					<lb/>Strax Han Feylen Een-dre,
					<lb/>Og af Vrede brændte Imod de Uværdige.
					<lb/>Mod Hans Liv var lagt en Plan, Hvis Udførsel ey gik an;
					<lb/>Thi man kom forinden Dermed under Vinden. Saadant Herren frelse kan.
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_001_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_001_005"/>
          <p><lb/>Wå
					<lb/>En Konges Hastighed er Dødens Bud. Men Hans Grumhed Over Dumhed,
					<lb/>Som beffiemmer, bør øses ud,
					<lb/>Selv Kongers Konge være Priis for det,
					<lb/>At Uhyret Han saae styret,
					<lb/>Som stod reyst i Hans Cabinet. Navner raadne af den Mand,
					<lb/>Som mod Kongen og vor Land Torde tænke ilde.
					<lb/>Og forvovent vilde Ønske Nordens Sørge - Stand! Han kun meente-Ondskab OndMb got,
					<lb/>Derfor Skiendfel, Skam og Spot Med hans Navns Vanære Skal hans Løn nu være,
					<lb/>Som enhvers af hans Complot.
					<lb/>4.
					<lb/>1
					<lb/>. G 11
					<lb/>»
					<lb/>1
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_001_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_001_006"/>
          <p><lb/>Som Gud brugte Til at tugte
					<lb/>Dem, der spandt ødeleggelsen.
					<lb/>Velsignet være og Prims FndtNk« Norden nævner Ham vor Hævner I FrigiorelsenS Ayeblik.
					<lb/>Alle Afguds Hoyene Ere hos os sioiffede.
					<lb/>Og de sande Fromme Atter sammenkomme Til en reen Gudsdyrkelse. Glæden spiller hos enhver,
					<lb/>Som sin Konge haver kier; Den sit Hurra raaber. Bedre Tider haaber,
					<lb/>Og sit Tempel bygger her.
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_001_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_001_007"/>
          <p><lb/>&amp; -a .&lt;&amp; 7
					<lb/>5.
					<lb/>Hvad Ret og Got for Herrens Kyne er,
					
					<lb/>Kongen giere!
					<lb/>Dertil hore
					<lb/>De Retffafnes Raadfsrelfer!
					<lb/>Han og Hans Folk er i sin Frihed fat. Uden Lænker Vi nu tænker
					<lb/>Paa Guds Hielp i vor Frelses Nak. Alles Andagt brændende Stige til den Hsyeste,
					<lb/>At Gud vil ledsage Kongen alle Dage,
					<lb/>Og Ham meer forherlige!
					<lb/>Kongens Fest og Fødselsdag
					<lb/>Skal fornye hvers Velbehag.
					<lb/>Gid ved Hans Regiering Hver see sin Haandtering Fremme fælleds Velfærds Sag'
					
					<lb/>6.
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_001_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_001_008"/>
          <p><lb/>Daglig stemmes! Og ey glemmes,
					<lb/>Gud har frelst Dig fra Undergang. Velkommen atter til Din Rolighed!
					<lb/>Vær fornøyet!
					<lb/>Bliv ophsyet
					<lb/>Under Christians Magt i Fred! Kom ihu, hvad Du har seer. Dette er af Herren steet!
					<lb/>Anst, at Ondstabs Slaver Aldrig Adgang haver Til vor Konges' Majestet! Kongen leve længe vel!
					<lb/>Gud bevare hver Mands Siel, Nogen Tid ar tænke
					
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_002" decls="#bibl2_005_002">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_002_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_002_001"/>
          <p><lb/>Glade Tanker
					<lb/>Paa
					<lb/>K o n g
					<lb/>LHrtstiail den SAVtllöcs gladelige Geburts-Dag 1772.
					<lb/>Under den Melodie: For Kongen- af Preussen vi rc.
					
					<lb/>Kjøbenhavn-,
					<lb/>trykt hos L. R. Svare. 177227
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_002_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_002_002"/>
          <p>
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_002_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_002_003"/>
          <p><lb/>s. Vers.
					<lb/>Dplivede Dannemark! DSlddin
					<lb/>Dm Salved?, din Monark - Er Kongernes Monges ben elskede Ven. Forraderne viger bort,
					<lb/>Som Livet vil giøre kort!
					<lb/>Øg Doven dem lønne igien.
					<lb/>-den vem lønne igien. Komplotter og Ligner stilles ad,
					<lb/>Og jag-II af vores Konge!. Stad.
					<lb/>Oplivede Dannemark 1 Din Salvede, din Monark Er Kongernes Konges den elstese Ven,
					<lb/>»stedt Ven.
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_002_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_002_004"/>
          <p><lb/>T
					<lb/>4
					<lb/>2. Vers.
					<lb/>Borger af Danste Blod Sig fryder i Sind og Mod
					<lb/>Og synger sic Viva: paa Glædernes Dag. Forræderne mkker ved At spore vor Glædes Fied Udi vor retfærdige Sag, vor retfærdige Sag.
					<lb/>Pokalerne klinge stal i Dag,
					<lb/>At vise vor Glæde og Behag.
					<lb/>Hver Borger f Danste Blod Sig fryder i Sind og Mod,
					<lb/>Og synger sit Vivat paa Glædernes Dag-,
					<lb/>svækkes-Dan Dag-
					
					<lb/>3, Vers..
					<lb/>Nu sporer vi Roe og Fred Zsteven for, hvad man veed.
					<lb/>Man tænkte m smede i denne vor Stad. Det lumsse Fvrræderie Blev ikke fordulgt og! frie
					<lb/>Men Struensee og hans Komplot
					<lb/>Blev ved Vingebeen sak. Nu kan vi enhver udraabe med Lyst:
					<lb/>Vor Kong», vort Rige i Dag er vor TrøstNu sporer vi Roe og Fred Isteden for, hvad man veed,
					<lb/>Man tænkte at smede i denne vor Skad,
					<lb/>me vor Stad.
					<lb/>4. Vers.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_002_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_002_005"/>
          <p><lb/>-
					<lb/>5
					<lb/>4- Vers.
					<lb/>x%
					<lb/>ZOot Mrdijke Kongrstvel De Danskes og Norskes Poel Florere saalænge længe Lykke er til.
					<lb/>Vor vigiige Christian,
					<lb/>Den nye R giermgS Plan,
					<lb/>O Himmel ! velsigne du vil,
					<lb/>-signe du vil.
					<lb/>Lad Norge og Dannemark blive et Speii For alle, som hidser Oprigkigheds Seil!
					<lb/>Vor nordiske Kongestorl De Danskes og Norffes Poeh Florere saæ længe Lykke er til,
					<lb/>»ke er kil.
					
					
					<lb/>50 Vers.
					<lb/>^id Handelen blive frie Fra alle Slags Slaverie,
					<lb/>Og blive et Maal for de stemmede Folk! Hvers Held sig formere,
					<lb/>Hver Skand nu florere,
					<lb/>Hver Mund blive Hierms Tolk,
					<lb/>-ve HierketS Tolk!.
					<lb/>Man handle bestandig om Rigernes Vel! Man tale bestandig om Landenes Held.
					<lb/>Gid Handelen blive frie Fra alle Slags Skov-Wie
					<lb/>Og blive et Maal for de fremmede Folk.
					<lb/>»mede Folk.
					<lb/>a 3 6. Vers
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_002_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_002_006"/>
          <p><lb/>Sk Vers.
					<lb/>Arbeids- og Haandverksmand Forfremme sin Levestand,
					<lb/>I Aar og i mange paafølgende Aar! Gid Penge florere Blank dem og blank flere!
					<lb/>Ta hver Mand sil billige Ønffe opnaaet-;
					<lb/>.ffe vpnaaer..
					<lb/>Saa vil vi forglemme vor forrige Sorg,
					<lb/>Øg Usting forvent« fra Christiansborg.
					<lb/>Hver Arbeids« og Haandverksmand Forfremme fin Levestand,
					<lb/>Z Aar og i mange paafølgende Aar,
					<lb/>«genve Aar..
					<lb/>7. Vers.
					<lb/>Den brave Soidarerstanv Fra øverst til nederst Mand,
					<lb/>Florere i alt hvad de sig tager foki.
					<lb/>Hver bruge sin Kaarde, Flint,
					<lb/>Web Lykke og brav gesvindt,
					<lb/>Naar Fjendernes Onyffab groer,
					<lb/>-dern.S Ondstad groer.
					<lb/>Hver Krigsmand erindre den glædelige Dag, Hvor vi vores Konge kan sie med Behag. Den brave Soldat-ersaa
					<lb/>Fra sverst ril nederst Mand,
					<lb/>Florere 1 alt hvad den sig tager for,
					<lb/>»tager for.
					<lb/>8 Vers-.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_002_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_002_007"/>
          <p><lb/>8- Vers.
					<lb/>Gid Himlen bevare Monarken fra Fare !
					<lb/>Fremdeles oS Himmelen naaLig væk! Al Held og al Lykke Vort Rige besmykke,
					<lb/>Velsignelsen daglig være os nær,
					<lb/>-re oss- næt
					<lb/>Vor dyrebar' Christian daglige» vær En Fader vg Forsvar for alle især.
					<lb/>Gid Hm!en bevare Monarken fra Fare!
					<lb/>Fremdeles os Himmelen vaad-ig vær,
					<lb/>maavig væk.
					<lb/>9. Vers.
					<lb/>Dronning ronning Juliane Velsignelsers Fane
					<lb/>Bedække, beffierme i mange Aat Velsigne vor Fr iderik*
					<lb/>Som mellem vor Jammer gik,
					<lb/>Da Fjenderne over vs saaer
					<lb/>-ver os saaer
					<lb/>Giv Roelighed udi Stænderne!
					<lb/>Fra Uheld bevare Rigerne.
					<lb/>Dronning Juliane Velsignelsens Fane Bedække, bejkierme i mange Aar,
					<lb/>»mange Aar.
					
					<lb/>^ ^ I
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_002_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_002_008"/>
          <p><lb/>8 %i#
					<lb/>Sidse Vers.
					<lb/>Himlen skal yde I T&gt;de,'.Utide
					<lb/>VorLovsang ogBonner for voreSMonark.
					<lb/>Lev dyrebar Konge!
					<lb/>Saa synger hver Tunge,
					<lb/>Hver Undske i Dannemark,
					<lb/>»i Dannemark.
					<lb/>Vær, Kongernes Konge 1 fremdeles vor Skiold Mod Nænker og Fimer og Ondffab.og Vold. Vi Himlen ffal yde I Tide, Utide
					<lb/>Vor Lovsang og Bønner for vores Monark,
					<lb/>»res Monark-
					<lb/>§
					<lb/>t
					
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_003" decls="#bibl2_005_003">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_003_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_003_001"/>
          <p><lb/>Tanker at synge til Kongens hsye Fodselsdaq
					<lb/>den 29 Ianuanr 1772.
					<lb/>af
					<lb/>troe Undersaatter.
					<lb/>Melodien kan vare:
					<lb/>Min PHLlander Tiden minder.
					<lb/>Kiobenhavn,
					<lb/>trykt med Godiches Skrifter.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_003_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_003_002"/>
          <p>
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_003_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_003_003"/>
          <p><lb/>Psül. 12 r, 2. Min Hjelp kommer fra HErrem som gjorde Himmelen og Jorden.
					<lb/>Hjelp fra HErren kommer. Lovet vare HErrens store Navn!
					<lb/>Ondffabs Straffer, Lasters Dommer Saae mishandlet Nordens Tvillings Gavn. Frekhed sig i Vellyst fødte,
					<lb/>Hovmod snos, Afgrunden broelte.
					<lb/>B orger Svcerd mod Borger hvcessede.
					<lb/>Alle Stander Svien fødte Af sin visse Hdeleggelse.
					<lb/>Jorden lukte for Afgrsden;
					<lb/>Angester og Skrek og Døden Reyste Spøgelser imod hver Mand;
					<lb/>Men, saa hialp.Guds Haand af Neden, Hg befriede vort'arme Land.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_003_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_003_004"/>
          <p><lb/>Psal. 119, 137. HErre! Du er rekfcrrdig, og dine Domme ere Ret. vor Gud! Du er retfærdig ; Alle dine Domme ere Ret. Du er æn Ære Værdige For Din Fred om Kongens Majestet. Msrkets Ungel, Falskhed-S Skare, Frek opstillede en Snare For vort Kongehuses Rolighed; Men du frelste af den Fare Og fra Thronen sødte dennem ned. Skiendsels Brande nu bor ryge For den Helveds ALresyge Som stod reyst til sin Forstyrrelse. HErren vidste at ydmyge Den, som sig mod ham ophcevede.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_003_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_003_005"/>
          <p><lb/>5
					<lb/>Ordspr. 20, 26.
					<lb/>En viis Konge adspreder de Ugudelige og lader fore Hmkt over dem.
					<lb/>(?5ub, som Kongers Hierte leder Ligesom Vandbcekke i hans Haand,
					<lb/>Ved vor Konges Magt adspreder Ondskabs Flok, og løser Frekheds Baand» Denne Sag, som HErren giorde.
					<lb/>Skal vor Konges Viisdom vorde Til udødelig Ztfmindelse.
					<lb/>Der sig sammenrotte torde
					<lb/>Mod hans Magt, hans Magt nedstyrtede.
					<lb/>Snart vi ville faae at hore,
					<lb/>At han lader Hiulet føre Over dem; det de har vel fortient.
					<lb/>Og Retfærdighed vil giøre
					<lb/>Deres Skam og Skiendftl ret bekiendt.
					
					
					
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_003_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_003_006"/>
          <p><lb/>\
					
					
					
					
					<lb/>6
					<lb/>Ordspr. 21/ 18.
					<lb/>En Ugudelig stal blive Ransoning for øen Retfærdige; og den Træd for den Oprigtige.
					<lb/>H
					<lb/>H ver fom sig har solgt til LasterOg befindes saa ugudelig At han Grav til andre kaster Og omgaaes med Løgn og idel Svig; Han sin Ondskab maae tilffriveAt han stal Ransoning give For den Fromme- som han onffte død. Denne skal udfriet blive Og den anden komme udi Nød»
					<lb/>Hvad har det den Onde gavnet^
					<lb/>Han af T^ædskhed laante Navnet Og af Storhed sin Anseelse?
					<lb/>Al hans Styrke blev dog savnet.
					<lb/>Offer nok for den Oprigtige.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_003_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_003_007"/>
          <p><lb/>Ordspr. io,25.
					<lb/>Ligesom en Hvirvelvind farer over, saa er en Ugudelig ikke mere.
					<lb/>Hvor er NU din Høyheds Ære Du som syntes, men dog intet var? Haanhed stal dit Minde bære.
					<lb/>For ugudelig du været har.
					<lb/>Som et Veyrlys vi dig kiendte:
					<lb/>En uægte Ild kun brændte I de Straaler, som du fra dig gav.
					<lb/>Alt dit Blus sig hastig endte.
					<lb/>Falskhed grov ved dig sin egen Grav. Hvirvelvinden farer over.
					<lb/>Hævnen vaager, naar du sover.
					<lb/>Magt og Glands du dig berøvet seer. Stamp mod Brodden, Trods, du vover! En Ugudelig er ikke meer.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_003_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_003_008"/>
          <p><lb/>WWWWWWW»
					
					<lb/>I i
					<lb/>■
					<lb/>11
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="9" xml:id="w2_005_003_p9" facs="2_005/130016216225_2_005_003_009"/>
          <p><lb/>!;* il
					<lb/>I i
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="10" xml:id="w2_005_003_p10" facs="2_005/130016216225_2_005_003_010"/>
          <p><lb/>2 Sam. 7, 18.
					<lb/>Hvo er jeg, HErre? og hvad er mit Huns, at du har ført mig hidindtil?
					<lb/>^taar vort Andagts Offer ryger For Guds Frelse, disse Dage seet; Kongen sig for Gud ydmyger.
					<lb/>Og erkjender selv, hvad Ham er steet. Han sig Kongelig frastiller.
					<lb/>Og sig frem L Templen silet-,
					<lb/>Hvor Gud særlig er nærværende.
					<lb/>Der Han , mellem Rigets Piller, Ofrer Tak til Gud den Høyeste Hvad er jeg? O Gud ! han siger:
					<lb/>At du mig for mine Riger Har bevaret naadig hidindtil!
					<lb/>Men din Trofasthed ey sviger;
					<lb/>Du mig og fremdeles vogte vil.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="11" xml:id="w2_005_003_p11" facs="2_005/130016216225_2_005_003_011"/>
          <p><lb/>i Kron. 22, i§.
					<lb/>Giver nu Eders Hierte og Eders Siel, til ar søge HErren Eders Gud.
					<lb/>Ö opmuntrer nu hverandre,
					<lb/>Alle frelste glade Borgere !
					<lb/>Ind i Templerne at vandre;
					<lb/>Der at ofre Gud Taksigelse.
					<lb/>Za hengiver Eders Hierte Til den Gud, som I nu lærte Her paa nye igien at kiende grandt.
					<lb/>Han, som standsed eders Smerte,
					<lb/>Og hialp til I Fienden overvandt.
					<lb/>Lad Oprigtighed ledsage Eder hen, den Lyst at smage,
					<lb/>Som han til sit Folk vil dele ud.
					<lb/>Viser Troffab alle Dage;
					<lb/>Til at søge HErren Eders Gud.
					<lb/>- .i
					<lb/>ir f
					<lb/>■
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="12" xml:id="w2_005_003_p12" facs="2_005/130016216225_2_005_003_012"/>
          <p><lb/>12
					<lb/>Pfalitt 145, 20.
					<lb/>HErren bevarer alle dem, som elske ham, men han ødelegger alle de Ugudelige.
					<lb/>Naar da Eders Hierter fyldes Af den store Skabers Kierlighed,
					<lb/>Og I aldrig kan beskyldes For at tage Deist i Ondskab med;
					<lb/>Da vil HErren vist bevare Kongen og hver Mand fra Fare,
					<lb/>Som retskafen troe vil vise sig.
					<lb/>Derimod han ey vil spare Hver, som leve tør ugudelig.
					<lb/>Kongens F^dfels-Dag allene Denne Gang enhver kan time Paa den Sandhed til et stort Beviis.
					<lb/>Dem, som Gud det trolig mene.
					<lb/>Han bevarer selv, sit Navn til Priis-3.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="13" xml:id="w2_005_003_p13" facs="2_005/130016216225_2_005_003_013"/>
          <p><lb/>Æs
					<lb/>13
					<lb/>Esai« 2, 17.
					<lb/>Menneskets Hoyhed skal nedbøyes, og Mændene-3 Hoyhed skal fornedres; og HErren skal allene være høy paa den samme Dag.
					<lb/>fredsforstyrreren, som tænkte.
					<lb/>Sig at vise stor paa denne Dag,
					<lb/>Og nye Glands i Tanker ssienkte Er fornedret, bøyet, blevet svag.
					<lb/>Han med samt den frekke Skare,
					<lb/>Som her sammensvorne vare.
					<lb/>Har sin hele Magt og Høyhed tabt;
					<lb/>Og al Verden skal erfare.
					<lb/>Han er ene høy, som alt har ssabt.
					<lb/>Deres Magt saa dybt nedbøyet Denne Dag har meer ophøyet.
					<lb/>End den nogensinde forhen var.
					<lb/>Hele Norden er fornøyet I den Glæde, vi ved Kongen har.
					
					<lb/>1- r
					<lb/>- '
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="14" xml:id="w2_005_003_p14" facs="2_005/130016216225_2_005_003_014"/>
          <p><lb/>W
					
					
					<lb/>mi wm ■nrr"
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="15" xml:id="w2_005_003_p15" facs="2_005/130016216225_2_005_003_015"/>
          <p><lb/>15
					<lb/>å
					<lb/>Esthers Bog.
					<lb/>Dronning Esther frelser sit og Fol« kets Liv, ved sin Indgang til Kongen, og Forestilling for ham.
					<lb/>£eøe Dronning Juliane!
					<lb/>Hun en Esther blev for Dannemark.
					<lb/>Hun næst Gud hralp til at bane Freds og Livets Vey for vor Monark Aldrig Esther elfftes mere Af sit Folk, end vi Dig ere Store Dronning! alle givne hen.
					<lb/>For Du vilde Middel være Til at vi vor Konge fik igien.
					<lb/>Alle vore Hierter brænder Af den Ild, som Troffab tænder,
					<lb/>Dig at ligne, (ekkes allesteds!
					<lb/>Hver sit Suk for Dig opsender:
					<lb/>Lev velsignet! Lev med Kongen vel tilfreds!
					<lb/>i: i
					
					
					<lb/>m»
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="16" xml:id="w2_005_003_p16" facs="2_005/130016216225_2_005_003_016"/>
          <p><lb/>Vivat Printz Friderich! og det Kongelige Huns!
					<lb/>Ti Rougens Broder Vcere altid Hans og Folkets Ven!
					<lb/>Han blev Midlet med Hans Moder, VL fik Longen fri at fte igien.
					<lb/>Stor blant store Kongers Sønner Han optage Folkets Bønner Tit Velsignelse heroven fra!
					<lb/>ZEvLg Viisdom Hans Belønner Vcere selv med meget meer endda! Dannerkongens Huus lad væreKongeos Kongers Konge! Maal for Ære-, Som Din høyre Haand vil dele ud! Lad din Vagt om det os teere,
					<lb/>At vi ere dine, du vor Gud!
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_004" decls="#bibl2_005_004">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_004_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_004_001"/>
          <p><lb/>Følelser Paa Kong Christian re» Syvendes
					<lb/>Fodselsfest
					<lb/>den nyde Januani i772
					<lb/>^ \ $} v Z XIX) X fy ti f trykt og findes tilkrsbs hos Johan Rudolph Thiele, boende i store Helliggeiststrerde.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_004_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_004_002"/>
          <p>
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_004_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_004_003"/>
          <p><lb/>Disse Tanker
					
					<lb/>indvies
					<lb/>for vor store Monark,
					<lb/>Kong
					<lb/>Underkuedes Hielp,
					<lb/>tg Forgrædtes Trost.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_004_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_004_004"/>
          <p><lb/>Fse vor ulignelige
					<lb/>Dronning
					<lb/>vor store Konges Moder, Religionens Dyrkerinde, og Christians viise Raadgiverinde»
					<lb/>Dannemarks dyre Klenodie, Englenes udtrykte Billede, Kongens Broder og Men»
					<lb/>Allerunderdanigst
					<lb/>af
					<lb/>Iostas Leopold Bynch^
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_004_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_004_005"/>
          <p><lb/>Fryd nu mit Bryst ! Udydens Luftsyn Dands-.
					<lb/>Som nyelig truede med Mord, og Pest, og Torden, Som fliulte Dydens Skln, og blev tik Skræk for Jorden, Som stakket Tilstugtsted i Nordens Skyer fandt.
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_004_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_004_006"/>
          <p><lb/>•yøet Dydig bange blev, og flor fra Tronen væk, Min Finger sptlte ei pas Smigreriets Strenge,
					<lb/>Min Harpes Toner sig da torde ikke menge Med Falffheds ds:-ske- Klang, som giør kun
					
					<lb/>p&gt;
					<lb/>Jeg hørte, fase og taug, og svarte med et Suk; Naar den fortrængte Dyd fortrolig til mig sagde.
					<lb/>At Ondffab al sit Krut i lumffe Miner lagde TilVærn for Meeneeds Trop, ogSkræk for HøNgE Flok.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_004_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_004_007"/>
          <p><lb/>Mai-; Blod det kogte tit, tiaar- jeg flog Tillid tik Det fæle Rygte, som bestormte alles Huse; I
					<lb/>Hver Borger raabte da: Vi Kongens Fimder knuses ^
					<lb/>Her i vort Bryst er Mod paa blodigt Sørgespil.
					
					<lb/>'§ I
					<lb/>Et Skin kom ned fra Gud, ved det Kongen Den onde Engleffok, som luurte om Hans Trone,
					<lb/>Ja tvende Engle, som bar Jesu WreS Krone, Oplyste Christian om Hvad der i Gæring var.
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_004_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_004_008"/>
          <p><lb/>83»r emme EhnstjMl vik ei Out om Venner «roe, Hans sysselsatte Sjæl kan ingen Misliid krænke,
					<lb/>(En Dydig Lænker knap Paa Ondskabs dumme Rænke), Saa var vor KøNges Sind, som felte Dydens Roe.
					<lb/>yVor Juliane selv med majestætisk Mod Indledte Kongen i Hans Fienders Labyrinter. Ved Dydens Fakkel HUN opdagte disses Finter i Saa skinte Solen der, hvor Mørket nylig stod:
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="9" xml:id="w2_005_004_p9" facs="2_005/130016216225_2_005_004_009"/>
          <p><lb/>SW^W
					<lb/>En majestætisk Røst giir Vægt tik ømme Ord, Et ædelt Ansigt best med Eftertryk kan tale.
					<lb/>Ja Sandhed maa sit Blus i ædle Miner male, Ved Dydens Følelse blev TülMNdeN st»r&gt;
					
					
					<lb/>?ak store DrøNNiNg! — Tak! — at Millioner lee, At Blodet ei forlob os, ftm vor Konge elske;
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="10" xml:id="w2_005_004_p10" facs="2_005/130016216225_2_005_004_010"/>
          <p><lb/>mm®
					<lb/>At Nordens gamle Slot ei blev af Blod bestænkt, At Kongen kil vor Fryd Sit endte Aar oplever&gt;
					<lb/>At KøNgeNs Kierlighed til os Hans-Meste Hierte haver, At det fik Omflag, som Forræderne Har tænkt.
					<lb/>milde FriderLk! — vor Julianes T . Det fyrig ruller om med Dyd i Ame Aarer,
					<lb/>Din kronte Btødevs Suk Dit omme Hierte saaret-, sikker seer Forræderne vil rokke Tronens Fod.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="11" xml:id="w2_005_004_p11" facs="2_005/130016216225_2_005_004_011"/>
          <p><lb/>Vor Konge neppe veed for Misrilliid og Skræk, I Hvem Hans Støtte er; — men mon ei Kongen-3 Broder BeHersses af den Dyd, man hos en Ven formoder?
					<lb/>a- indsigtsfuld og from i al SlN Iid!
					
					<lb/>Hav Tak, o Friderik! ar Du den Klippe var, Hvorpaa vor Konge sig i disse Farer Hvilte,
					<lb/>DU var Hans venstre Haand, da Farer mod os skimDUOTOIMV Alt Hie faae, som Hans; Du med Ham Byrden bar«
					<lb/>Ved
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="12" xml:id="w2_005_004_p12" facs="2_005/130016216225_2_005_004_012"/>
          <p><lb/>ed Julianes Vink blev Du vor Fredrik stor,
					<lb/>Og størst i denne Sag; thi Landets ømme Fader Ved snelle Raad og Daad fik frelset Myriader Fra Frekheds glubske Haand, som greb om Rigets Roer»
					
					<lb/>Ja Fkeres vaagne-l Troe var Aarfag, at vi ser Vor viiseste Monark med Glæde pa Sin Trone,
					<lb/>Dg at HUN bær i Roe SlN Dldefüders Krone, Trods! -- Trods! Forræderne! — Trods al Formastelse!
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="13" xml:id="w2_005_004_p13" facs="2_005/130016216225_2_005_004_013"/>
          <p><lb/>Syndens Træl flap løs, Dg Lænken sønderbrød Om han fik Raaderum, og kiek mod Himlen fnyste; Om han huseerte grumt, saa hver paa Jorden gyste, Om han Blodigle var hver Gang hans Vellyst bod.
					<lb/>Om han forlokkede det unge Hjerteblod- &gt;
					<lb/>Som ubesmittet var , og kunne bleven dydig;
					<lb/>Om han var Folkes Lov, endogfaa Guds ulydig, Mon Gud er da for svag at knuse Trællens Mod k .
					
					
					
					<lb/>WWWWtzM
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="14" xml:id="w2_005_004_p14" facs="2_005/130016216225_2_005_004_014"/>
          <p><lb/>m I
					<lb/>M I
					<lb/>,JP f;
					
					<lb/>en formastet Haand vil brække Rigets Spür; Om ublue Tyrannis tør Fredens Roe forvirre;
					<lb/>Om Vold og Overmod tør alles Suk opirre; -J Mon den ildfprudne Hevn tillige hemmet bliir?
					<lb/>Mei! — Gud er naadig, viis; hans Sie vaagen er, Endffient Forræderne af Synd faldt hen i Dvale, Skik-at de ei hørte det, som Trusten« Tordner tale, Blev' de dog&gt; ved Guds Vink stødt hen i Fængseler.
					<lb/>Glæd
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="15" xml:id="w2_005_004_p15" facs="2_005/130016216225_2_005_004_015"/>
          <p><lb/>(?) læd Dig,Kong Chtistian! vor Gud Din Frelser blev, Forstilte Venner Dig ved Venskabs Glans fortrylte. Hver Slange blottet blev, som Majkerne omhylte.
					<lb/>Gud Dine Fiender selv bort fra Din Trone rev.
					<lb/>Nu kan Din Fødselsfest oplive Vordens Flok, Gud har udmærket den blant Tidens gyldne Dage, Dit Spür kan Du igien til Lehns af Himlen tage, Og Ditte kielne Børn er fyldt med disse Suk:
					
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="16" xml:id="w2_005_004_p16" facs="2_005/130016216225_2_005_004_016"/>
          <p><lb/>Vor Konge emevolds vott Hiette eie bor! Gud selv udruste Ham med alle store Gaver, Som Kongen ønsker-sg, sig, og som dog Himlen haver! Gud Worderengle fraHans Riges Strækning føer!
					
					<lb/>Gud krone selv Hans Liv med Sundhed og
					<lb/>med Lyst!
					<lb/>Ja giv Ham Misdom at oprette Rigets Sager: Gnd tal til Ham for os, naar vi vor .Ned
					<lb/>andrager;
					<lb/>Han længe — længe bliv' Sit elffte Nordens I Trost!
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_005" decls="#bibl2_005_005">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_005_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_005_001"/>
          <p><lb/>Dm Kongelige Liv-VagtsLykSNflMNg ril KvNgtll
					<lb/>Paa
					<lb/>Hans
					<lb/>Mskls-Dag
					<lb/>den 29 Jan. 11772
					<lb/>Paa samtlige-B Vegne
					<lb/>allerunderdanigst
					<lb/>indsendt
					<lb/>m
					<lb/>H a se aker* Nordmand
					<lb/>Moden-haa 177
					<lb/>Trytt hos L. N. Svare.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_005_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_005_002"/>
          <p>
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_005_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_005_003"/>
          <p><lb/>Da Lader Nlig det böd, saae jeg det skulde gikldt;
					<lb/>Jeg kom, og srax jeg blev til Liv-Vagt taget ud, Jeg svor for Fader mi«, jeg holde vil hans Buk-.
					<lb/>M K K
					<lb/>eg exereeret blev med Kamerater glade
					
					
					<lb/>Paa Faders Huns og Slot har oste giort Parade,
					
					
					<lb/>Indtil der endelig blev sendt os dette Bud:
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_005_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_005_004"/>
          <p><lb/>i
					<lb/>ill
					<lb/>iD
					<lb/>■li
					
					
					
					<lb/>Da ufyrmodrMig vi dette ßk at gyste-.
					<lb/>Hvormann bli'k ei glad? kan hansisAffteedfaae» Menvi dog ei med den ftrnsyet kande gaae.
					<lb/>W M ds flFS
					<lb/>dflFSs.
					<lb/>En Deel st« Frichcd fik, og frie Forlov afvise §il Norske Klippers Top, som hoit iwd Skyen kneift« Zeg vankede omkring, dog blev i Kiobenhavn-
					<lb/>Endnu jeg sogte ei min rette Fødestavn.
					<lb/>D
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_005_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_005_005"/>
          <p><lb/>reent »cvsaldne var, det var snart udeblevet
					<lb/>Med en Deel udas oS, som siden har sem-dren Heri vankelmodige, men Bladet vendtes om Til fælles Glædet Bud fra vores Fader komr
					<lb/>V.
					<lb/>siulde nu iglen i forrig" Plads indtråde,
					<lb/>Et Bud os frydefuldt, et Bud fuldt udaf Glæde,
					<lb/>Hver hoppede, hver sprang, hver raabt«: nu iglen
					<lb/>Bi os beskyttet seer med Hielp fta Himmelen.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_005_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_005_006"/>
          <p><lb/>Det seer gøt ud iglen; nu har vi andre Tiders
					<lb/>Og kommer-I J ri ned, enhver as jer især,
					<lb/>Zeg svarger paa norss: Jeg selv stat hente jer.
					<lb/>URR
					
					<lb/>vor gierne ouffle jeg,
					<lb/>at I nu var hernee
					<lb/>I kunde fryde jer med mig og andre flere
					<lb/>I skulde da iglen vor kjere Lader ser,
					<lb/>Som eder m forhen en stor Forusyklfe.
					
					<lb/>3
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_005_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_005_007"/>
          <p><lb/>7
					<lb/>0*
					<lb/>ty5 Dag en Glædes Dag stemffinnerjast paa Jord-en, En Dag&gt; faa frydefuld for Dannemark og Norden r
					<lb/>En Daz, da Fader gaser nu ind i et nye Aar, En Dag! lyksalig Dag ! som os alt Gode Gaae-.·
					<lb/>II
					
					<lb/>Aorst takker vi: for vi maae vorri Fader ffne,
					<lb/>Af Kierlighed til Ham vort Hjerte staser i LueVi aste som een Mand, For Kongen,Landet staser, Saa længe Blodet i vor Norste Aarer gaaer.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_005_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_005_008"/>
          <p><lb/>S
					<lb/>Kom hoistæredr og kiekke -Osfiærer?
					<lb/>Mm ! Hsye, Lavt, som os alle commanderer.
					<lb/>Kam ! M I Md Mig, stal til vsr Lader gaa^ Pas denne Glædes Dag vi Ham lyksnste mase«
					<lb/>W
					<lb/>P
					<lb/>as Dronten mit Gcvæhr jeg stal fas hnttig fv'ckgtz
					<lb/>Det Pibe staligie«, det stal i Luften klinge«
					<lb/>Ma- ida et Tignal, Pas -aa Skik-m- jeg W an,
					<lb/>I ak« raabe W: VivÄt KdNst EhriDstN!
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_006" decls="#bibl2_005_006">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_006_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_006_001"/>
          <p><lb/>AmivdSFnMmg i Anledning «f i?de Januarii 1772. indleveret paa. KORG Christian dcn Vildes
					<lb/>Fødsel-3 Fest
					<lb/>den 29 ibidem
					<lb/>Kllerunderdanigft
					<lb/>af
					<lb/>Poetinden
					<lb/>Khirstine Marie Moller
					<lb/>paa Crsnborg-Amc i Bilstrup.
					<lb/>Kjøbenhavn
					<lb/>ttykt hos Paul Hermann HSrckr 1772.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_006_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_006_002"/>
          <p><lb/>fy
					<lb/>Wrtt hiertelLq Taksigelse,
					<lb/>For Christian Len Syvende, Apftemt i tvende Sange Af den, som mange Gange Har næsten været Død Af Hunger, Sorg og Ned: Afskeda af en Qvinde,
					<lb/>I Kolsbek er at finde,
					<lb/>Strax ved det flyvend' Sand, Med Bern og med Mand«
					<lb/>* O
					<lb/>* O * *
					<lb/>Den første Melodi Det største Glædes-Fli: Den anden frydefuld Chryfellis du mit Guld
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_006_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_006_003"/>
          <p><lb/>OS Himlen selv har undet, Enhver vel haver fundet,
					<lb/>Vor Konges Fødsels-Fæst,
					<lb/>Hvor du Lyksalig est.
					<lb/>Ja.' Verden mig har tumlet,
					<lb/>Jeg har i Støvet mumlet,
					<lb/>Nu ey kan sige frie Den Glæde jeg er i;
					<lb/>Thi jeg kan ikke sige ud,
					<lb/>Kong Christian vor Jordisk Gud, Hvordan Dm Fødsels-Dag Er alles Velbehag ;
					<lb/>Hertil jeg selv kan svare:
					<lb/>Jeg ikke kunde spare
					<lb/>A 2 Mg,
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_006_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_006_004"/>
          <p><lb/>4
					<lb/>Mg, Mand med Børn Nie, Om vi kan ttene Dig.
					<lb/>Ja og den Stummes Lunge,
					<lb/>Er færdig at udsiunge,
					<lb/>O! Gud skee evig Lov,
					<lb/>Vi bleve ey til Rov.
					<lb/>Op glædes alle nu,
					<lb/>Som Mund og Mæle havers For Herrens store Gaver Og Faderlig Omhue:
					<lb/>Op glædes alle nu!
					<lb/>Den Hoyefte vi ærer,
					<lb/>Som alting vel regierer,
					<lb/>Enhver vel kunde see,
					<lb/>Hvad Syttende mon skee-.·Det af Gud felv var stiftet, Ulykken blev omskiftet Dl Lykkens Seyer-Krantz,
					<lb/>Vor Graad blev til en Dansk-.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_006_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_006_005"/>
          <p><lb/>5
					<lb/>3v
					<lb/>Tænk! hvor u lykkelig Vi alle havde været;
					<lb/>Men Garnet blev afffiæret,
					<lb/>Den Jæger fangen blev/
					<lb/>Ulykken fra os drev:
					<lb/>Hvad Tak stal vi Gud yde,
					<lb/>Som lod os Kongen nyde Strax i ynffværdig Stand! Som nær var Dødsens Mand, AL hver nu Haab kan giøre sig, Gud af sin Naade underlig Hans Aar forlænge faa,
					<lb/>Vi Haab os giøre maae.
					<lb/>At Gud vor David vil Det Skudsmaal selv forunde,
					<lb/>Zeg her nu haver fundet En Mand efter mit Sind,
					<lb/>Som mig har taget ind:
					<lb/>M 3 Jeg
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_006_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_006_006"/>
          <p><lb/>Jeg skal igien Hans Throne Med Miskundheder krone At alle frydes stal;
					<lb/>Thi jeg hans Dages Ta!
					<lb/>Vil alle Undersaatterne Li! Trøst øg Nytte lade ste. Hvis Suk dg Bøn har sig Ret trænget ind ti! mig.
					<lb/>5*
					<lb/>O! Gud, fom ogsaa mig Dg mines Suk lod høre,
					<lb/>Du vil øg dette giøre At Kongen naadelig Ml Hjelp tilsende mig;
					<lb/>Thi jeg maae daglig sinde Med mine Huusgesinde,
					<lb/>Hvad Fattigdommen har I Følge aabenbar,
					<lb/>Naar jeg ix Børn og min Mand Ey noget har for Mund og Tand, O! Gud da hielpe mig!
					<lb/>Mit Haab det er til Dig.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_006_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_006_007"/>
          <p><lb/>7
					<lb/>6.
					<lb/>Gud giv Kong Christian Lyksalig Regimente!
					<lb/>O! lad Ham altid hænde Alt hvad en Konge kan Tilonffe Folk og Land.
					<lb/>Lad alle Potentater see Kong Christian den Syvende Bor have øverst Sted Blant ald Lyksalighed.
					<lb/>Vor Moder og Hans Broder
					<lb/>huld.
					<lb/>Hver Undersaat saa skyde-fuld Med et andægtig Skrig Hav Tak for Seyer-riig.
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_006_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_006_008"/>
          <p><lb/>sg-
					<lb/>Lak for Lin Fødelsti Du milde Frelsere, Som her kom Fattig, From, Lagdes i en Krybbe ned; Dog ved Dig Frelser riig
					<lb/>Faaer vi alle SalighedJa ! Satan nu maa-M Med hans Tilhængere! Vi Seyer haver vift
					<lb/>Ved Jesum ChristNaar vi kuns træder frie Paa Himlens trange StieMorsd Mord og Forræderis Skal ey gane frie«
					<lb/>2.
					<lb/>Gud giv at alting lykkes mans I det begyndte Aar Frie os fra Sorgens SaarO! lad os Brsd og Klæder faae
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="9" xml:id="w2_005_006_p9" facs="2_005/130016216225_2_005_006_009"/>
          <p><lb/>Med hvad vi trænge til, Du os forunde vil.
					<lb/>Herre sød,
					<lb/>Fra ald Nød Skaan du os Faderlig,
					<lb/>Saa vi kan A vor Stand Gladeligen prise Dig,
					<lb/>Fordi Du med Omhue Opholder os endnu Baade til Liv og Siæl, Os under Vel.
					<lb/>Naar vi kuns træder frie,
					<lb/>Paa Himlens trange Stie; Mord og Forræderis Skal A) gaae frie.
					<lb/>3.
					<lb/>Gud! give Fred i Rigerne,
					<lb/>Ilt vi i stille Roe Kan i vor Vaaning boe' Og nyde den Velsignelse A z
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="10" xml:id="w2_005_006_p10" facs="2_005/130016216225_2_005_006_010"/>
          <p><lb/>MHos
					<lb/>m m
					<lb/>k- MM
					<lb/>Som Gud vil unde os Foruden Fiendens Trods. Det er -feet Hvad er steet Mdre Stæder ynkelig,
					<lb/>De har ey Vidst den Vey Hvor de kunde berge sig;
					<lb/>Mm udaf Fiendens Magt Er bleven til Foragt.
					<lb/>Fri os !- Herre sed Fra saadan Nød.
					<lb/>Naar vi kuns træde frie Paa Himlens trange Stie, Mord og Forræderne Skal ey gaae frie.
					<lb/>4-
					<lb/>O! Gud velsigne Jordens Frugt, At Korn og Kjærne-maae maae Sin rette Fremgang faae,
					<lb/>W vi kan ste Du ey tittukf
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="11" xml:id="w2_005_006_p11" facs="2_005/130016216225_2_005_006_011"/>
          <p><lb/>II
					
					<lb/>Haver din runde Haand For Qvinde eller Mand; Men af Dig Rigelig
					<lb/>Bondens Sveed velsignes kan. Alting maae Fremgang faaes Baade udaf Land og Vand Velsigne alle Mand, Geistlig og Verdslig Stand. I ald vor Leve-Tid Gud vær os blid.
					<lb/>Naar vi knus træder frie Paa Himlens trange Stie,
					<lb/>Mord og Forræderie Skal ey gaae frie.
					
					
					
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="12" xml:id="w2_005_006_p12" facs="2_005/130016216225_2_005_006_012"/>
          <p><lb/>Wm
					<lb/>WWWM
					<lb/>jÄJ:
					<lb/>f#
					<lb/>Da giv Taalmodighed Udi vor Mine-Sted
					<lb/>Giv os saa At forftaae
					<lb/>Det skeer til vor Salighed.
					<lb/>Det er vift Ved Iesum Christ Vi skal naae vort Øyemeed Fra smitsom Sn og Pest Du selv O! Herre best, Dyr Tid og Ildebrand Afvende kan Mar- vi kun træder frie Paa Himlens trange Stie, Mord og Forræderis Skat ey gaae frie.
					<lb/>6.'
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="13" xml:id="w2_005_006_p13" facs="2_005/130016216225_2_005_006_013"/>
          <p><lb/>Den ganDffe Konge-Slægt Hav i din Varetægt.
					<lb/>Lad alle Fiender fte Sin Græmmelse.
					<lb/>Naar vi kuns træder frie Paa Himlens trange Stie,
					<lb/>Mord og Foræderie Skal ev gaae frie.
					<lb/>7-
					<lb/>0! Gud da ikke mig forgiæt,
					<lb/>Som udi ringe Stand Med mine Børn og Mand I uftl Fattigdom er sæt,
					<lb/>0g ^ ",Og
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="14" xml:id="w2_005_006_p14" facs="2_005/130016216225_2_005_006_014"/>
          <p><lb/>Og daglig fattes maae For mig og mine Smaae Opholds-Brod/
					<lb/>Men af Nød Færdig er at Undern
					<lb/>Thi det er Med Besvær At vi kan ti! Livet faae.
					<lb/>D! Gud for Sorg og Nød Giv os dog engang Brød!
					<lb/>At jeg med Bom og Mand Gud prüfe kan.
					<lb/>Naar vi kuns træder frie Paa Himlens trange Skik
					<lb/>Mord og Forræderis Skal ey sgajaefrieC frie.
					<lb/>8.
					<lb/>X Bern Gud os givet har, Hvoraf Ver et er død De IX er u-opfød,
					<lb/>Det xite endnu ey har
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="15" xml:id="w2_005_006_p15" facs="2_005/130016216225_2_005_006_015"/>
          <p><lb/>i?
					<lb/>Seer Dagens klare Lys,
					<lb/>Tænk hvor mit Blod det gys. Vi kan ey Paa den Vey Vores Børn føre an ,
					<lb/>Som der saa At forsaae
					<lb/>Til deres Fremgang blive kan.
					<lb/>Min Gud Du hielpe mig,
					<lb/>At jeg maae idelig Med got Erempel gaae For mine Smag-k-
					<lb/>Gid de opvoxe maae I Dydens Vey at gaae!
					<lb/>Ach'. havde vi kuns Vred,
					<lb/>Da var ey Ned.
					
					<lb/>Vo-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="16" xml:id="w2_005_006_p16" facs="2_005/130016216225_2_005_006_016"/>
          <p><lb/>iS
					<lb/>Votum.
					<lb/>Lykkens Soel,
					<lb/>Kongens Stock Straale-om om:
					<lb/>Lad Dem faae,
					<lb/>Som ey fast saae
					<lb/>Deres Dom! Dronningen vor Moder,
					<lb/>Med Printzen,Kongens Broder, Gud giv Dem Liv og Helse &gt; Thi De var vores Frelse. Vor Rantzow til med flere Bestandig lad florere!
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_007" decls="#bibl2_005_007">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_007_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_007_001"/>
          <p><lb/>Amagernes
					<lb/>Fryde Sang,
					<lb/>plia
					<lb/>Fastelavns Mandag
					<lb/>den 2den Martii 1772.
					<lb/>Afsiungen i den Musiqve
					<lb/>ester hvilken, de havde den Naade at danse
					<lb/>i Kongens Forgemak.
					<lb/>Kisbenhavn, 1772.
					<lb/>Trykt og findes tilkiobs hos N&gt;&gt;b. Thiele, doende i store Helliggieststradet.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_007_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_007_002"/>
          <p>
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_007_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_007_003"/>
          <p><lb/>ofjp alle paa Amager Land, Baade Qvinde og Mand, Hver Puge og Dreng,
					<lb/>Skal dandse i Hobe og Fleng.
					<lb/>Vor Konge os naadigst vil see,
					<lb/>Og os derved betee,
					<lb/>En Naade saa stor Som vi ikke nød udi Ftor.
					<lb/>z.
					<lb/>Vor Helligdags Klædning vi.maae Nu alle tage paa.
					<lb/>Hver Hob og hver Flok,
					<lb/>Ej Glæden udvisse kan nok.
					<lb/>J f
					<lb/>II /
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_007_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_007_004"/>
          <p><lb/>4
					<lb/>4.
					<lb/>Vi denne Dag optegne maae, Mvig Minder bør staae,
					<lb/>At Etterflæat kan, See-Maaden mød Amager Land.
					<lb/>5-
					<lb/>Sligt aldrig er hændet os før, Derfor vi det og bør,
					<lb/>Andkegne paa Prendt At Naaden til os og er vendt.
					<lb/>6.
					<lb/>Hver svinger sin Mage med Fryd Efttr Violens Lyd,
					<lb/>Vor Konge han er
					<lb/>Nu jaa naadig, og paa os seer.
					<lb/>7«
					<lb/>Vores Slæder os forte forst ind,
					<lb/>Til Slotspladsen hen Vi dandsede-« der.
					<lb/>Men Folkene kom os for nær.
					<lb/>* 2 8-
					<lb/>/
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_007_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_007_005"/>
          <p><lb/>5
					<lb/>♦g
					<lb/>Vi kunde ey svinge vor Krop Paa LEgenes Lop.
					<lb/>Vi proved' vor Kunst,
					<lb/>Men Rummet det giorde omsonst.
					<lb/>9°
					<lb/>Alle hidsig stiimlede til,
					<lb/>Enhver gierne see vil.
					<lb/>De krængede saa At Dandsen ej got kunde gaae.
					<lb/>i o.
					<lb/>Vor Konge saa naadigt-Da da var, Han —kjalcd’·:.-.39«13 os har,
					<lb/>—«Udi et Gemak.
					<lb/>Paa 2Eg vi enDands da afstak.
					<lb/>Der havde vi langt bedre Rum Der ingen indkom,
					<lb/>Gom hindrede os
					<lb/>Kun Herrer og Damer var hos.
					<lb/>1 2.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_007_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_007_006"/>
          <p><lb/>6
					<lb/>12 .
					<lb/>Dm Raade---somk-Kongen som Kongen han gav Til dette vor Lav,
					<lb/>Vi glemme ej kand, —
					<lb/>-Mens Folk er paa Amager Land.
					<lb/>rz.
					<lb/>Vor Konge os naadig ansaae — Hvor Dansen kunde gaae,
					<lb/>Vi Ham behagede,
					<lb/>Sin Naade Han loed os betee.
					<lb/>140
					<lb/>Om Skruense havde haft Magt —Han da vist havde lagt Sig i Vejen for os;—
					<lb/>Men Kongen Han selv var derhos
					<lb/>15.
					<lb/>Hitn Dronning Elisabeth var From, ejegoed og rar —
					<lb/>Hun selv ffyndede paa,—
					<lb/>At Landet af os dyrkes maae.
					<lb/>16.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_007_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_007_007"/>
          <p><lb/>7
					<lb/>16.
					<lb/>Vi siden har giort Kiøbenhavn,
					<lb/>Den største Nytte og Gavn.—
					<lb/>Med Melk, Flove og Smør; Thi fligt maatte de savne for.
					<lb/>17-
					<lb/>Siden Dan'marks Konger os har
					<lb/>(Som Landet nyttig var,)
					<lb/>I Maade stedse holt Som Byen stoer Nytte har vo ldt
					<lb/>i8.
					<lb/>Men Dobbelt vor Christi an nu
					<lb/>Jo bør kommes ihu;—
					<lb/>Thi Han os det tilloed—' Som Struense havde staaetimod. ' "
					<lb/>-• Isaak-M ' . " k III-III ■ '
					<lb/>19*
					<lb/>Signe Gud Ham i Himmelen.
					<lb/>Han er Dan'markes Ven,
					<lb/>Gud styre Ham i Raad, —
					<lb/>Og give Lykke til Hans Daad.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_007_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_007_008"/>
          <p><lb/>Vor Enke-Dronning Gud og vil Selv have Øje til! —
					<lb/>Vores Printz F r iderich Sætte paa Dydens Vej og Skik.
					<lb/>Fra Struense Gud os bevar,
					<lb/>Som kandet stader har Vor Konge Styrke giv,
					<lb/>Med Lyst og med Raad Ham
					<lb/>opliv.
					<lb/>22.
					<lb/>Naar heele Landet liver vel,
					<lb/>Saa glædes og hver Siel,
					<lb/>Saa blomstre vor Land
					<lb/>Saa glædes hver Qvinde og
					<lb/>Mand.
					
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_008" decls="#bibl2_005_008">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_008_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_008_001"/>
          <p><lb/>Bmder-Pigernes og Karlenes FOe-SW, over Deres Haab i en Frydefuld Sommer, under
					<lb/>Den oplivede, haabefulde og naadige
					<lb/>K o n a
					<lb/>Christian den Syvende.Under den bekjendte Vonde-Melodie: Hop! hop! hev! min sode Siel! Jeg her leve stal din Træl rc. Opsat paa alle Deres Vegne af Skoleholderen i Brondbye. 7JSlSu.. , tl Kjøbenhavn 1772, trykt hos A. Z. «tein.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_008_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_008_002"/>
          <p>
					
					
					
					
					
					
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_008_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_008_003"/>
          <p><lb/>(V7op! Hop alle t en Dands,
					<lb/>Sving med Lyst den lange Shakd
					<lb/>Hver en Karl rar nu sin Pige, Svinger Hende lystig om!
					<lb/>Piger! Karle! ffynd Jer! kom!
					<lb/>Efter Klang ar Gige!
					<lb/>2. Vers.
					<lb/>Vi bor danse lystelig,
					<lb/>Derhos synge gladelig;
					<lb/>Vi paa Stadens Fryd bor svare: Gud, vor Rouge, god og mild,
					<lb/>Fra hans Fiende, grum og vild Naadig vilde spare!
					<lb/>Z. Vers.
					<lb/>Den i Vinter høstede,
					<lb/>Af det Kongen glædede,
					<lb/>Pndigst Frugt med glade Hierter. Den paa eengang Lindring sik For det dødelige Stik,
					<lb/>Som os voldte Smerter.
					<lb/>4. Vers.
					<lb/>Vi vel den Gang vgsaa nød,
					<lb/>Denne Lindring god og sød.
					<lb/>Men den haarde-Vinter Vinter trængte. Vi end sukkede udi Dette haarde Slaverie,
					<lb/>Hvori de os stængte.
					<lb/>2
					<lb/>5. Vers.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_008_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_008_004"/>
          <p><lb/>4
					<lb/>5. Vers.
					<lb/>Men nu blir vi løsed ud,
					<lb/>Lovet være Himlens Gud!
					<lb/>Alting fryder sig ved Sommer Naar vi flittig pleyer, siraer,
					<lb/>Vi ved Hosten da vist faaer.
					<lb/>Hvad vor Lade rommer!
					<lb/>6. Vers.
					<lb/>Gud, han kraftig med os er,
					<lb/>Han vor Konge være nær,
					<lb/>Og Ham Got i Sinde give! Naar vor Gud, han er os bliid, Lever vi dog vel den Tiid At det Got kand blive!
					<lb/>7. Vers.
					<lb/>kongen, Han vist elfter os,
					<lb/>Og Prinds Friderich derhos,
					<lb/>Samt vor Moder Juliane! De til vores sande Vel,
					<lb/>Udi Deres hoye Siel
					<lb/>Husk-er Vey at bane!
					<lb/>8. Vers.
					<lb/>I vor Ansigts vaade Sveed Naae vi vor Lyksalighed,
					<lb/>Og derved Kiobstæden baade; Men fligt gier vi med stor Lyst Naar vor Konge i vor Bryst, Giver os sin Naade.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_008_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_008_005"/>
          <p><lb/>5
					<lb/>9- Verk
					<lb/>Denne sede Sømmer - Dag,
					<lb/>Som er alles Velbehag,
					<lb/>Og som kand hver Siel oplive-kOs Os det allerbeste Haab,
					<lb/>Om et Ja paa vores Raab,
					<lb/>Fra vor Gud kanv give.
					<lb/>10. Vers.
					<lb/>Nu vi næsten plsyet har,
					<lb/>Og Ml saae vor Sæd faa rar,
					<lb/>Vi vor Haab i Jorden graver; Men vi har til Gud den Lud,
					<lb/>At han om en foye Tiid,
					<lb/>Gir os rige Gaver.
					<lb/>11. Vers.
					<lb/>Tvende Rigers store Fryd,
					<lb/>Ved en dobbelt Glæde-Lyd,
					<lb/>Sæden kand af Jorden lokke!
					<lb/>Førs vi Kongens Throne seer Fastere, jo meer og meer,
					<lb/>Som for syntes rokke!
					<lb/>12. Vers.
					<lb/>Dernæst Kongens høye Liv,
					<lb/>Frelst fra lumskest' Morder-Kniv,
					<lb/>Hvo vel Gud kand nok fuldtakke^ Solen ben iglen oprandt,
					<lb/>Da vi i et Merke fandt,
					<lb/>Den ad Aften lakke!
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_008_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_008_006"/>
          <p><lb/>6
					<lb/>i3 Vers.
					<lb/>Den sin Straale kaster ned Gjennem Jorden til vor Sæd,
					<lb/>Hvorved den sig synes fryde. . Ja! dens dyrebare Kraft Giver Sæden dobbelt Saft,
					<lb/>Til sig stem at skyde.
					<lb/>14. Vers-.
					<lb/>Mens vor Sæd den voxer til Vi i Haab os glæde vil,
					<lb/>Ved vor dyrebare Konge! Haabefulv i Haabets Tiid,
					<lb/>Sætker vi til &lt;*&gt;ant vor Liid,
					<lb/>Gamle Folk med Unge.
					<lb/>i;. Vers. os uyelig givet er,
					<lb/>Da vi vare meget nær
					<lb/>Ved, vov Fader reent at misie. Blot den Tanke Dække kand Hver en ærlig Dannemand,
					<lb/>Slig ei» Sorg at friste!
					<lb/>16. Vers.
					<lb/>Vores ^andt fornyet blev,
					<lb/>Hvorved Himlen sig forskrev,
					<lb/>Imod os sin Gunst at viife. Renten, som vi yde bor,
					<lb/>Af ftigt Pandt, indtil vi doer,
					<lb/>Er vor Gud ar prüfe.
					<lb/>17. Vers.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_008_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_008_007"/>
          <p><lb/>17- Vers.
					<lb/>Frydefuld vi 'derfor nu,
					<lb/>Med een stem mig Sind og Hue
					<lb/>Vil en Glæde * Sang istemme. Først vi ønsker: Himmelen, Christian! vores dyre Ven,
					<lb/>Og vor Fast ey glemme!!!
					<lb/>i Z. Vers.
					<lb/>Sundhed førs vaad-ig giv,
					<lb/>Og med den, forlæng -Hans Liv,
					<lb/>Lad Hans Dage nrkinge blive! Sildig Slægt endnu lad see Christian den Syvende,
					<lb/>Sig, vor Konge ffrive!!!
					<lb/>19. Vers.
					<lb/>Lad ey Thronen vakle meer,
					<lb/>Du som Alting veed og seer.
					<lb/>Gror Forrædere til Skamme! Du os nyelig viiste jo Da bin Naade til os loe,
					<lb/>At du dem kand ramme!
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					<lb/>20.
					<lb/>Naadig lad Ham Bsye ned til os.
					<lb/>Vers.
					<lb/>jWWWWWWWW
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_008_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_008_008"/>
          <p><lb/>Kast og Naade &lt; Straaler ned Til Den, som i Moders Sted,
					<lb/>Os nu lovet har at være.
					<lb/>At din Haand med Hende var,
					<lb/>* Du jo kraftig viifet har,
					<lb/>Da Hun vandt med 2Cre!
					<lb/>22. Vers.
					<lb/>Tv«»de Rigers store Ha ab,
					<lb/>Viis paa Dydens rette Lob,
					<lb/>Hold Ham langt fra Lasters Vee Arve - Prindftn Friderich!
					<lb/>Som vor Hierte vandt og fik.
					<lb/>Lad Ham alt Godt eye!
					<lb/>23. Vers.
					<lb/>Styrk enhver udi sit Kald!
					<lb/>Lad dem noyeS med det Val,
					<lb/>Som bestemte deres Skiebne' Rige føle Armes Nød !
					<lb/>Fattige mod Modgangs Stød Sig taalmodig væbne!
					<lb/>24. Vers.
					<lb/>Du som første Adam bød I sin Sveed at æde Brød,
					<lb/>Giv til Arbeyd Lyst og Styrke! Giv os din Velsignelse!
					<lb/>Mild og uaadiq til os fee.
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_009" decls="#bibl2_005_009">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_009_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_009_001"/>
          <p><lb/>Christeligt Felelser
					<lb/>udl
					<lb/>paa-dise disse alvorlige Lider; i s ct t paa aa begge Gravernes Slele-Forfatning.
					<lb/>Samt nogle
					<lb/>oversatte PsalMkk
					<lb/>Kl op stock og Geliert,
					<lb/>og
					<lb/>Dronning Laroliiie MakWes
					<lb/>P s a l m e;
					<lb/>ved
					<lb/>Morten Hammer
					<lb/>PaStor Helsinge &amp; Valby f.
					<lb/>At&lt;j&gt; benip åvttt 1772* Trykt udi det Kongel. Universit. Bogtrykkeri hos ZüH.Godrches Efterlev erste ved Frid. Christ. Godiche.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_009_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_009_002"/>
          <p><lb/>Soepe mihi dubiam traxit fententia mentem, Cum-dem Superi terras? an nullus ineffet Reclor, &amp; incerro fluerent mortalia cafu?
					<lb/>Tolluntur in alrum, ut lapfu graviore, ruant Claudianus tø3 Ajfa^h 73 Pfalm. David.
					<lb/>Min Ford snublede (idt, og jeg leed Sting i mit Hierte, Ved den Tankernes Tvivl: holdt Gud Roret i Haand? Eller og alleting her, paa Slump uviis sig regierte? Tøylen gavst du dem Gud! for dem at legge L Baand,
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_009_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_009_003"/>
          <p><lb/>Hoyvelbaarne
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_009_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_009_004"/>
          <p><lb/>Sunt Mæcenates, ubi limt Har-ci- atqve Marones?
					<lb/>vel
					<lb/>Do Mæcenates, Date Flaccos atqve Marones!
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_009_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_009_005"/>
          <p><lb/>Naadigfte Herre!
					<lb/>o] || ere forsigtige« end egensindige« besluttede jeg: Ingen af de Store at tilegne drffe Blade, men blot een af de faa Gode; for maajskee derved at befrie mine Vange fra alt Skilr af Mistanke; og derhos, ved at foresette dem et . godt Navn, forud anprise dem paa det beste.
					<lb/>Dog da jeg, med Diogenes Løgte smaalig Kedende, antreffer een af de Beste just blant Ude Største; faa fortornes ey, madigste Herre! at jeg erkiendtlig glædes til denne ! maaskee eeneste, fliont derhos ringeste, Anledning: offentlig at bevidne Deres Excellente, ey ,.blot min og min gamle Provstcs, men og min ^hele Stands, oprigtigste Taknemmelighed, at
					<lb/>De, naadigfte Herre! aldrig have af-
					<lb/>vexlet med Tiderne; men ubekymret om Roes eller Dadel, altid have viist Sig nærmeste Arving til Deres værdigste Hr. Faders
					<lb/>sieldne Character: ey at troe Deres Rang forhaanet ved at kaldes og være Gejstlighedens Den, Talsmand og Beskiermere.
					<lb/>Saa haabes og bedes dernest underdanigst:
					<lb/>Deres Excellence naadigff, efter Deres
					<lb/>blide Sædvane samt vrist og ædle Tænkemaade, A Z ville
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_009_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_009_006"/>
          <p><lb/>ville holde mig min Særhed tilgode : at jeg just ey holder for min Pligt, at spotte Elendighed, og bande Statsfangerne blot fordi de fleste giere jaa; men heller at bede for disse Ulyksalige, der' ere det dobbelt, jo mere de have brudt til at være det, hvorved retfærdigvns alt Glimt af Haab Og Gnist af Trøst er dem i Tiden berøvet.
					<lb/>Grunden til udtrykte Følelser i Gravernes Sange kan ey være uden det altid ffuffelige Rygte) som derhos taaler alt for mange Modificationer inden det nager min lykkelige Afkrog; saa ret færdiggiores, eller dog undssyldes, derved de brugte Udtryk i sær i Grav Brandts Sang, som tilvisse skd mig selv, men ere uforandrede Ord af ham; De paa Grund:' af fast hele HovedStadens Vidnesbyrd ere lagte i Mark-den. — Gud give! denne min Ungdoms Ven eller Patron (som jeg i hans forhøyede Værdighed cy har tyrdet opvarte, af Frygt ey at kunne tilbageholde mine Medynks-Taare) give Gud! lM nu maaske stude sig stedt, ved mueligt at beskue sig selv i dette hans eget Speil! thi da naaes desfor min dobbelte Hensigt: at redde Guds Mre og Synderens Siel. — Ja dg skulle og,
					<lb/>min madigste Herre! hverken belmA mig (eller Spotteren, denne hans haarde Psalm
					<lb/>Endnu med et Ord vorde mig tilladt: at øj&gt;/
					<lb/>holde Deres HceUences Tålmodighed! - k
					<lb/>Strax-skikket fra Begyndelsen overlod jeg mig til mit fyldte Hjertes Følelser, faa vare forlængst disse Sange færdige til Trykken; dog af ALrefrggtsEfOIIA siden
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_009_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_009_007"/>
          <p><lb/>den retffafncste Herre, hvis boye
					<lb/>NaVN jeg vovede at fette som Skierm for disse Blade, som og i Betragtning af Dronningens Psyk skrede de tilbageholdte indtil nu, de med sørre Ret kunne taale Lyset.
					<lb/>For deres Skyld, som den I6es af StaksPsalmer maatte stede, finder Tillegger af Originaler og Oversettelser Sted; yndes samme,' da henligge fiere af Klopftocks aanderige og Geliert s lærerige Psalmer, som have beskikkd Melodier, færdig oversatte, samt endeel til egen Andagt forfærdigede gudelige Sange; Hvilke, naar-et et Guds Barn det onster, og en Forlegger (mod nogle Exemplariers Afgivelse at uddeele frit i mine Sogne) vil bestride Omkostningerne, snart stulle være følgagtige; da Extta-'paabud forbyder Præsten: selv tiere at være Forlegger.
					
					<lb/>Jeg anbefaler mig naadigste Herres vedholdende dyre Gunst, og henlever med dybeste ZErefrygt
					<lb/>Deres Excellences
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_009_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_009_008"/>
          <p><lb/>Og fucli a Theme, 'ds instpiouds— to be calm; Pmllon is Reafqn, Transport Temper, liere, Yoü^os Nigth the fourth•
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="9" xml:id="w2_005_009_p9" facs="2_005/130016216225_2_005_009_009"/>
          <p><lb/>Len 17de I anu arn
					
					
					
					
					<lb/>forborgne Gud!
					<lb/>Din Vey i Dybet er.
					<lb/>Hvo grunder ud Dit Raad's Beslutninger,
					<lb/>Og din Viisdoms Førelser?
					<lb/>Du Davids Søn!
					<lb/>Him fromme Qvindes Bon Ey blot besvarte ey;
					<lb/>Men gikst end og din Vey. Skiønt hun beste Talsmænd har, Gavst du dog faa haarde Svar, TU nok Troen prøvet var.
					<lb/>A 5
					<lb/>I
					<lb/>2. Saa
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="10" xml:id="w2_005_009_p10" facs="2_005/130016216225_2_005_009_010"/>
          <p><lb/>I Dag, som og i Gaar, Selvsamme nu,
					<lb/>Du varst fra Fordums Aar; Den, vor Viisdom langt fra Haa , Hvor bade vi!
					<lb/>For-Kys nys bestedte i En rædsom Farers Hær:
					<lb/>Gud! os en Hielper vær! Dog, jo- meer vi raabke, fte!
					<lb/>Kun desmeer forfærdede Du os, Gud! med ^Engstelse.
					<lb/>i
					
					<lb/>1 I 1
					
					<lb/>Men, skjulte Gud!
					<lb/>DinLArm du blottede,
					<lb/>Og hialp os Ud;
					<lb/>Loedst paa den syttende,
					<lb/>Aarets forste Afmage ste:
					<lb/>At,-tøver du,
					<lb/>Vi kommes dog ihn;
					<lb/>Naar, sænkt i Afgrund ned,
					<lb/>Vi selv ey Redning veed;
					<lb/>Da eet Ord du taler, saaFlux»- Flux sig Jordan skille maae,
					<lb/>Trygt dit Folk igienncmgaae.
					<lb/>4. Vor
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="11" xml:id="w2_005_009_p11" facs="2_005/130016216225_2_005_009_011"/>
          <p><lb/>II
					<lb/>4.
					<lb/>Vor Gud! hvad Tak For flig Udfrielse Bor dig? — men ak!
					<lb/>Vi ere Syndere;
					<lb/>Vee os! hvor uværdige! —
					<lb/>Ey Hune blot,
					<lb/>Du fatte frem til Spot,
					<lb/>Dig, Gud! fortørnede . , .
					<lb/>Og vi, Vanhellige,
					<lb/>Have t ngst sorjWdt det: om Den os blot forkyndte Dom Virkelig os overkom.
					<lb/>Dog, Fader! du,
					<lb/>Fyr din Sons JEsu Blod,
					<lb/>Skaan os endnu!
					<lb/>Sekt' ey dit Ansigt mod Os! — not), HErre! vær os god!
					<lb/>Os Naade giv Tfl Bedring i vort Liv!
					<lb/>Lad ved vor Synd ey De:
					<lb/>For nys-afvendte Vee At syv-so id Forbandelse Ramte billigt Rigerne,
					<lb/>Hvis vi os forhærdede.
					<lb/>Bon^
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="12" xml:id="w2_005_009_p12" facs="2_005/130016216225_2_005_009_012"/>
          <p><lb/>12
					<lb/>i
					
					
					
					
					
					
					
					
					<lb/>i
					<lb/>}
					
					
					
					
					
					
					<lb/>i
					<lb/>Bon-Psa lme
					<lb/>i Anledning af
					<lb/>den saa uventede Torden og stærke Lynild, fornummer mod Aften til henved Midnat udi Egnen af Helsinge paa Cronborg Amt
					<lb/>den 29de Febr. 1772.
					<lb/>Mel. Hvo ikkun lader HErren raade.
					<lb/>H. 'v
					<lb/>r.
					<lb/>. 'vo kan GudS Herlighed besynge?
					<lb/>Eh Engle. — Stamm', min Siel! dbg frit Om ham, Der gaaer paa VryretS Vinge,
					<lb/>Hvis Torden-Rest bas mer vidt;
					<lb/>Det Almagts-Sprog af HErrens Mund!
					<lb/>Det Gien-Skin ved Guds Hyrs Bluun!
					<lb/>2.
					<lb/>Vi hore lidt, men stelven sandse
					<lb/>Med Peder tilvandt Hane-Gael;
					<lb/>Men uvant Skræk kan Saulum standse . .
					<lb/>Saa ikke-læs- Gud! det Torden-Skral; Vel neppe hort, som nu, om Vaar; Just derfor giennem Hiettet flaaer.
					<lb/>3 *
					<lb/>Jeg veed og: hvad Fornuft tør sære Om Lynets Udspring, Tordens Art;
					<lb/>Men veed dog: Gud, Naturens HErre,
					<lb/>Selv ordner Vey for Lynilds Fart;
					<lb/>Han brøler med sin vældig Rest
					<lb/>Til Frekkes Skrek , men Frommes Trøst.
					<lb/>4. Saa
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="13" xml:id="w2_005_009_p13" facs="2_005/130016216225_2_005_009_013"/>
          <p><lb/>Saa lad mig, Fader! meer ey grue For Lynet, end for rædsom Soel! I begge gis mig: Dig at Mie,
					<lb/>Ja i hvert Lys fra Poel til PoetDen Den stumme Nat ey mindre vær Mig din Herold, end Tordener!
					<lb/>6.
					
					<lb/>Her hellig Rædsel paa mig falder,
					<lb/>Gud er mig nær, den Helligste! — Hør! hvor han atter paa mig kalder;
					<lb/>Jeg Adams Ende-33k — o Vee-!
					<lb/>Hvor tør jeg møde! — hvor stye hen? Hist vinker mig Forsoneren.
					<lb/>t ■
					<lb/>Det JEsil Kors! — did jeg mig stkynder.
					<lb/>Og favner det i Bon og Boed;
					<lb/>Tref Lynild! nu mig frelste Synder!
					<lb/>Jeg stærk ved Troe har freidige Moed. Hvad skader mig et Torden-Stod?
					<lb/>Det ender snart min Synd og Nød.
					<lb/>8. Saa
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="14" xml:id="w2_005_009_p14" facs="2_005/130016216225_2_005_009_014"/>
          <p><lb/>Saa giennemtordne tidt mit Hierte;
					<lb/>Min Gud! bryd selv min Dorskhed af! Og, hvis jeg syndig Lyst begierte
					<lb/>Da lad det lyne fra min Graf! Men ængstes jeg for Torden, da Viis mig at fiye til Golgatha!
					<lb/>Du, som for Fiender bad, jeg beder
					<lb/>For Syndere; — mærk paa min Bøn For dem, dem nu din Arm bortspreder
					<lb/>I denne Hevnens Tiid. — Guds Son! Din Vredes Torden nedsteg dem,
					<lb/>Läd denne Torden reise dem!
					<lb/>Lad Lynets blide Straaler trænge
					<lb/>I Fængflet: at de, Gud! dig see! (Den, de med Spot beloe saa længe;) Fer Hist de see dig, Dommere. Omvend' de haards Syndere! Straf dem, vær saa dog Frelsere!
					
					
					
					<lb/>Grav
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="15" xml:id="w2_005_009_p15" facs="2_005/130016216225_2_005_009_015"/>
          <p><lb/>©tætoStruenfees Følelser
					<lb/>udi
					<lb/>Citadellet Friderichshavn.
					<lb/>Mel. I JEsu Navn, Skal rc.
					<lb/>i.
					<lb/>'er er ey Gud . . ♦
					<lb/>O flid: der ingen var!
					<lb/>Hvv'' seer det ud,
					<lb/>I Fald jeg Uret har I mit Haab, og Gud dog var?
					<lb/>Ney, jeg vil troe Som for midt i min Roe:
					<lb/>At Talen er en Gnist,
					<lb/>Og ingen Tilstand hist; Himmel ey, ey Helvede,
					<lb/>Og ey Klods Opstandelse;
					<lb/>Siel kun Støv, alt Hendelse.
					<lb/>24 -
					<lb/>Dog, var ey Gud,
					<lb/>Hvi indjog mig flig Frygt,
					<lb/>Hiint Torden-Bud,
					<lb/>Nys da jeg sov saa trygt,
					<lb/>Og i D 'ømme havde bygt Mik Luft-Slot op Til Ærens Svingle-Top?
					<lb/>Var det vel skuffet Haab?
					<lb/>Og Alles Skiendsels Raab?
					<lb/>Var det disse Lænker, som Svage- mig Vredens, Harme-Dom Hvorved mig min Frygt paakom?
					<lb/>Z. Ney
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="16" xml:id="w2_005_009_p16" facs="2_005/130016216225_2_005_009_016"/>
          <p><lb/>Ney, sandelig,
					<lb/>Alt fligt for usselt er:
					<lb/>At knuse mig Med disse Følelser Udaf Helved-Angester.
					<lb/>Alt før min Lyst Tid-I harmede mit Bryst. De høyt nu spotte, see! Nys dybt sig bakkede-. Deres Dom lidt agtes her, Vellysts-Tai» og langt fra er Grund til mine Redseler.
					
					<lb/>4.
					<lb/>Og Død som Død,
					<lb/>Mon den mig stort fortrød,
					<lb/>Der værste Nød (Min Bruse-Fryd) afbrød Ved eet haart dog Naade-Skød?
					<lb/>Ey Straffen, ney,
					<lb/>Spor, Fængsel, Døds-Dom, ey Saa kunne ryste mig,
					<lb/>Var Sielen dødelig;
					<lb/>Ohvor loe jeg til alt fligt,
					<lb/>Var Religion kun Digt,
					<lb/>Da blev Trods og Frekhed Mist
					<lb/>5. Dog,
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="17" xml:id="w2_005_009_p17" facs="2_005/130016216225_2_005_009_017"/>
          <p><lb/>.
					
					
					
					
					
					
					<lb/>17
					<lb/>Dog, det i mig,
					<lb/>Som blant Adspredelser Ey tænkre sig,
					<lb/>Men nu, jeg eene er, Styrkes ved Forsmædelser; For laae som død I Lasters blode Skiød; Men nü, mit usle Støv Henvisner som et Lov, I mit Fald just reifer sig; Det vist overlever mig.
					<lb/>Siel) Du est udødelig.
					<lb/>6.
					<lb/>Men, lever du,
					<lb/>Naar snart din ukroe Ven,
					<lb/>(Mit Legem) nu I Døden segner hen,
					<lb/>Siel! og bliver da igien?
					<lb/>Hvor da? ach hvor!
					<lb/>Naar du ey hos mig boer? . . .
					<lb/>O, Skrek! — Der er en Gud! — Fra Ham den Pul soer ud,
					<lb/>Som saa dybt mig saarede,
					<lb/>Eene den Almægtige Saa min Siel forfærdede.
					<lb/>7. Der
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="18" xml:id="w2_005_009_p18" facs="2_005/130016216225_2_005_009_018"/>
          <p><lb/>18
					<lb/>7*
					<lb/>Der er en Gud!
					<lb/>Han, den Fuldkomneste,
					<lb/>Hvis Viisdoms Bud Gier dem lyksalige,
					<lb/>Som er sand-Gndfrygtige;
					<lb/>Men Spottere,
					<lb/>Mod dem den Helligste Ey ligegyldig er,
					<lb/>Han hvesset har sit Sverd. Slummer Mønt Langmodighed, Vaaaner dog Retfærdighed, Himmel er, ja Helved' med.
					<lb/>8.
					<lb/>Fortvivlet Siel!
					<lb/>Tag nu din Trøste-Stav!
					<lb/>Søg' grandt og vel,
					<lb/>Siig: Hvor blev Stetten af? Ak den sank i bondlos Grav.
					<lb/>Nu saaer du der,
					<lb/>Ey Glimt af Redning feer. Bag dig en Lasters Skok, For dig en Dievle-Flok. — £&gt;, det Helvede alt her!
					<lb/>Vidner om et værre der,
					<lb/>Som derhos jo ævigt er?
					<lb/>9- For-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="19" xml:id="w2_005_009_p19" facs="2_005/130016216225_2_005_009_019"/>
          <p><lb/>:==3%^=— IA
					<lb/>9+
					<lb/>Forgiæves Trøst!
					<lb/>Det Haab: at døe som Fæe.
					<lb/>Forbandet Lyst!
					<lb/>Trods vildt, dog mætsomt Kram
					<lb/>Søle sig i Lysterne. —
					<lb/>Tidt træt, ey mæt,
					<lb/>Henrasede jeg rct I Lasters vilde Larm;
					<lb/>Ja, som med oprakt Arm,
					<lb/>Himlens Gud bestormede;
					<lb/>Lunne paa Retfærdige,
					<lb/>Og med Troen spottede.
					<lb/>ro.
					<lb/>Min Konge! — Skrek! —
					<lb/>Hans Dronning! — Vee, o Vee! — Min Fader! — ak! —
					<lb/>To Riger ranede! — —
					<lb/>Er der andet Helvede? . . .
					<lb/>Jo, var ey eet.
					<lb/>For mig nu ffabteö det . . . Skyvi mig da, Helved'! blot For Gud! — saa alt er godt « . . Tier, HErrens Tienere!
					<lb/>Nævn ey den Korsfæstede,
					<lb/>Ham jeg traad' med Fødderne.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="20" xml:id="w2_005_009_p20" facs="2_005/130016216225_2_005_009_020"/>
          <p><lb/>Il
					<lb/>1
					<lb/>Hvad! — spotte I? —-
					<lb/>4- Guds Søn er naaderig."
					<lb/>Sug! blev jeg sne,
					<lb/>Hvo da fordømmelig? —&gt;
					<lb/>Peder her ey passer sig . . .
					<lb/>Men Røveren
					<lb/>Dog døde IEsu Ven! . . .
					<lb/>O Navn! jeg før beloe.
					<lb/>Ak! torde jeg nu troe IEsu! paa dit IEsu Navn!
					<lb/>O, da fandt til ævig Gavn,
					<lb/>Min skibbrudne Siel en Havn.
					<lb/>12.
					<lb/>Min zittrend' Haand (Af Frygt, men og af Lyst,)
					<lb/>Styrk med din Aand,
					<lb/>Forsoner! — Virk selv Trøst I mit Synd-beklemte Bryst! —
					<lb/>Forøg min Troe,
					<lb/>Riv mig af Satans Kloe!
					<lb/>Jeg glud vil straffes her,
					<lb/>Lad mig kun Manes der! —
					<lb/>Var jeg din Fornegtere,
					<lb/>Est du dog min Frelsere ,
					<lb/>Amen! — Lof dig, IEsu! sikee! —-
					<lb/>Græv
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="21" xml:id="w2_005_009_p21" facs="2_005/130016216225_2_005_009_021"/>
          <p><lb/>21
					<lb/>Grav Brandts Salig
					<lb/>i Caftellet.
					<lb/>F
					<lb/>Mel. Nu velan vær frist til Mode re.
					<lb/>i.
					<lb/>riff, min Siel! lad Moed ey falde! Nu om 2Eren gielder det;
					<lb/>Man mig Philosoph vil kalde.
					<lb/>Tager jeg mig Døden let.
					<lb/>Lænker nu for Ordener Jeg som Viis da eens anseer;
					<lb/>Til Castell fra Slottet age . . .
					<lb/>Al Forandring bør behage.
					<lb/>2.
					<lb/>Mens, det vist mit Hovet giælder;
					<lb/>Vel! — Jeg aldrig var tilfreds Selv dermed, naar Dom man fælder. Skal det være flux tilreds.
					<lb/>Jeg skal vise: det jeg er Virkelig en Cavalleer,
					<lb/>Der sig ikke lod genere.
					<lb/>Baal og Bal mig eet skal være.
					<lb/>B 3
					<lb/>g. Flink
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="22" xml:id="w2_005_009_p22" facs="2_005/130016216225_2_005_009_022"/>
          <p><lb/>22
					
					
					<lb/>Flink jeg giorde som jeg ville;
					<lb/>Nu er endt mit Skue-Spil Frit de nu med mig kan spille. Dem nu falder Touren til. Jeg som Agak pynter mig. Møder nok saa lystelig;
					<lb/>Stolt skal Dødens Skrek fordrive Og den anden Morus blive.
					<lb/>Dog &gt;— nu er jeg atter eene. —*
					<lb/>Siel! drag Luft! — bank Hierte! frit, Dag og Vidner ey formeene
					<lb/>Mig, som loe, at græde lidt»
					<lb/>Usle Helt! hvi skielver du?
					<lb/>Mørke Nak! o skyvl mig nu! -~
					<lb/>Eene Trøst! mig at forstille,
					<lb/>Rullen vel til Ende spille.
					<lb/>see-Æske -A-
					<lb/>5*
					<lb/>Naadens Gud! — med-ynksom høre Vi fligt uhørt Raserie.
					<lb/>Bede: Du selv Daaren giøre Fra flig Stolkheds Lænke frie!
					<lb/>Lær ham: Frekheds Spotte-Vid Volder ævigt Siele-bid.
					<lb/>Troe, ey Trods, Dodefrygt fordrive! Omvendt lad ham salig blive.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="23" xml:id="w2_005_009_p23" facs="2_005/130016216225_2_005_009_023"/>
          <p><lb/>Origina ler
					<lb/>samt
					<lb/>Oversettelser
					<lb/>«f
					<lb/>Klopstocks »g Gellerts
					
					
					<lb/>gudelige Sange,
					<lb/>tilligemed
					<lb/>Dronning Caroline Mathildes
					<lb/>P s a l m e.
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="24" xml:id="w2_005_009_p24" facs="2_005/130016216225_2_005_009_024"/>
          <p><lb/>—- Phoeben alienø juflerat igne Impleri, folemqve fuo —
					<lb/>ClAVDI AN VS.
					<lb/>Anført af Yovng i hans Brev til LicvAEyN VM Originaler og Oversettelser hvor disse kun ftlstaaes sesonclzry ««ska1·s«3 men hine den første Rang, om de end ikke vare sag gode. Mig gik-giver det eet: som Oversetter, Efterligner eller Original-Digter at vorde anseet; kan jeg kun anvende min poetiske Geift (eller Lyst, om man fq vil have det, thi Lysten kan selv cy Kiendercn nægte mig) og samme ønsker jeg blot at anvende til Religionens Mre; da jeg forresten underskriver med den fromme VeriLirr: heller at ville have digtet en god Psalme, end alle de Oder af kinstar og Plorats, hvor stiønne de end ere.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="25" xml:id="w2_005_009_p25" facs="2_005/130016216225_2_005_009_025"/>
          <p><lb/>Morgen-Psalme
					<lb/>af
					<lb/>Hammer.
					<lb/>Mel. O kiere Siel! frygt aldrig meer rc.
					
					<lb/>i.
					<lb/>^)eg vaagner ril faa travl en Dag, Saa Gud skee Los for Nattens Mag!
					<lb/>Ved Ssvri jeg fik nye Styrke; Jeg sov, da sov min Kummer og;
					<lb/>Jeg sov, du, HErre! vaagte dog; Du vaager end vik virke Kraft dig i Dag at dyrke.
					<lb/>Saa gruer jeg for Msye ey;
					<lb/>Pligt kan ey være Byrde; ney,
					<lb/>Kun Lediggang gier Plager; Best dæmpes Sorg, naar iiles hen Til Fliid; men Arkeslsshed,.den Os Hiulene aftager;
					<lb/>Da tungt man Vognen drager.
					<lb/>Jeg undflyer Kummer, flyver hen Til Arbeid', Livets beste Ven,
					<lb/>Mit Embed' fra mig ftistter; Naar sidste Pligt saa fyldt jeg har. Og her just ey unyttig var,
					<lb/>Mig Gud da vist hiemflytter, Fra Kedars Græde-Hytter.
					<lb/>B 5
					<lb/>4-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="26" xml:id="w2_005_009_p26" facs="2_005/130016216225_2_005_009_026"/>
          <p><lb/>26
					<lb/>4*
					<lb/>Dog ey hvert Arbeid' nytte kan ;
					<lb/>Det meests Spaaner er til Brand,
					<lb/>Meer Vægt til Syndens. Byrde;
					<lb/>Saa luttre, Gud! min Dages Fliid!
					<lb/>Og hindre: Jeg ved syndig Jid Ey denne Dag skal myrde,
					<lb/>Mit Regnskab svart bebyrde.
					<lb/>5.
					<lb/>Som Christen, lad mig legge Vind:
					<lb/>At trænge selv med andre ind I JEsu Naade-Rige!
					<lb/>Som Menneffe, velsigne saa Mit Ansigts Sveed: at jeg dig maa, Foruden at besvige,
					<lb/>For eget Brød Tak sige!
					<lb/>6.
					<lb/>Gid Giærrighed, stolt AMLsre-Lsys,
					<lb/>ASig ey indsnige i mit Bryst!
					<lb/>Min egen Sag ey blande Sig med Guds Sag! — men gjelder det, O Gud! din 2Ere, giv: ey let Mig Frygt ffal overmande!
					<lb/>Lad mig som Klippen stande!
					<lb/>Som Hosbond, Fader, Gud! mig giv:
					<lb/>At nytte Mine i.mit Liv!
					<lb/>Dog ey blot mine Egne;
					<lb/>Men giv jeg, som min FiendeS Ven,
					<lb/>Og tiener ham! ja hver og een,
					<lb/>Messt dog paa Stelens vegne!
					<lb/>Indtil jeg død skal blegne.
					<lb/>8
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="27" xml:id="w2_005_009_p27" facs="2_005/130016216225_2_005_009_027"/>
          <p><lb/>27
					
					<lb/>--
					<lb/>8 .
					<lb/>Og indtil denne glade Stund,
					<lb/>Gid: Ingen Utaal af min Mund Og Knur sig lader høre!
					<lb/>Men, naar jeg seer min Sorg flux endt, Og Dødens-3 Bue mod mig fpendt,
					<lb/>Fryds-Raab lad mig fremføre!
					<lb/>Alt her mit Suk ophøre!
					<lb/>9-
					<lb/>Da, lad mig døe i JEfu Troe!
					<lb/>Saa faaer jeg Luse for Uroe,
					<lb/>Hist Løn for Livers Plage.
					<lb/>Og i det føde Haab: ak døe,
					<lb/>Jeg feiler glad paa Modgangs Søe,
					<lb/>Min Striids- og Kummers-Dage; Skal dog (nest Gud) ey klage.
					<lb/>V
					
					<lb/>&lt;i &lt;
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="28" xml:id="w2_005_009_p28" facs="2_005/130016216225_2_005_009_028"/>
          <p><lb/>WWWWWWWWWUWWWW
					<lb/>M
					<lb/>M
					<lb/>i*
					<lb/>M
					<lb/>Oversettelse
					<lb/>«f
					<lb/>Gellerts Selvprøvelse om Aftenen:
					<lb/>Der Tag ist wieder hin, und diesen Theil des Lebens, re.
					<lb/>Mel.OGud! du eller: Jeg flipperIEsumeyre.
					<lb/>€i. en Dag veeg atter bort
					<lb/>€en Dag veeg atter bort, dog denne Deel af Livet, Er den ey spildt for mig? har jeg den vrist hengiver? Har jeg vel ret lagt Vind paa Helliggiorelse? Mon jeg kun mig, men ey min Pligt, henlevede?
					<lb/>2.
					<lb/>Var det i HErrens Frygt jeg denne Tak begyndte? Mon jeg, med Tak og Bøn og hellig Iver, skyndte: Mig, som Guds Skabning, reenrat ofre Dyden hen, From, tugtig, maadelig, henleve som Guds Ven ? 3*
					<lb/>Og mon jeg i det Kald, Gud HErren mig anviiste, Ved Nidkierhed og Fliid ham denne HErre priiste; Mig, andre, nyttig var; og al min Jids Art-saae, aae. Var den: at tækkes Gud, ey Verdens Biefald faae ? 4»
					<lb/>Hvordan mon denne Dag jeg vel mig selv regierte? Har tidt en Tanke, vendt mod Himlen, rørt mir Hierte ? Og, glædkes jeg ril Gud, der merker paa vort Skrig ? Og har i Troe paa ham mit Hierte styrket sig?
					<lb/>Kom jeg, ved Livets Lyst og jordisk Hæld at nyde, Almagtens Gud ihn, der eene alt kan byde?
					<lb/>Tilbad jeg ham i Stev? og fødte: han er god? Toeg jeg al Fryd med Tak, al Nød med Taal imod?
					<lb/>6. Og
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="29" xml:id="w2_005_009_p29" facs="2_005/130016216225_2_005_009_029"/>
          <p><lb/>6.
					<lb/>Og hvordan nød minSiel denRoe,øMtVenDab Denker? Hvor smagte Omgangs Fryd? blev talt just som man
					<lb/>tænker?
					<lb/>Var selv min Alvor mild? ufkyldig-qlad min Skiemt? Og taeltes ey et Ord, som giør mig nu beklemt?
					<lb/>7.
					<lb/>Har jeg omhyggelig forpligtet alle mine?
					<lb/>Mit Monster stille lært: dem frem i Dyd at trine? Var ey til Medynks Pligt mit Hierte for begvemt? Hvad Hæld, som andre traf, var der mig angenemt?
					<lb/>8.
					
					
					<lb/>Blev ey et Fejltrin giort i Dag, før det fortrødes? Og hver ulovlig Lyst, mon den af mig bestreedeö? Ja, hvis Gud denne Nat nu skulle fordre det. Er jeg: at staae for ham, srax villig og beredt? 790
					<lb/>Gud! du veed alt, saa kan jeg intet dig fordølge; Jeg føler: daglig Feil og Brøst mig stedse følge. Forlad for Christi Skyld mig hver Forbrydelse!
					<lb/>Forlad! Gak ey i Dom med mig
					<lb/>i o.
					
					
					<lb/>Ja du forlader hver, dem deres Synder krænke. Du elsker Mstkundhed, vil mig og Naade Denke. Du kierlig og i Nat Mlt vaage over mig.
					<lb/>Mit Liv henleves dig! døer jeg, saa døer jeg dig.
					<lb/>af 6 ... . . r.
					<lb/>FMLr
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="30" xml:id="w2_005_009_p30" facs="2_005/130016216225_2_005_009_030"/>
          <p><lb/>30
					<lb/>Oversettelse
					<lb/>af
					<lb/>Klopftocks Lof-Psalme:
					<lb/>Für ewig ist der HErr mein Theil rc.
					<lb/>F
					<lb/>Mel. Vor Gud Han er saa fast en Borg re.
					<lb/>i.
					<lb/>or ævig HErren er min Deek,
					<lb/>Mig leede.vil og troste;
					<lb/>Min Gud er Gud! mit LyS og Hæld; Og jeg er hans Forløste.
					<lb/>Jeg forkastes ey For Guds Dom, o ney, Du qvæger mig forud Med en Forsmag, min Gud! Af Saligheders Glæde.
					<lb/>2.
					<lb/>Fra Verden langt, og kun med dig, Du Altings-Udfpring! ecne; Hvor blev srax Hjerter Mldt ved dig Fra al dets Sorg og Pine! Den, som skabte alt;
					<lb/>Han, som være jkal;
					<lb/>Hialp mig, og var min Gud; Almægtig hialp mig ud,
					<lb/>Og sin Fred HErren gav mig.
					<lb/>?. Jeg,
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="31" xml:id="w2_005_009_p31" facs="2_005/130016216225_2_005_009_031"/>
          <p><lb/>3i
					
					<lb/>3*
					<lb/>Jeg, jeg var fuld af Troe, (Gud giør:
					<lb/>Sig Troens Lys ey flukke!) Udfrelst fra Ned, den Fromme ber:
					<lb/>Af Væmods-Glæde sukke.
					<lb/>Den, mig liide saa Hallelujah! —
					<lb/>Ved ham jeg vandt, ved ham, Som min Siels Bøn fornam, Ja mine stumme Sukke.
					<lb/>4.
					<lb/>Naar-ret ret min Siel opløfter sg
					<lb/>Fra Støvet, Gud bønfalder;
					<lb/>Og, stærk i Troe, jeg gladelig
					<lb/>I Bøn ham Fader kalder; Svinger jeg mig op Høyt blant Englers Trop;
					<lb/>Og er hos dig, Gud! der;
					<lb/>Og er ey meere her;
					<lb/>Er alt i Haabet salig.
					<lb/>5.
					<lb/>Alsteds-Nærværende! du mig,
					<lb/>Mig Støv, endog omgiver;
					<lb/>Du Mer mig, jeg foler dig,
					<lb/>See Ml dig hist og leve.
					<lb/>Hist, og ber, og der,
					<lb/>Est du, Gud! mig nær.
					<lb/>O, Tanke! riig paa Fred,
					<lb/>Og fuld af Salighed,
					<lb/>Med Trøst fra Gud du trøster.
					<lb/>6. Jeg
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="32" xml:id="w2_005_009_p32" facs="2_005/130016216225_2_005_009_032"/>
          <p><lb/>32
					<lb/>==^^==
					<lb/>6.
					<lb/>Jeg lever dig, jeg døer og dig,
					<lb/>Dog ey af egen Styrke;
					<lb/>Er jeg, Gud! din, du, naadelig,
					<lb/>Del selv har maattet virke.
					<lb/>Ja, jeg lever dig,
					<lb/>Og, jeg doer og dig;
					<lb/>Ja , Fader! din jeg er,
					<lb/>Her, og hist ævig der,
					<lb/>For stedse din Forløste.
					<lb/>K k.
					<lb/>Vers for og efter Prædiken
					<lb/>af
					<lb/>Mel. Søde IEsu vi er her rc.
					<lb/>Vers for Prædiken:
					<lb/>himmel Hør! giv agt du Jord!
					<lb/>Himlens Gud med Støvet taler.
					<lb/>Det er ey Guds Tieners Ord,
					<lb/>HErren vs ved ham befaler.
					<lb/>Hjelp os agte, hvad du byder,
					<lb/>Fader, Gud! hielp vi dig lyder!
					<lb/>Vers efter Prædiken:
					<lb/>Nu er-hørt dit Ord, vor Gud!
					<lb/>Paa vor Stie det Lys os være!
					<lb/>Det var ey Menneskenes Bud.
					<lb/>Hellig, vældig, JEfu Lære;
					<lb/>Eene den i Død kan trøste.
					<lb/>Gid den og vort Liv forlyste! ^
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="33" xml:id="w2_005_009_p33" facs="2_005/130016216225_2_005_009_033"/>
          <p><lb/>Lommunion-Psalme
					<lb/>«f H AIVI ]VE ER.
					<lb/>Mel. Nu bor ry Synden meere x.
					<lb/>F&gt; i.
					<lb/>Dybt lad min Siel sig sænke I Naadens Afgrund ned, Forsoner! at betænke '
					<lb/>Din sore Kierlighed.
					<lb/>Ja, stor mod Synderen Den er! vel Synd du hader.
					<lb/>Dog du mig den forlader;
					<lb/>Tak, JEsu, Siele-Ven!
					
					
					<lb/>H
					<lb/>i Et
					<lb/>11
					<lb/>2.
					<lb/>Du, Gud! du lodst dig fode,
					<lb/>Til Løn varst du forhadt; Som Menneske, du døde
					<lb/>Af dig, selv Gud, forladt! Min JEsu! døende Du Nadveren har stiftet;
					<lb/>Er jeg af Synd forgiftet,
					<lb/>Her er Helbredelse. -
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="34" xml:id="w2_005_009_p34" facs="2_005/130016216225_2_005_009_034"/>
          <p><lb/>IV
					
					
					<lb/>M M
					
					
					<lb/>Selv Engle Los udbryde:
					<lb/>Ar jeg dig horer ril/
					<lb/>Jeg «vig mig vil fryde
					<lb/>I dig — hvor jeg det vil! — Ki styrk' min svage Troe! Som udstrakt Haand, der zittrer, Saa bange Lyst den yttrer.
					<lb/>Damp Tvivl! giv trøstig Roe!
					<lb/>Jeg, stærk ved Troe, dig favner, Og Himlen aaben seer.
					<lb/>Ey Verdens Vel mig gavner,
					<lb/>I dig jeg eyer meer End alle Verdener;
					<lb/>Til dig min Siel kun rragter.
					<lb/>Og Verden! dig foragter;
					<lb/>Jeg har kun JEfum kier.
					<lb/>Fremdeles, Frelser! være
					<lb/>Min Lod, mit Liv, min Lyst! Mig Rette-Stiver din Lære!
					<lb/>Din Død mod Død mig Trøst! Din Værdjkyld alt mit Haab! Selv . . . hvor jeg er uværdig! — Gier, JEsil! gier mig værdig At doe dig! hor mit Raab!
					
					<lb/>MM
					
					
					
					<lb/>^
					
					
					<lb/>H
					<lb/>Nye-
					<lb/>rc
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="35" xml:id="w2_005_009_p35" facs="2_005/130016216225_2_005_009_035"/>
          <p><lb/>35 i)
					<lb/>35■ " i)
					<lb/>Nye-Axe Psalme
					<lb/>af Gellert:
					<lb/>Er ruft der Sonn, und schafft den Mond rc.
					<lb/>Mel. Guds Son er kommen af Himmelen ncd re.
					
					<lb/>V^ud vinker Soel og Maane frem. Afpasser Aaret-II Tider,
					<lb/>Os rolig-gisr, selv efter dem
					<lb/>Nye Aargang vexle byder.
					<lb/>Aar, Nar og Dag, han cirkler ud; Kom! lad os Herlighedens Gud Tilbede, love, takke!
					<lb/>2.
					<lb/>Gud! du som er, og du som var.
					<lb/>Af rak-fuldt Hierte være Dig, for der nu forgangne Aar,
					<lb/>Tilbedelse og QÉre!
					<lb/>For Lykke, Velfærdt, Liv og Lyst,
					<lb/>For Fred og Roe, Hielp, Raad og Trøst, For alt, vi Tak dig ffylde.
					<lb/>Velsign og, HErre! dette Aar,
					<lb/>Du os paa nye har givet!
					<lb/>Giv Kraft! fra dig vi Kraften faaer:
					<lb/>Dig ar henleve Livet.
					<lb/>Ved dig, vor Hielp! det lykkes best, Du vogter os, naar vi kun mees Dit Rige eftertragte.
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="36" xml:id="w2_005_009_p36" facs="2_005/130016216225_2_005_009_036"/>
          <p><lb/>36
					
					<lb/>4*
					<lb/>Giv! jeg mig, om dig synes vel,
					<lb/>Ved Livets Lyst maa fryde!
					<lb/>Men stkader Fryd og Lyst min Siel, Send Kors! lad mig kun lide!
					<lb/>Skiænk Hjertet Taal! berolige
					<lb/>Mig: At jeg ey for Drovelfe
					<lb/>Skal Lykkens Flok misunde.
					<lb/>Beffierm' , Gud! med din mægtig Arm I Aar dit Folk! sær, Fader!
					<lb/>Du over Trængte dig forbarm',
					<lb/>Dem Verden stet forlader.
					<lb/>Til hver god Gjerning giv din Fred!
					<lb/>Med stmde Raad, sand Salighed, Nedlad dig paa vor Fyrste!
					<lb/>6.
					<lb/>Gid: Viisdom og Retfærdighed Hans Konge-Stød stadfeste!
					<lb/>Lad Dyd, Gudsfrygt med Noyfomhed I Landet boe til Beste!
					<lb/>At Troe og Kierlighed vort Liv
					<lb/>Bepryde! kiere Fader! giv
					<lb/>Ved din Søn JEfum Christum!
					<lb/>6 ..... r.
					<lb/>Blods
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="37" xml:id="w2_005_009_p37" facs="2_005/130016216225_2_005_009_037"/>
          <p><lb/>■“@3
					<lb/>37
					<lb/>Dods-Ps alme
					<lb/>af Xr.oksi'ocuc:
					<lb/>Wie wird mir dann, ach dann! mir seyn re.
					<lb/>&amp; v
					<lb/>Mel. Af Hvyheden oprunde» er re.
					<lb/>i.
					<lb/>vad skeer mig da, naar sødelig,
					<lb/>For ret i Gud at glæde mig,
					<lb/>I HErren jeg henflummer?
					<lb/>Af Synden ey besmittet meer.
					<lb/>Udfriet af mit Fængsels Leer,
					<lb/>Udfrelst fra Dod, fra Kummer,
					<lb/>O Hæld Dig Siel!
					<lb/>Styrke, trøste,
					<lb/>Dig, Forløste!
					<lb/>Med den Glæde,
					<lb/>Dig, din Gud hist vil berede.
					<lb/>2.
					<lb/>Jeg fryder mig, og frygter dog,
					<lb/>Saa mig Elendigheders Aag,
					<lb/>Den Syndsens Straf nedtrykker;
					<lb/>Du, HErre! letter mig mit Aag,
					<lb/>Ved dig mit Hierte styrkes dog,
					<lb/>Troer, opstaaer, veed sig sikker.
					<lb/>JEsus!
					<lb/>Christus!
					<lb/>Gid mit Liv dig!
					<lb/>Og min Død dig Her maa ære!
					<lb/>Hist jeg din Medarving være!
					<lb/>C 3- Z. Agt,
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="38" xml:id="w2_005_009_p38" facs="2_005/130016216225_2_005_009_038"/>
          <p><lb/>38
					
					<lb/>z.
					<lb/>Agt, Siel! da Dødens Redsel ey! Det til BejVuelsen er Vey Jgienuem Gravens Mørke.
					<lb/>Den være dig ey gruselig!
					<lb/>Til Helligdommen forer dig Den Vey igiennem Merke.
					<lb/>Guds Fred, Derved Overvettes Frygten settes,
					<lb/>De Forleste Den usigelig Ml trøste.
					<lb/>4-
					<lb/>Gud! jeg ey Timen veed, naar nu Mit iØi;c brister, og mig, du!
					<lb/>Til dine Døde sander-.
					<lb/>Maaskee afbryder Dødens Nat Min ufuldendte Bøn, saa at Min Lvf paa Tungen famler.
					<lb/>Fader!
					<lb/>Fader!
					<lb/>I din Haand, du! Tag min Siel nu! Dig til Hænde, Den befales mi i Hænde.
					<lb/>5. Maaskee
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="39" xml:id="w2_005_009_p39" facs="2_005/130016216225_2_005_009_039"/>
          <p><lb/>39
					<lb/>===&amp;%&amp;===
					<lb/>5.
					<lb/>Maaskee mit Liv det længer naaer;
					<lb/>Jeg mueligt langt fra Maalet siaaer,
					<lb/>Hvor Kronen mig Ml vinke.
					<lb/>Bekrues sildig først med Fald Mit Legems Hytte, og jeg Ml Mig underveyes forsinke.
					<lb/>Hør, Gud!
					<lb/>Dit Bud Giv jeg lyder!
					<lb/>Chrisne Dyder Alle Dage
					<lb/>Mig for Thronen hist ledfage!
					<lb/>6.
					<lb/>Hvad Mer mig da? naar, Gud! jeg dig, For ævig hist at glæde mig,
					<lb/>For Thronen Ml tilbede!
					<lb/>Af Synden ubesmittet der,
					<lb/>Hist Himmelens Medarving er.
					<lb/>Mit Støv ey meer blant Døde!
					<lb/>Hellig!
					<lb/>Hellig!
					<lb/>Hellig! synge Vi dig, bringe Lof og QEte
					<lb/>Dig, som var, er, og Mlt være.
					<lb/>K k.
					<lb/>i'
					<lb/>C 4 Psalme
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="40" xml:id="w2_005_009_p40" facs="2_005/130016216225_2_005_009_040"/>
          <p><lb/>Hengivenhed
					<lb/>af
					<lb/>HAMMER.
					<lb/>Mel. Naar jeg betænker den Tnd og Stund rc.
					
					<lb/>O
					<lb/>i.
					<lb/>, Gud! den Salighed, det er Sig dig at overgive!
					<lb/>Og kan da noget findes her,
					<lb/>Der kan os fra dig rive?
					<lb/>Er male-ligt vel:
					<lb/>Forni ftig Siel
					<lb/>For Viisdom Tant kan vælge? Og Siele-Roe,
					<lb/>Og salig Troe,
					<lb/>For flygtig Lyst henselge?
					<lb/>2.
					<lb/>Thi hvor j Verden findes dog Sand varig Hred i Livet? '
					<lb/>Om Sielen ey fin' Tilflugt toeg Ti! Lyset, os blev givet?
					<lb/>Det HErrens Ord Mig viiser Sporr: Lyksalig her at vorde;
					<lb/>Og salig hist.
					<lb/>Det gav mig Trøst, Kun det mig rolig-gjorde.
					<lb/>Z. For-
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="41" xml:id="w2_005_009_p41" facs="2_005/130016216225_2_005_009_041"/>
          <p><lb/>Fortvivlet taug Fornuften, ey
					<lb/>Mig Raad og Svar kan give: Om sand bestandig F yd; y nep
					<lb/>Den lod mig uvis blive;
					<lb/>Den ikkun veed: Lyksalighed
					<lb/>Er idel Glæders Kiæde;
					<lb/>Men vidste ey:
					<lb/>At viise Ven Til flig uafbrudt Glæde.
					<lb/>4-
					<lb/>Og spørges Sandserne om Raad, Forgiæves de mig raade:
					<lb/>At for at være altid glad,
					<lb/>Nyd Livets Lyst og Baade!
					<lb/>Jeg prøvde det,
					<lb/>Blev klæd, ey mæt , Var lykkelig-ælendig;
					<lb/>Bort Vellyst, vug!
					<lb/>. Din Løn er Svirg Din Lyst, hvor ubestandig!
					<lb/>5.
					<lb/>Kan Rigdom kiøbe Siele-Fred?
					<lb/>Kan Vellyst Ønsker mælte?
					<lb/>Gav TEre god Samvittighed?
					<lb/>Og kunne saa alt dette,
					<lb/>Mod Sygdoms Ned, Mod visse Død;
					<lb/>Mod Livets Sorger, være Mig sikker Fred?
					<lb/>Ney, Usselhed
					<lb/>Det er, kan hver Dag lære.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="42" xml:id="w2_005_009_p42" facs="2_005/130016216225_2_005_009_042"/>
          <p><lb/>42
					<lb/>6,
					<lb/>Kan Viisdom selv beskytte mig Mod Uhæld her i Livet?
					<lb/>Hvad heller Dyd forsikre mig Om Glæden efter Livet?
					<lb/>Ikkun een Brøst,
					<lb/>Srrax «den Trøst Fornuften selv fordømmer
					<lb/>Og, Gud! hvor svag! Ey nogen Dag,
					<lb/>Jeg jo min Pligt forsommer. '
					<lb/>' 7.
					<lb/>Hvad Trøst i Nød i Ded gav mig Den stolte Viisdoms Lære:
					<lb/>Giør hvad du bsr! og trost saa dig Gud ey partiisk kan være,
					<lb/>Han styre maae Det Heele, saa Kan han paa dig ey agte;
					<lb/>Til Trost, min Siel! For Verdens Vel Som Offer dig betragte!
					<lb/>8 .
					
					<lb/>Ney ViiLdvms Daare! kom og see!
					<lb/>Ved Skriftens Lys lær tiende: Gud, Altings v'ife Styrere,
					<lb/>Dig alt til Gavn stal vende. Hengiv dig Gud,
					<lb/>Og vær hans Bud Af gandffe Hierte lydig!
					<lb/>Saa ffalk du ey Paa Sroltheds Vey Gaae hen forrvivlet-dydig.
					
					
					<lb/>9. Gud
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="43" xml:id="w2_005_009_p43" facs="2_005/130016216225_2_005_009_043"/>
          <p><lb/>Gud seer alt, hvad jeg har behov,
					<lb/>Vil mig en Fader være;
					<lb/>Saa bliver jeg ey Verdens Rov,
					<lb/>Han sil, kan, Ml, mig være En Fader bliid;
					<lb/>Og st'iønt min Tild Med Kummer hart omspendes.
					<lb/>Til Tugtelse Skal det mig stkee,
					<lb/>Og snart med Fryd Len endes.
					<lb/>i o.
					<lb/>Saa skee mig, hvad, min Gud! du vil Din Villie er den beste.
					<lb/>Alt hvad m g hændes, sigter til Min Sieles æn Beste.
					<lb/>Meer Medgang, da Faldt jeg nok fra Tig Gud, og om du Milte Dig længere For mig, maaskee Jeg da , o Gud fortvivlte.
					<lb/>i I.
					<lb/>Jeg kun ved din Bestyrelse Kan eene roelig være
					<lb/>I Liv og Død, saa lad alt stkee,
					<lb/>O Fader! til din TEre.
					<lb/>' Min Salighed Lad fremmes ved Dit Forsyns Mults Veye!
					<lb/>Saa Motter jeg Om Verden ey,
					<lb/>Har Himlen alt i Eye.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="44" xml:id="w2_005_009_p44" facs="2_005/130016216225_2_005_009_044"/>
          <p><lb/>JM
					<lb/>12.
					<lb/>Guds Rige jeg adspørge vil Ved JEsu Krast og Naade,
					<lb/>Saa veed jeg vist: alt sigter til At tiene mig til Gode.
					<lb/>Naturen, den Selv stræber hen: Guds Rige at tilbringe.
					<lb/>Jeg stræber med,
					<lb/>Og derfor veed:
					<lb/>Det skal mig vist gelinge.
					<lb/>Naar Aanden gav mig det til Pandt:
					<lb/>At JEfus mig forligte Med Gud, saa jeg en Fader fandt I ham, og ey tør frygte.
					<lb/>Jeg veed, den alt Mig give skal,
					<lb/>Som mig sin Søn har givet;
					<lb/>Ey tvivler paa:
					<lb/>Jeg jo skal faae De Smuler her i Livet.
					<lb/>_ 14*
					<lb/>_ Bort derfor daarligt Ønfke! som Tør HErren foreskrive,
					<lb/>At cy med Ønsket Dødens Dom Jeg selv skal underskrive!
					<lb/>Veed jeg maaskee: Hvad Fristelse Mig Lykken skulle blive?
					<lb/>Gud bedre veed:
					<lb/>Til Salighed Hvad tiener mig, at give.
					<lb/>i S. Nu
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="45" xml:id="w2_005_009_p45" facs="2_005/130016216225_2_005_009_045"/>
          <p><lb/>Nu først blev sandt de Viises Sprog:
					<lb/>Ondt kan en Viis ey hænde-3 Du meen det Ondt, Gud styrer dog: Det mig til Beste vendes.
					<lb/>Har jeg den Trøst Jeg er forløst; Retfærdig, maa Gud være;
					<lb/>Saa han mig her Lyksalig giør,
					<lb/>Hist! skal mig falig giøre.
					
					<lb/>16.
					<lb/>Her er jeg,. Verden! trods du mig Skal kunde Ondt tilføye.
					<lb/>Jeg Gud-hengiven trodser dig.
					<lb/>Min Gud boer i det Høye.
					<lb/>Her er jeg, Gud! Giv mig: dit Bud Af gandffe Hierte lyde!
					<lb/>Hengivenhed,
					<lb/>Lyksalighed,
					<lb/>Lad hos mig eet betyde!
					
					<lb/>17.
					<lb/>Forfølges, spottes, trænges, jeg For dit Navns Skyld, o Glæde! I Fængsel kast, jeg gruer ey;
					<lb/>Men staaer med Loffang reede. Jeg Lænkerne Da vil ansee
					<lb/>Som Kierlighedens Seeler,
					<lb/>Ät drage mig Fra Synd, til dig; Du selv mig Kraft meddeeler.
					<lb/>—
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="46" xml:id="w2_005_009_p46" facs="2_005/130016216225_2_005_009_046"/>
          <p><lb/>W W
					<lb/>I L
					<lb/>1 $
					
					<lb/>18.
					<lb/>Og falder Rigdom i min Lod,
					<lb/>Roes, Høyhed, eller V -lde;
					<lb/>O JEsu! vær mig da saa god:
					<lb/>At jeg mig ey Ml hælde
					<lb/>Til brekket Ror!
					<lb/>Men, som jeg bor. Det bruge til din 2Ere, .
					<lb/>Og Næstens Vel!
					<lb/>Mit Liv, min Siel, Dig anbefalet være!
					<lb/>Saa byd mig, JEsu! som du vil, Forlem blot Krast: ar lyde! Nægt eller skiænk mig, hvad du vil. Lad mig den Trost kun nyde:
					<lb/>At du est min,
					<lb/>Og jeg er din!
					<lb/>Om Himmel, Jord, forsvinder; Nok Salighed,
					<lb/>Din Kierlighed Os ævig sammenbinder.
					<lb/>W W
					<lb/>i
					<lb/>L
					<lb/>fy
					<lb/>1$
					
					
					
					<lb/>Psalme
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="47" xml:id="w2_005_009_p47" facs="2_005/130016216225_2_005_009_047"/>
          <p><lb/>Psalme
					<lb/>tilegnet
					<lb/>Dronning
					<lb/>SaroUnc Mathilde
					<lb/>paa Kronborg.
					<lb/>den 2zde April, 1772.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="48" xml:id="w2_005_009_p48" facs="2_005/130016216225_2_005_009_048"/>
          <p><lb/>w
					<lb/>Formodentlig Tanke «f
					<lb/>Hendes Majestæt
					<lb/>i Sin Eensomhed.
					<lb/>'Dkaansels-Plet! udvalgte Støvgran blank alle Tuer paa Jorden! thi Mod hvilket Land bcviiste vel Gud slig Mægtkghcdvg og Trofasthed, som mod sit elstte Dannemark og Udkaarne Ros-ge,
					<lb/>Den 2den Christian, 12te &lt;Larl, Peter den Store, saaVek som den 3die — starke Beviis Paa besynderlig Frelse! — Mod diste store Navne forsvinde Slagheg og uhlfeldt — og jeg taber mig nu ikke meer i Forundring over Graverne Struenfee og Brandt i- Casteklet, og mig selv her paaCkonborg.
					<lb/>DH
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="49" xml:id="w2_005_009_p49" facs="2_005/130016216225_2_005_009_049"/>
          <p><lb/>49
					<lb/>Psalmen synges under bekienSte Passions-Psalmerues Melodie.
					<lb/>f"V x.
					<lb/>fligen Honhed, ingen Ære
					<lb/>Ingen flig Fuldkommenhed/
					<lb/>Kan der under Solen være:
					<lb/>At sig nogen sikker veed For et Fald, hvis Fod hengkeed . Vee den, som gi Himlen vreed! Gud, hvis Haand Monarker sire kker Dødt i Støv til dem og rekker.
					
					<lb/>2.
					<lb/>Da jeg Ung og Uviks tænkte Kun paa Sinds Adspredelse ,
					<lb/>Og i Lyster mig nedsænkte;
					<lb/>Gud! Da mig bortvcyrede. — Stolt af Kronen Spot jeg drev: Hvo mig Love foreskrev? — Men, du Kongers Konge byder; Himmel, Jord, dit Vink adlyder.
					<lb/>3-
					<lb/>Tak Gud! jeg kom eengang rene Ud fra Bulder, Sverm og Larm, Hvor ey Smigrere formerne Mig: at gribe i min Barm.
					<lb/>Hvor ey giores Synd til Dyd, Hvor ey Hoffets Bruse-Fryd Dover saa Fornuftens Ore,
					<lb/>Jeg jo Himlens Rost kan hore.
					<lb/>4-
					<lb/>Hvilket fremmet Sprog! den taler:
					<lb/>At al Hoyhed Skiændsel er,
					<lb/>Som blot af sin Fodsel praler,
					<lb/>Og fremskinner kyse-er. især Ved en hoy og ædel Siel;
					<lb/>Men er kronet Synde-TrælPurpur-Plet mest dadlet bliver, Konge-Dyd kun Ære giver.
					<lb/>D
					<lb/>5. Gud!
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="50" xml:id="w2_005_009_p50" facs="2_005/130016216225_2_005_009_050"/>
          <p><lb/>M
					<lb/>4
					<lb/>;
					<lb/>f.
					
					
					<lb/>7.
					<lb/>Gud! t Støv jeg dig tilbeder,
					<lb/>Dybt du mig ydmyge lod.
					<lb/>Jeg cy om Undskyldning leder, Andres Skyld ey min gier god. Men hver, som medffyldig er: At jeg ffyldig sidder her;
					<lb/>Ak! tilgiv dem! blide Fader! ^
					<lb/>Jeg af^ Hjertet dem forlader.
					<lb/>6.
					<lb/>Og de, mig nu umildt demme,
					<lb/>Selv for smaae til mine Feyk, Fer de sig mod mig beremme ,
					<lb/>O! saa see-de de sig i Speyl!
					<lb/>Vist er Hoyhcd Dydens Kald; Let forleder dog til Fald;
					<lb/>Frit man troet: at torde synde. Rang, Exempler-, tidt tilskynde.
					<lb/>7-
					<lb/>Iordiff Vellyst! Farlig ?Erc!
					<lb/>Fristesuld som ffuffelig,
					<lb/>Glad jeg vil flig Pomb undvære.
					<lb/>Giv mig, Gud! at tækkes dig! Roes hos dig sand ZEre gav; Siele-Fred lad fra nu af Mig trods Synde-Fryd behage!
					<lb/>Du fra Stevet Hjertet drage!
					
					<lb/>8.
					<lb/>Snart jo Livets Drøm ophører
					<lb/>Hvor er nu min Moder? — O! — Gud! hvor trofast du os ferer! ...
					<lb/>Det dog gieldcr kun at troe Paa den nys Fornegtcde,
					<lb/>Dog for mig Korsfæstede;
					<lb/>2'Esu Konge! Brudgom kurre!
					<lb/>Hist jeg stal din Dronning være.
					
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_010" decls="#bibl2_005_010">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_010_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_010_001"/>
          <p><lb/>En
					<lb/>Samling
					<lb/>af
					<lb/>Sange
					<lb/>over
					<lb/>adskillige Materier
					<lb/>som
					<lb/>glemte Forjog
					<lb/>de ffionne og nyttige Videnskaben
					<lb/>Samlede ved Autor selv.
					<lb/>Kiobenhavn trykt og findig tilkiobs hos Paul Herman HLicke. 1772/
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_010_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_010_002"/>
          <p><lb/>Indhold.
					<lb/>Første Sang. Tanker i Torden.
					<lb/>Anden Sang. Tanker om Foraaret.
					<lb/>Tredie Sang. Tanker om de moralske Synder. Fjerde Sang. Tanker om Tiden.
					<lb/>Femte Sang. Tanker om Dommen.
					<lb/>c Siette Sang. Tanker om Døden.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_010_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_010_003"/>
          <p><lb/>Hans Kongelige Hoyhed
					<lb/>Arve-Prints
					<lb/>F r i d e r i c
					<lb/>tilskrives
					<lb/>i tæller-dybese Underdanighed
					<lb/>disse Blade
					<lb/>af
					<lb/>Hans Kongelige Hoyheds
					<lb/>underdanige Tiener
					<lb/>Martini Brun «nid. en phil.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_010_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_010_004"/>
          <p>
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_010_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_010_005"/>
          <p><lb/>V’V S*1* ,-^K
					<lb/>. U U ^ U U S U U K U
					<lb/>V' V'V'V'VVVV'V'V'
					<lb/>Forste Sang.
					<lb/>Tanker i Torden.
					<lb/>M s
					<lb/>sit Vid er vel et Vid;-— men mindre, end et Gran;
					<lb/>Dog ikke maallos! du! —- min Geyst, min
					<lb/>Sangerinde!
					<lb/>Jeg høer Veltalenhed paa Luftens lette Vinge,
					<lb/>Hos Fugle, Planter, Straa, hos Engel, Kræe og Mand-
					<lb/>Jeg vil fortælle hvad almægtig Han formaaer Naar i Orkaner-3 Rørr sin Almagt Han udstøder. Naturens Majestæt i blanke Skyer møder,
					<lb/>Naar Elementerne hist oppe Triller slaaet-,
					<lb/>Jeg synge vil en Sang fra Angsters mørke Vraa,
					<lb/>Da Andagt og da Skræk paa Herrens Stemme hørte, Og han den hule Lust med Torden-Bulder rørte,
					<lb/>Saa Skyer maatte srax en rædsom Hvirvel saae-.
					
					<lb/>En mørk og ffrækfuld Nat, da hule Torden-Skrald Vor Klode giennemklang, saa al Naturen Hævet,
					<lb/>Jeg mellem Frygt og Haab i Sengen laae og svævet. Og ventet paa min Død ved Enden af hver Knald.
					<lb/>Jeg saae Ismene selv, min ømme Livets Roe,
					<lb/>At deele Taarer ud til Skræk og bittre Sorger;
					<lb/>Hvad Mod en frygtsom Siel af Frygtsomhed selv borger Jeg saae, og begge saae, vi var forknuste Toe.
					<lb/>A Z Her
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_010_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_010_006"/>
          <p><lb/>Her KLerlighed var taus , dog rig paa Hiertets Maal, Paa Sukke , Bønner, Graad, Elendigheders Tolke, Som Sivet-eti eene maae, i Angsters. Tid, befolke. Mens Sandser drikke smaae-»Foxha—usel·sekknes Forbauselsernes Skaal.
					<lb/>Som Orm og som Insekt ved denne Almagts Røst,
					<lb/>Vi krympet os i Suk, og badet os i Taarer»
					<lb/>Hvad føler Syndre ey udi de store Farerl-
					<lb/>Vor Sprog blev Suk og Sang, vor Skiul vor kierlig Bryst.
					<lb/>mm
					<lb/>Hist floy en talrig Herr af Luftens Sangere;
					<lb/>Af deres Element de hastig blev fordrevne,
					<lb/>De svangre Skyer brast, og maatte modlos revne.
					<lb/>Da Svovl og Bind og Pand og Ild sig parrede.
					<lb/>Det lille bange Kr« med matte Vinger sank Z neermest Træer ned sit arme Liv ak stiule;
					<lb/>Det qvidret ssrgelig: hvor finder jeg en Huq
					<lb/>El Skiul, en Frelse-Stad for Bulder, Ild og Stank!
					<lb/>Du sode Solo, som af Angster sammensadk Brod af det bange Bryst med zittrend' Tremulanter, Din Sang mig gav lit Mod , ukunstlet Musikanter! Da alting bygte mig en sal og strceksom Nat.
					<lb/>Din Slummer var forstilt paa hin den bavend' Green. En Tvrdcn-Pjil stiod ned fra Luftens hvalte Bue,
					<lb/>Og Bleikerne udi din gronne Sommer-Stue Tic med dig segnet ned som Centner-vcegrig Steen.
					<lb/>Det
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_010_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_010_007"/>
          <p><lb/>7
					<lb/>Det melkerige Fcee / vor ftomme Børne-Ben,
					<lb/>Kuns brøløde om Læe hos sine Debitorer,
					<lb/>Som billig Rente af den Omhue, som b&lt;et foerer; Det lovte dobbelt Melk i Spandene igien.
					<lb/>'Et Kaos blandt med Ild- med Dunst, med Knald, med Vand, Sit Stimmer slynget ind paa det forfærdet Aye. Forssrcekkelserne sn fra Dale op paa Hoye;
					<lb/>Fra Høy i Dalen ned imellem Vand og Brand.
					<lb/>Ä?en i et Hyeblik Forskrækkelsernes Flor Blev hastig trillet op for der neddukket Aye;
					<lb/>Nu iitet Maanen did paa hiine kiølig' Hove
					<lb/>Og kyste tusindfold den nye-opammet Jord.
					<lb/>Nu hoppet glædefuld Zltfaders Prædikant,
					<lb/>Den lille spæde Fugl, fra Green til Green, og tåfte I himmelsk Harmonie om Ham , som nyelig malte Sin Magt og Majestæt fra en til anden Kant.
					<lb/>Saa sang min matte Aand: O Tordners store Gud! Jeg seer din Majestcet i denne Almagrs Scene Kopie paa Dommens Dag: o gror, ar blant de Rene Jeg Synder findes maae ved sidste Tordners Bud.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_010_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_010_008"/>
          <p><lb/>Anden Sang.
					<lb/>Tanker om Foraaret.
					<lb/>d?it Aye! tag dit Glas, det Glas, som Gud dig gav, Hvormed du skulde al hans Underværk betragte.
					<lb/>Som Han i Luft og Vand - og Jord og Ild nedlagde. See nu, hvor alting staaer op af sin Vinter-Grav.
					<lb/>Det rigdomsfulde Frse, som blev i Jorden lagt.
					<lb/>Som daglig dugget blev af Skyernes Vand-Kande, Ovreyftr nu sit Spür i Græssets frugtbar Lande.
					<lb/>Hver Plante, Blomst og Træe bær nu en Almagts Dragt.
					<lb/>Hvor fsr en Bygning stod af künftigst bygget Snee,
					<lb/>Staaer nu et Blomster-Deed, hvor Blomst i Blomst sig folder. Hvor tusind Græs-Straae er den viise Guds Herolder,
					<lb/>Og hvor Naturen smiil af alrings Skabere.
					
					<lb/>Nu brækkes Laasene paa Jisets Marmor-Slot; Den frugtbar Fiske-Slægt begynder glad at dandse; Den kielne Hyrde gaaer og fletter grønne Krandse Til sin den Elskede af grønt og rødt og blaat.
					
					<lb/>Den daanede Insekt, hvis Liv var daglig Død, Sit Hoved rækker ud af sit oplukre Fængsel;
					<lb/>Til sir det nye Liv den yttrer Lyst og Længsel, Naturen bliver ung, og alting er nyefød.
					
					<lb/>O
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="9" xml:id="w2_005_010_p9" facs="2_005/130016216225_2_005_010_009"/>
          <p><lb/>9
					<lb/>O vigtig Billede paa min Opstandelse!
					<lb/>Saaledes Ml min Krop, ikke-At Støv og Orme-Føde-
					<lb/>Eyi evig visne blant Forraadnelse og Døde-
					<lb/>Men paa en Foraars-Dag vist opstaae blomstrende.
					<lb/>Tredie Sang.
					<lb/>Tanker om de moralsse Synder.
					<lb/>Undseelig Musa! kom og vov en Flugt saa sagte!
					<lb/>Du ømmes, dukker dig; din Afmagt den er stor.
					<lb/>Frit Mod! man ey saa let blant Flokken dig vil agte.
					<lb/>Nu flyv! som intet did, hvor Svaghed daglig groer.
					
					<lb/>Dit Intet ved sin Flugt maaskee kan lære noget;
					<lb/>I Den lærer intet, som L alring intet seer. Saa see! og tænk! og syng! om ikke ret sa
					<lb/>Saa see! og tænk! og syng! om ikke ret saa kroget.
					<lb/>Om ikke net, saa svag: lit lærer altid meer»
					<lb/>GU
					<lb/>Flyv did, hvor Dag og Nat maae lystre Syndens Slaver, Hvor Haardhed-altid altid gaaer og lurer ester Rov,
					<lb/>Hvor hin ufølsom Siæl nye Pinsler fræk tillaver For Menneske og Dyr alt efter Haardhed-S Lov.
					<lb/>GV
					<lb/>Kast du et Blik derhen, hvor Ømhed kuns er Daare,
					<lb/>Hvor Pin' og Plag', og Myrd' til Hjertet taler Mod, Hvor man kan treffe en Tyran i hver en Aare,
					<lb/>Hvor Hiet kildres mees ved Klang af Mord og Blod.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="10" xml:id="w2_005_010_p10" facs="2_005/130016216225_2_005_010_010"/>
          <p><lb/>IO
					<lb/>Men hvem er flig Uhyr, den Tiger og den Løve,
					<lb/>Som paa al Gruesornhed er dette Billede,
					<lb/>Som vild og fræk og grum tor disse Laster øve 1
					<lb/>Hvem er vel dette Kræ? — Det er et Menneske-:
					
					<lb/>Et Mennene! — o Skræk! her blev min Geist uvillig!
					<lb/>Her sank min Amhed ned, jeg skamfuld sukkede.
					<lb/>Jeg tænkte ved mig selv, om jeg og dømte billig;
					<lb/>Jeg saae, ar det kom an paa Undersøgelse.
					
					<lb/>Saa ilede jeg ind i hine søde Egne,
					<lb/>Hvor agtsom Sye har saa mangen Times Lyst, Hvor Gud og hvor Natur sig møder allevegne,
					<lb/>Hvor det navnløse Hvad hendulmer Siæl og Dryst.
					
					<lb/>Her stod en Fader, og med et koldsindig Aye
					<lb/>Saae an det farlig Skridt af en forloren Søn;
					<lb/>En Fader blev Tyran, og neppe lod sig nøye
					<lb/>Med dette fæle Gisp: Selv-Mord gir Helved-Løn.
					
					<lb/>En falden Datter kom og knælet for sin Fader,
					<lb/>Den Datter-Klynken ffreeg om Fader-Kierlighed; Men Haardhed lynet frem af boddelspodffe Lader,
					<lb/>Af Fald i større Fald en Datter sank da ned.
					
					<lb/>En Skiøge tumlet hen i hine Hore-Kroge.
					<lb/>Den Skiøge Moder blev, og blev sin Byrde qvit.
					<lb/>Hun viklet Fosteret i Ondskabs Marie-Taage
					<lb/>DenUfle klynket: — Tys! — ogSkiogen gav etSnit.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="11" xml:id="w2_005_010_p11" facs="2_005/130016216225_2_005_010_011"/>
          <p><lb/>Men holdt, min'Musa! holdt! Lad Lasters Dække falde!
					<lb/>Du sitarer mig og skeer ved disse fæle Træk.
					<lb/>Det hjelper-ey, ey, vi fligt vil i Erindring kalde,
					<lb/>Som Almagt eene kan udflette af vor Skræk.
					<lb/>ü -r -Ä -f -L ;« ü-4-H f - ü jnj-
					<lb/>Fjerde Sang.
					<lb/>Tanker om Tiden.
					<lb/>forglemte lille Ord , dog allervigtigst Fier I Verdens kunstig Uhr og vise Skabnings Kiede!
					<lb/>O laan mig dette Nu, hvori jeg vil berede Din Vigtighed en Sang, som dig til Ære skeer.
					<lb/>III
					<lb/>Da dine Äyeblik omkring min spæde Krop Saa kieriig flagrede udi min Fødsels-Time,
					<lb/>Da var jeg alt for svag, da kunde jeg ey rime En Ære-Sang for dig blant vor Poere-Trop.
					<lb/>Men nu jeg stamme vil om hvad jeg skylder dig For Aar og Maaneder, for Uger og for Dage,
					<lb/>Som jeg til Nu har af min Alder lagt tilbage;
					<lb/>Den største Skyldnere, jeg veed, du har i mig.
					<lb/>mm
					<lb/>Som rig Velgjørere du gavmild deeler ud
					<lb/>Med begge Hænder, nu din Sommer, nu din Vinter,
					<lb/>Til alle og enhver, som Trang ti! Timer finder,
					<lb/>Alt efter Orden og den evig Viisdoms Bud.
					<lb/>Alt
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="12" xml:id="w2_005_010_p12" facs="2_005/130016216225_2_005_010_012"/>
          <p><lb/>Alt hin Graahærdede, som flæber Døden frem Paa Krykker, maatte vist er Orme-Maaltid være. Hvis du ey gavmild hialp hans Lave-Lys at nære Ved nye Leed i hans Livs Kiede ril hans Hierin
					<lb/>Den muntre gifte Mand, som ved sin Kones Bryst Saa roelig vover sig i Søvnens troeløs' Arme,
					<lb/>Ey vaagnet vp ti! nye Forlystelse og Varme,
					<lb/>Saafrcmt din Gavmildhed ey var hans Lives Trøst.
					<lb/>mm
					<lb/>Den unge Daarlige midt i sit Spøg forsvandt,
					<lb/>Naar blind Uagtsomhed opstiller sine Snarer,
					<lb/>Og han som ulært Fugl i Fange-Garnet farer.
					<lb/>Hvis du ey nye Leed til hans Lrvs-Kiede bandt.
					<lb/>Det spæde Patte Barn, det lille visse Rov For rusind ukiendr Nød og Millioner Skiebner,
					<lb/>Vist døde i sir Svøb, men du hans Liv bevæbner.
					<lb/>Han flipper ud ved dig af Livets Morder-Skov.
					<lb/>Hvo kiendte Alderne, forkortet du din Haand,
					<lb/>O dyrebare Tid! og os i Svøbet myrdet?
					<lb/>Og hvis du tilig 06 i Dødens Grube styrtet.
					<lb/>Hvor blev da LEgteffabs, Slægtskabs og Venssabs-Baand
					<lb/>Al Orden tabteS i et Kaos fuld af Skræk,
					<lb/>Hvis Hiul ey Hiulet drev i Tidernes Mastine; Naturen gik i Staae, hvis Fieren brast derinde. Slap Tidens mindste Leed, saa sank den evig væk.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="13" xml:id="w2_005_010_p13" facs="2_005/130016216225_2_005_010_013"/>
          <p><lb/>Wirakelfuldr Tid! du Guddoms Under-Søn Dit kunstig Uhrevcerk en Almagt maae optræk Hvis dine Dage, Aar og Timer ffai rilstrakke For svage Synderes saa ufuldkomne Ben.
					<lb/>IZ
					
					<lb/>Du Tids og Evigheds almægtig Skyremand!
					<lb/>Din Naade lære mig at tælle mine Timer
					<lb/>Med Viisdom og Forstand, at naar din Almagt kimer,
					<lb/>Jeg saliggiort og frie da hos dig lande kan.
					<lb/>Femte Sang.
					<lb/>Tanker om Dommen.
					<lb/>Tør vel min svage Geist begynde denne Sang?—En hellig, hellig Sang om Dommens vigtig Scene, Hvor for Guds Majestæt de Reene og Ureene,
					<lb/>Rig, Fattig, Gammel, Ung stal møde denne Gang?
					<lb/>GW
					<lb/>Hvad Digters heldin Pen er værdig nok til fligt?
					<lb/>Var Knigo dertil nok? Var Young saa dyb og yndig. Var begge vel saa stor, at de tilfulde fyndig Kund' synge passende om Dommens Underligt?
					<lb/>Ney, ingen værdig nok til flig en værdig Sang;
					<lb/>Men hver sit heele Vid med hellig Andagt knytte:
					<lb/>For sin afmægtig Geyst derved at uyderstytre;
					<lb/>Syng, Sangerinde! da udi en hellig Klang !
					<lb/>Der er en Dommens Dag ! O strækfuld Billede!
					<lb/>Naar du dig stiller ind i mine eenlig' TankerDen stille Andagt L mit Bryst sig sammensanker ;
					<lb/>Ved denne Tanke maae forstrækkes Sandserne
					<lb/>Saa
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="14" xml:id="w2_005_010_p14" facs="2_005/130016216225_2_005_010_014"/>
          <p><lb/>Saa ffal den Under-Kreds, mit Aye tumles L,
					<lb/>Den dunstig hvelvet Ring, Miraklers Vaanings Bue
					<lb/>Da fra sin Hvilepunkt udrives? Jeg stal stue
					<lb/>Det heele Firmament fra Roe og Orden frie!
					<lb/>mm
					<lb/>Paa denne Angsters Dag selv Lysets Fader, du!
					<lb/>Du flammerige Soel stal stiule dine Straaler; — Thi hvad Slags Lys et Glimt af Lysets K lde .taaler? Din Dagens Fakkel blir som Nat i dette Nu.
					<lb/>WK
					<lb/>Din Gemalinde plat af Angest falder hen&gt;
					<lb/>Veninden af vor Nat, vor sølvbemænget Maa-ad,
					<lb/>Bi ved din Side seer bleg, gusten, død og daane. Dens Pilgrims Gang er endt ; den søger Roe igien.
					<lb/>Et Mørke trækker op, en Elementers Kamp Udflukker i en Hast de klare Hatte-Lamper;
					<lb/>Forgieves Stiernerne nu imod Brodden stamper,
					<lb/>Da Soel og Lys og Ild nu er kuns dunkel Damp.
					<lb/>Jeg seer Frietænkeren og Gudsbespotter-en I nærmest Klippe-Rist at søge dem en HvilenMen Dommens Torden srax i Hælene dem ile. Der er IV Bierg og Skcul for Dommerens Uven.
					<lb/>Selv Engle zittrer ved den Almagts Majestæt,
					<lb/>Der tænder Verden an, og sønderbryder Kloder ; Forstrækkelserne boer i Bjerge-, Dale, Floder;
					<lb/>Al Jammer vaagner nu ved Dommens Klokke-Slet.
					<lb/>Kuns den udvalte'Flok, friekiøbt ved Jesu Blod,
					<lb/>I Skyers Sæde-Vogn til Dommerstolen iiler; Retfærdigheden felv modtager dem og smiler Af denne vigtig Hiord , hvidgiort i Livsens Flod.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="15" xml:id="w2_005_010_p15" facs="2_005/130016216225_2_005_010_015"/>
          <p><lb/>-A
					<lb/>Tre Døger lukkes op for Verdens Synder-Flok,
					<lb/>Vor SkiebneS, Gicrningers og Straffens Folianter,
					<lb/>Hver horer nu sin Dom fra alle Verdens Kanter.
					<lb/>Ach Skrcrk! End her din Sang, min Musa, det er nok.
					<lb/>mm
					<lb/>Væk mig a f Lasters Drøm, almægtig Dommere!
					<lb/>Fer jeg opvækkes skal ved Dommens Srormeklokke! Lad mig ey staae forbaust blant de fordømte Flokke, Men lad mig Evighed igjennem Tiden see-«
					<lb/>-H-H. ••{■•■«' i--ü -l-ch 1-4- -- 4 ”f '4'-!"4 ' -i-4
					<lb/>Srette Sang.
					<lb/>Tanker om Det-ere.
					<lb/>fsa
					<lb/>^5«, Mennesket skal døe, det er ben gamle Lov;
					<lb/>Det er en Rente af Ulydighed og Laster,
					<lb/>Naar Skabningen imod sin Skaber sig formaster.
					<lb/>For Døden Gammel, Ung og FaktiA, Rig er Rov.
					<lb/>Ey Rigdoms gyldne Laas saa særk kan lukke ind Det blanke Støvets Sloegt, det farlig Gulds Tilbeder,
					<lb/>At det jo ligesaa til disse Syndre heder:
					<lb/>Du Rige og ffa! døe, uagtet du er blind.
					<lb/>Ey Deylighed har nok udi sin rige Skat For at sin Eyere udødelig at giøre;
					<lb/>Den Deylige maae-og og den mægtig Stemme høre: Du Deylige skal døe udi din Asffeed§-Nar.
					<lb/>Ey Magt og Vælde veed den Kunst at væbne sig Mod Dødens visse Piil, der rammer, hvor den sigter. Doe, er den sidste Pligt blank alle Livers Pligter.
					<lb/>Du Vceldige maae døe, naar Raden er hos dig.
					
					
					
					
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="16" xml:id="w2_005_010_p16" facs="2_005/130016216225_2_005_010_016"/>
          <p><lb/>1 6
					<lb/>Ey Lærdom haver last i allerklygtigst Bog,
					<lb/>Hvorledes at man kan den snilde Dsd bedrage:
					<lb/>Den Klygtigste engang maae ende sine Dage.
					<lb/>Du Larve og ffal doe, en Dag der hedder dog.
					<lb/>Ey udi Ungdoms Vaar den Blomst er voxet op.
					<lb/>Som har en Læge-Kraft i sig mod Dødens Bylder;
					<lb/>Den Unge Døden og sit Lives Ende ffylder.
					<lb/>Du Unge ofre skal ril Orm og Død din Krop.
					<lb/>GW
					<lb/>Ey Alderdommens Høst kan finde saadant Straae, Jgiennem hvilket den kan Døden fra sig blæse.
					<lb/>Den Livets 'Aand eengang maae udgaae af hans Næse.
					<lb/>Du Gamle og ffal doe og Livets Ende naae.
					<lb/>Hver Svede.'Hul det er faa uformærkten Dør, Jgiennem hvilket sig Foeraadnelsen indsnigcr,
					<lb/>Og paa vor Leve-Traad faa agtsom staaer og tiger. Om den ffal ffiære ril, om den lit bie bor.
					<lb/>v
					<lb/>Hver Sygdom er et Bud, der melder Tiden an. En usund Draabe Blod udi de skjulte Aaret Tit Dødens Varsel er, hvorved han os advarer: Nu vendes sidste Blad udi vor Lives Plan.
					<lb/>O Sikkre! giør da ey din Reise-Bog saa stor !
					<lb/>Tre Blade er vel nok? at fodes, lide, dødes,
					<lb/>I Gravens Gamle-Plads med andre fieer at mødes. For der at blive , hvad du engang var, lit Jord.
					
					<lb/>O Livets Herre! traf du mig da altid ffa,
					<lb/>Ar jeg maae have randt Forsigrighedens Lampe. Og ikke rumle om i Sikkerhedens Dampe,
					<lb/>Naar du mig vinker did, Naar du mig kalder paa.
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_011" decls="#bibl2_005_011">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_011_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_011_001"/>
          <p><lb/>Tanker m KlEllHavu l Torva
					<lb/>Kjøbenhavn 1772. ErM og faaes tilkiobs hos A. F. Stein, boend« f Skidensteqdrt i Mo» 171-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_011_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_011_002"/>
          <p>
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_011_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_011_003"/>
          <p><lb/>'“Slu gik Mathilde! bort, — og ffulde &lt;?V-/ ey en Säng,
					<lb/>Blank mange helliges- Din merkelige
					<lb/>Gang.
					<lb/>Du gik fra os, som Dig det aldrig undte
					<lb/>ilde,
					<lb/>Din Bortgang boye maae selv Hierker pave vilde
					<lb/>Naar de faner hore at den Kronede Mathilde ,
					<lb/>Der var saa føyelig, fom Dagen ven er
					<lb/>lang,
					<lb/>Forloed den Skad, hvor man om Hendes Venskab Sang»
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_011_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_011_004"/>
          <p><lb/>De støre med de smaae faa ler Dit Venskab
					<lb/>nød.
					<lb/>Dit Kierlighedens Pant, Du blottede til
					<lb/>mange,
					<lb/>• / Ja og i Brude » Seng kan Bønder Dame
					<lb/>f ■{ gange,
					<lb/>I’ 1 Ved Dig — og Jomfruer med Kunstens
					<lb/>beste Sange
					<lb/>Dir Navn ophoye vil iblant Veninders
					<lb/>Tal,
					<lb/>Fordi Du hialp dem kil Naturens sods
					<lb/>Val.
					<lb/>Du gik kil Crouborg Slot — hvorfor?
					<lb/>Din Munterhed
					<lb/>Og Kierlighed var Skyld, Dus reyfe
					<lb/>ned.
					<lb/>Du Cronborgs Fæstnings Kunst i Øyefyn
					<lb/>vil tage
					<lb/>Du fmager Kunstens Kraft Du bliver mange
					<lb/>Dage
					<lb/>Paa Crouborg — ja man spaaer: Du kommer ey tilbage,
					<lb/>Dl Kiobenhavn; thi Crouborg alt har taget
					<lb/>ind,
					<lb/>Dm Lyst og Munterhed, Dit Kierlighedens
					<lb/>Sind»
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_011_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_011_005"/>
          <p><lb/>/
					<lb/>Du Cronbvrg Slot! med Rtt bor kaldes lykkelig,
					<lb/>Som vandt Marhildes Lyst, saasnart hun
					<lb/>fom til dig,
					<lb/>Vogt nu j Mathilde vel! see til du aldrig
					<lb/>glemmer
					<lb/>Den Gunst, Hun. viser dig, at Hun i dine
					<lb/>Giemmer,
					<lb/>Vil fktule sig og høyt dit Navns Ære fremmer,
					<lb/>Da Cronbvrg aldrig nød den Ære ar det
					<lb/>var,
					<lb/>Et Sted hvor Kronede saalenge blevet
					<lb/>har.
					<lb/>5.
					<lb/>(§træb Cronbvrg at du kan Mathildes Munterhed,
					<lb/>Retskaffen muntre med dit dog jan muntre
					<lb/>Sted,
					<lb/>Mæt Hendes Bytte med Neptun i Riges
					<lb/>Heldte
					<lb/>Med Bølgerne, hvis Mod gaae los paa Soefolks Teldrr,
					<lb/>Din muntre Dronnings Mod ved fligt stal
					<lb/>ey hensmelte.
					<lb/>Men vogt dig, at Hun ey at gane fra dig
					<lb/>faar Lyst
					<lb/>Imod Neptuni Magr at vove Kiemper
					<lb/>Dyst.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_011_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_011_006"/>
          <p><lb/>6.
					<lb/>Ehr som jeg haver hørt, —faa har Hun alt faat Smag
					<lb/>Til Soes ar fare, og der kommer snart m
					<lb/>Dag,
					<lb/>Paa hvilken Hun sig vil fra Cronborg Slot
					<lb/>begive
					<lb/>Og nogle Dages Tid blant Bølgerne fordrive,
					<lb/>Indtil Hun Lander hvor Hun stedse vil
					<lb/>forblive,
					<lb/>Hvor Hun sin Residentz for altid have
					<lb/>stal,
					<lb/>Hvor nok af Tidsfordriv er for Mathildes
					<lb/>Val.
					<lb/>7-
					<lb/>!iDa ynker jeg dig rer du arme Cronborg
					<lb/>Som nødden ZEre og som. havde det saa
					<lb/>godt,
					<lb/>At giemme Dronningen — ja meer ak see
					<lb/>den Milde,
					<lb/>Som smilede hos dig — den Kronede
					<lb/>Mathilde,
					<lb/>Da ynker jeg dig uaar. Hun fra dig reyfe
					<lb/>vilde,
					<lb/>Og prøve den Seydlas, fom Hun paa dig
					<lb/>har seer,
					<lb/>Da maae man sige ar din Lykkes Haab blev
					<lb/>beer.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_011_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_011_007"/>
          <p><lb/>8-
					<lb/>Ä^en Dig Mathilde, som til Sses nu reyse vil,
					<lb/>Skal Resten af min i Sang bestemmet være
					<lb/>til:
					<lb/>Seyl lykkelig, saa ak Du Lander i de
					<lb/>Havne,
					<lb/>Som Dig bestemmer er, som bedre Dig kan
					<lb/>gavne
					<lb/>End de forladte, som herefter Dig stal
					<lb/>savne
					<lb/>Og stræb af Din Seykads ar høste Frug&gt;
					<lb/>terne,
					<lb/>Som Dig bestemme kan en sand Fornøyelse, s-
					<lb/>Dit Vel Mathilde var os altid Hier«
					<lb/>\ rekier,
					<lb/>Du altid elsket blev og frygte, af enhverImens Du Moder var vi eljkte Dig Ma
					<lb/>rhilde,
					<lb/>Som Børn vi gjorde alt hvad Du os bød
					<lb/>og vilde
					<lb/>I Gierning vise, ak vi meente Dig ey ilde Iis-en Dig og Kongen vel i alle Handlinger. Lev vel Mathilde! saa Dig ønskes af
					<lb/>enhver-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_011_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_011_008"/>
          <p><lb/>i
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_012" decls="#bibl2_005_012">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_012_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_012_001"/>
          <p><lb/>Tanker
					<lb/>Dronning
					<lb/>Laroline Mathildes
					<lb/>Bortreyse fra Dannemark
					<lb/>ti
					<lb/>Zelle i det Hannotzerffe.
					<lb/>Kjøbenhavn trykt hos Paul Herman HLeckr 1772.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_012_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_012_002"/>
          <p>
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_012_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_012_003"/>
          <p><lb/>s
					<lb/>vad Bil Mathilde sig nu bort fra «os begive?
					<lb/>Hvorfore mon Hun vil ey tanger hos os blive? Hvad har vi Hende giort, Hun reyscr fra os bort?
					<lb/>Ak! Dronning — Glade—Ak! den varede knns
					<lb/>kort.
					<lb/>Gaaer Du, Mathilde! bort? Ak! maae man dog ey tale Kuns om Din Bortgang? Skal den legges ned i Dvale? Skal Eftertanken i et evigt Slaveris Jndfluttcs? Paa hvis Dør stal saae et stille Tie?
					<lb/>Ar
					<lb/>Ney;
					<lb/>LA
					<lb/>O
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_012_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_012_004"/>
          <p><lb/>Vi «9! ee ben Sag bekiendt, Du ey hos or vil blive Men vil Dig bort igien til andre Egne give:
					<lb/>Hvorfore skulde Dig ey bedes et Farvel?
					<lb/>Og just ved dette Ord jeg jkielver i min Siel.
					<lb/>Dog hvad? stal vi af Sorg reent over dette blegne Fordi Mathilde vil forlade vore Egne?
					<lb/>O ney! vor Fader, vor Monark og dyre Ben Til Glade, Trest for os tilbage er igien.
					<lb/>Du gaaer, Mathilde! bort: hvorhen? Til hine EgneJeg seer Din Bortgang, ja jeg seer, og halv maae blegne, Naar jeg betænkt at Dy hos os været har, Og os forlade skal fust for Du hos os var.
					<lb/>Slot ingen nagte kan, den Tid Du haver varet Hos os, som Dronning Du kilberlig jo var «ret.
					<lb/>Og nu vil reyse bort; hvad siger man herom?
					<lb/>Hvad siger man: San er besluttet Skiebnen»
					<lb/>Vom?
					<lb/>Tys
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_012_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_012_005"/>
          <p><lb/>&lt;&amp;&amp;&amp;&amp;&amp;&gt; s
					<lb/>Tys titt! hvad er dog det vel for en Rost jeg horer'. Som Eftertanken mig i denne Stund paaforcr.
					<lb/>Som mig opmærksom gior? Ak! tor jeg sige ud? Mig synes, at de Ord forkynder AfsteedS-Bud.
					<lb/>En Rest heel sorrigfuld kiekmodig dog tillig«
					<lb/>Jeg horte disse Ord saa sagte at udsige:
					<lb/>Min Rouge, min Gemahl! min Son, mit Liv,
					<lb/>mit Blod,
					<lb/>Farvel! jeg neppe meer til Eder setter Fod.
					
					<lb/>W f MI
					<lb/>i
					<lb/>* I
					<lb/>i j
					<lb/>3)etankelige Ord for Kren, Sind og Sandser,
					<lb/>Som Eftertanken gav, jeg selv ved denncm standser. Betankende, tungt er Farvel at bede, naar Man stilles fra en Ven, og bort fra hannem gaaer.
					<lb/>8Ik, ak! Du var hos os paa Siette Aar, Mathilde • Din Vomme frydefuld vi ønskede og vilde:
					<lb/>Dit Indtog glabesfuld ansaae vi alle Mand: Din Reyse maae vi see med stille Taugshed an.
					<lb/>A z Dog
					<lb/>f§ Ær
					<lb/>Ær.
					
					<lb/>si K
					<lb/>' II
					<lb/>■uUl
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_012_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_012_006"/>
          <p><lb/>S
					<lb/>Äog Dig, da Du gaaer dort, skar helliges vor Tanke; Vi Blomster nok engang for Dig vil stroe og sanke.
					<lb/>Nu, da Du reyser bort, og deres Blade skal Forkynde onffefuld Dig mange Dages Tal.
					<lb/>Dy gaaer da bort, lar es stiltiende tilbage.
					<lb/>Som mangen Gang har stet Din Fryds og Glades Dage; Dog viid! just for Du var Monarkens kiere Ven, Vor Ønsker folge skal med Dig paa Veyen hen.
					<lb/>Du gik: dog Himlen Tak, vor Konge blev tilbage!
					<lb/>Vi ønsker-, sildig vi maae Afffeed med ham tage:
					<lb/>Gid ey allene vi, men sildig Esterstagt Bestandig ham maae sees i Himlens Varetagt.
					<lb/>Nu da! reys lykkelig, reys lykkelig, Mathilde!
					<lb/>Hor vores Ønske nu, 'som har ey vill't Dig ilde:
					<lb/>Styr, Forsyn, Skibet selv, bestyr selv Vind og Vand, Saa naaer Mathilde vist med Lykke til sit Land.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_012_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_012_007"/>
          <p><lb/>d?aar Hun da landet er med Fryd til hine Egne,
					<lb/>Og hist og her sig kan fornsye allevegne.
					<lb/>Vi og som-skyer er, og onsker ikke meer I denne Sag, da vi vort Kuske opfyldt seer.
					<lb/>9?u, skiulte Viisdoms-Raad, som alle Ting regierer
					<lb/>Allene med et Vink du byder de florerer:
					<lb/>O leer mig — Ja min Siel er alt beviis derom. At du allene har paa Jorden Herredom.
					
					
					
					<lb/>i '
					<lb/>' II ■
					<lb/>i j
					<lb/>Ä?onarkers hoye Ting ey flrult er for dit Dyr-; Som Guder de for dig i Stovet sig maae boye.
					<lb/>Og naar du give vil paa dsr Regjering Agt, Og selv'beffytte dem, da er de førs ved Magt.
					<lb/>Viin ved, vor Konges Liv bestandig at bestykke; Din Naade nogen Tid ey lad fra ham borkflytte. Bestyk vort Rige, Land. Det Kongelige Huus Lad ikke undergase, for Verben blir til Gruus.
					<lb/>Kom
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_012_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_012_008"/>
          <p><lb/>■ppl
					<lb/>J
					<lb/>m
					<lb/>J^om, Dødelige, frem, som har Forstandens Krcrfter, Kom, brug dem med Fornuft, betank og døm derefter; L«r af JVIathildes Gang: 2kt ingen Dødelig paa Jorden nvgerSted vedvarigt har for stg.
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_013" decls="#bibl2_005_013">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_013_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_013_001"/>
          <p><lb/>Afikeeds - Tale til ifra i det danske Publico.
					
					<lb/>Kro benhavn, 1772. Trykt og findes rilkisbs hos Johan Rudolph Thiele, boende i store Helliggeiststradet.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_013_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_013_002"/>
          <p>
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_013_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_013_003"/>
          <p><lb/>Longum Vale! Vale! formofe, dixit Jola!
					
					
					
					<lb/>dffillige iblandt 06 har oplevet den bedrøvelige Time at sige det sidste Farvel til en døende, men aldrig har Residencen endnu sagt det, til en levende, Dronning.
					<lb/>Vi erindre endnu den Time, det uforglemmelige Minut det smertelige Oyeblik, da vi maatte sige det sidste Farvel til den livsalige den elskelige Løvise, den Dag-. til hvis Berømmelse og udødelige Erindring det er tilstrekkeligt nok, at Hun var den mageløse ChnstMNS Moder.
					<lb/>A 2 En
					<lb/>i!
					<lb/>I
					<lb/>i-l
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_013_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_013_004"/>
          <p><lb/>4
					<lb/>En Juli-ane erstattede os dette Tab, og det kunde nogenledes forglemmes, fordi det havde sin Grund i Skabningernes almindelige Skiæbne, Døden, der ligesaa vel banker paci Kongernes Palladfer, som Armods ringe Hytter.
					<lb/>Nu maa vi sige Farvel til en Levende, hvor bittert hvor smerteligt er ikke dette Farvel? hvorledes Dulle vi best udtrykke os, naar vi erindre Aarsagerne til denne Afskeds-Tale, Aarsager faa betydelige, saa usædvanlige, faa vigtige, at de igiennem hele Estersiæglens Historier, vil give vor Epoche el vigtigt Mærke.
					<lb/>Aarsager af den Natur og Beffassenhed, at naar vi ey kunde forglemme dem, Dal vor .Amhed stræbe at skjule dem; vor Faders Amhed, Stammens ypperlighed, trende Nationers Mre, byder det.
					<lb/>Vor Dronning, vor Dronning! hvor er vort sode Haab henfaret? vi spaaede os i Dig en livsalig, en øm, en mageløs Moder. Dit Livets Morgenrøde lovede os en
					<lb/>be.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_013_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_013_005"/>
          <p><lb/>behagelig Dag, men Smerte og Jammer al den saa tidlig og uventet blev fordunklet!
					<lb/>Hvi har Du voldet saa uendelig en! Bedrøvelse, hvi har Du bedrøvet Din Mage, den allerømmeste dydigste og beste Siæl? Hvor sønderriver Du ikke det kierlige Hierle, som seer sig tvungen (Harm og 2Ere tvinge) til at tabe sit andet Selv? Hvi bedrøver Du Dig selv, hvi giør Du Dit Livets Foraar til en ubehagelig Vinter, hvi Muler Du Din MreS-Soel i en rædsom Skye og opofrer Dig Selv den fortrædeligste Eenlighed?
					<lb/>Hvi bedrøver Du os? har det været Mult for Dig, hvor inderlig vi elsker vort Konges hele Huus, saat- lad dette Blad bevidne og fortælle Dig, at vi ikke uden med de ømmeste Taarer kan sige Dig Farvel!
					<lb/>Naar vor finhed endog i denne Forfatning er saa stor, hvad mener Du da ikke vor Kierlighed skulle have været, ifald vi havde kundet ende den med den samme Ret som vi begndte den?
					<lb/>A Z Vee
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_013_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_013_006"/>
          <p><lb/>'M,v
					<lb/>Vee dem fora have forledet Digt vee dem, ja vee dem tusende Gange!— o! at Du havde tilladet os bestandig at erkiende Dig for vor ^dyrebare Moder, med hvilken fønlig Pligt, med hvilken hellig Glæde, skulde vi ey have baaret Dir Navn i vore Hierrer og paa vore Læber!
					<lb/>O! det var allerede faa dybt indgravet, at dets Udflettelse koster os gruelige Smerter!
					<lb/>Naar vi erindre Dig forhen, fora Dydens Andet Jeg, Lyksalighedens og Mrens Skødeglut, og en Kierligheds Gienftand fer millioners omme Hierrer, og naar vi betraue Dig nu, fora en Eenlig Turteldue, fkilt med Din fordums Glands og med al Ret ril Dine egne Borns Kierlighed, da vær forvisser at Siælen gruer for den Tanke, og ønsker den aldrig havde kundet faae Anledning til ak opdage den!
					<lb/>Hvi har Du ikke allene bedrøvet os, vi vilde og vi ffulde have taalet det. Men ach! ach!— dog vi ville ey forvolde os nye Snierter med at oprippe et altid ulægeligt Saar! Vi
					
					
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_013_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_013_007"/>
          <p><lb/>7
					
					<lb/>Vi ville vise os værdige Børn af den ømeste den beste Fader, og troe os! Han feer efter Dig med er Hye flydende i medlidenheds Taarer, vi ville derfore ledsage Dig endog med de ømmeste Taarer, vi ville saa vidt muligt er, forglemme alt det som udæsker en ukierlig Bitterhed, vi ville ey erindre mere end den Tid som vi med Ære og Fornøyelse kunde erindre.—
					<lb/>O! at de Hyeblikke maatte have blevet evige, evige for Dig og evige for os, i Din 2EreS og vor Glædes uendelige Følge!
					<lb/>Mellemkommende Aarfager, have nægtet baade Dig og os den Lykke, og vi maa berede os til et Farvel!
					<lb/>Far da vel vor Dronning! glem aldrig ar Du har boet hos den beste Konge og regieret over det beste Folk!
					<lb/>Naar Du rænker paa Din fordums Herlighed, da lad ey den Tanke friste Dig ril utilladelige -Husker, eller opvække en ufornuftig Gremmelft.— Naar Du som natur«« 4 ligt
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_013_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_013_008"/>
          <p><lb/>8
					
					
					
					<lb/>ligt føler Fortrydelsens fulde Styrke, da giv Gud Mren, fotryd mere Din SkiæbneS Aarsager end dens Virkninger og lad det veylede Dig til den sande Fortrydelse, som Naar den vel anvendes, giver Siælen den fulde Roe!
					
					<lb/>Viis vor Dronning viis og beviis hele Verden, at en mild og rolig Aften kan udflette Erindringen af en Taagefuld Middag ! — Lev vel! nyd al den Fornøyelse som Du maae nyde og kan imodtage, erhold og behold for alleting, en fornøyet Siæl!
					
					
					
					<lb/>Da vi e,y for Eftertiden, kunde see Dig i blank os kronet med vore .Ønjlet og Palnyer, saa-skal skal Heller aldrig Din Forkleinelse, fortorne vor Fader og vanære vor Mund!
					<lb/>Det Rigernes store Haab, den Kon. ge Søn som Du har efterladt, skal giøre at vi bestandig erindre Dig som en lykkelig Moder, naar vi ey mere kunde erindre Dig som den lykkeligste Dronning.
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="9" xml:id="w2_005_013_p9" facs="2_005/130016216225_2_005_013_009"/>
          <p><lb/>Fat-vel Farvel vor Dronning! dekke Farvel udæffer Heede Taarer, khl det erindrer os om det Velkommen! vi raabre den fsrste Gang vi saae Dig, hvor glædeligt var dekte Ag, og hvor bittert er dekke Nu i
					<lb/>! Himmel hvilken Harm, det dyre Baand maa brækes,
					<lb/>Som Fader Børn til et Moders Hierte bandt;
					<lb/>O! Morgenrodens Glands af Uhelds Skyer dækkes,
					<lb/>Og Haabeks Ceder -som et KMon forsvandt.
					<lb/>Forvorpne Laft skal- du saa LivetS Socl formørke,
					<lb/>O! himmelgivne Siæl, har Du saa liden Styrke,
					<lb/>A 5 At
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="10" xml:id="w2_005_013_p10" facs="2_005/130016216225_2_005_013_010"/>
          <p><lb/>IO
					
					
					
					<lb/>At Du fortrylles kan "af Sand Phantasie,
					<lb/>Og skaldet-« det Hierte som Du villig lod
					<lb/>bedrage,
					<lb/>For i Indbildningen en Neckar Drik at smage,
					<lb/>Skal det og skal Du selv, Til-sds fordømme Dig?
					<lb/>Min Gud hvor kan en skabt sig selv saa let forglemme,
					<lb/>En Skabning hvis Fornuft saa vel udviklet er.
					<lb/>Og sine Gierninger saa Regelløst bestemme.
					<lb/>At ikke Himlen selv engang erindres
					<lb/>meer?
					<lb/>Skal Gud, Natur og Dyd og alle Ting
					<lb/>forkrænkes,
					<lb/>Og af Hensi ter i en snæver Kreds indskrænkes,
					<lb/>Hensigter borgede af et tit-gyser Vid?
					<lb/>Des-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="11" xml:id="w2_005_013_p11" facs="2_005/130016216225_2_005_013_011"/>
          <p><lb/>Desverre man for lit dens Strom forvoven folger,
					<lb/>Og mens man tumles om blaut de selv¬
					<lb/>gjorte Bolger,
					<lb/>Man Müler Himmel Gud og alleting med Flid.—
					<lb/>Men slig hvad Enden af en fra dan Skyg
					<lb/>ling bliver,
					<lb/>Hvor taer Forvovenhed sin sidste
					<lb/>Slutnings Havn?
					<lb/>Der, hvor Fortrydelsen sit fæle Mærke
					<lb/>Miver,
					<lb/>Og evig Skiendsel er i SælMb med Lens Navn!
					<lb/>Ja! ja! naar Eva til forbuden Frugt vil række,
					<lb/>Naar hun nysgirrig tor det kundffabs
					<lb/>2Eble brække,
					<lb/>Naar den Hovmodige vil blive Guder liig,
					<lb/>Da
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="12" xml:id="w2_005_013_p12" facs="2_005/130016216225_2_005_013_012"/>
          <p><lb/>Da blir hun mindre end hun nogen Tid har været,
					<lb/>Saa gaaer det den som vil ubillig blive
					<lb/>Han griber Sverdet men uagtsom saare-: sig.
					<lb/>Det ikke tienligt er mod Himmelen at
					<lb/>pukke,
					<lb/>Den taaler til en Tid men naar den bliver vred.
					<lb/>Og Hevnens Sluser vil til Undergang
					<lb/>oplukke,
					<lb/>Saa synker Overmod med Eet i Svelget ned,
					<lb/>Men hvor er da den Haand, som hielpe kan og redde?
					<lb/>Ney! neyl et bundlost Svelg saaer-— ved misgiernings Bredde,
					<lb/>Og hvo som sikker alt for yderligen gaaer,
					<lb/>Han
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="13" xml:id="w2_005_013_p13" facs="2_005/130016216225_2_005_013_013"/>
          <p><lb/>Han synker saa han cy kan reddes Isse-er
					<lb/>i Tiden,
					<lb/>Men om Let siunkne Vrag iglen kan reddes siden,•
					<lb/>Til Himlens Naade og en sand Forbedring siaaer.
					<lb/>% 'M Äc ^ -i: -ic
					<lb/>Vor Dronning! vee ar vi skal sige Dig Farvel,
					<lb/>Den Afskeed smerter vift enhver fornuftig
					<lb/>Siæl,
					<lb/>Som Grunden eftertænkcr,
					<lb/>Hvorfore Du gaaer bort,
					<lb/>Din Gla kun vared kort
					<lb/>Og Skyggen evig krænker;
					<lb/>Ach hvorfor blev Du ey,
					<lb/>Beftandjg i den Pey,
					<lb/>Som
					
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="14" xml:id="w2_005_013_p14" facs="2_005/130016216225_2_005_013_014"/>
          <p><lb/>fy iü
					<lb/>i* ü
					<lb/>Som var til vores Lykke, dannet Dig Til Dydens Mesterstykke:
					<lb/>Og en syv-M lug?
					<lb/>O! Himmel hvilken Sag!
					<lb/>Hvad har Du ey indmaalet?
					<lb/>Gid aldrig denne Dag Af Solen var bestraalet.
					<lb/>Gid Himmel og Natur har Mult den den Dyds-Uven,
					<lb/>Som lærte Dig at gaae paa Udyds
					<lb/>Skier hen
					<lb/>O! at Du havde ey forglemt Din halve Siæl,
					<lb/>Men stræbet heller paa at bygge vores Vel,
					<lb/>Hvor havde Du da ey den Mageløse
					<lb/>blevet.
					<lb/>Og til en evig Roes i Tidens-Bog indskrevet?
					<lb/>Far-
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="15" xml:id="w2_005_013_p15" facs="2_005/130016216225_2_005_013_015"/>
          <p><lb/>J5
					<lb/>Farvel vor Dronning-! tænk dog evig paa den Slægts
					<lb/>Der har foræret Drg som redelige Sønner, Men vid, bekiend og troe at Himlens Varetægt,
					<lb/>Er Fragten af et Lands utrættelige Bønner!
					<lb/>Den Oldenborgske Slægt, kan
					<lb/>ingen Troeles naae,
					<lb/>Og hvo som krænker den maae trøstesløs forgaae!
					<lb/>WWW
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="16" xml:id="w2_005_013_p16" facs="2_005/130016216225_2_005_013_016"/>
          <p><lb/>'IJ
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_014" decls="#bibl2_005_014">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_014_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_014_001"/>
          <p><lb/>Dronningens Eftermcele for den 17de Januarii 17720
					<lb/>Kisbenhavn,
					<lb/>trykt og faaes tilkisbs hos August Friderich Stein, boende i Skidenstreedet i No. 171.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_014_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_014_002"/>
          <p>
					
					
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_014_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_014_003"/>
          <p><lb/>D s
					<lb/>se, Sorgens Tvivl! da Fryd Til Haabets Maal udføres;
					<lb/>Kuns Lovsangs Harpers Lyd Blandt Nordens Folk maae Høres.
					<lb/>See, Kongen lever, see Guds Frelses Magt paa Ham; Dg Kongens Fiender de Nu blevne er' til Skam.
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_014_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_014_004"/>
          <p><lb/>Een værdig stoed ved Roer, Skiont flere var tilstede: Heltinden! Rigers Trøst!
					<lb/>Og Kongens beste Ven.
					<lb/>Du endte Grandens Rest!
					<lb/>Du gav 06 Fryd igien!
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					<lb/>A
					<lb/>arvaagne Dronning! Du
					<lb/>Var vaagen, da vi sove;
					<lb/>Kom, var Din Røst, kom nu Guds Hielp mod dem, som vove At stiele Guders Liv,
					<lb/>At dunkle Kroners Glands; Bønhør og Naade giv,
					<lb/>Byo Ondffabs Born: stands!
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_014_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_014_005"/>
          <p><lb/>G«,
					<lb/>«, Hisrte strax blev rørt, Og Naadens Soel gav Straaler; Og Himlens Svar blev hørr:
					<lb/>Jeg dem ey længer Vaklen-,
					<lb/>Jeg samlet har Din Graad,
					<lb/>Jeg saae min Konges Nød;
					<lb/>Bliv daarligt Ondskabs Raad! Sklelv Frekke ! Jeg det bod.
					<lb/>gik Dm Majestæt,
					<lb/>Din Prmds og Troeskabs Venner, Til Kongens Ca.binet,
					<lb/>Hvor srax Din-Røst man kiender: Lev, Konge! og Dig, glæd!
					<lb/>Thi Ondstabs Raad var lagt Imod Dit Huns, Din Sæd;
					<lb/>Men Himlen Hielp har bragn
					
					<lb/>i
					<lb/>I
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_014_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_014_006"/>
          <p><lb/>Kun flriv Dit Christian, Strax Frekke Fanger blive,
					<lb/>Strax Ondskab-B Maal man kan Med Skranker trindt omgive;
					<lb/>Saa lever Du i Fred,
					<lb/>Saa glimrer Kronens GlandS, Saa frelses Landet med Og Nordens Graad blir DandS.
					<lb/>^eel Iuliana vandt. Monarkens Ja man hører. Strax Tapre sig indfandt.
					<lb/>Som Ordres ret udfører.
					<lb/>Og Ondffabs Børn saae-,
					<lb/>At Konger Guder er —
					<lb/>Og Hea Paa Synden laae — Dg Dommen bandt enhver. --
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_014_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_014_007"/>
          <p><lb/>(J ft* Timer herpå a saaeMan Man Dig vor Juliane Blant Dine Venner staae Og svinge Glædens FatjkefP
					<lb/>Hver Mine Vidne var,
					<lb/>Du Kongen elffede.
					<lb/>Og Moders Hierte har Til Ham og Rigerne.
					<lb/>S&gt;. D
					<lb/>. Du viftede med Fryd, Som faldt paa Folkets Mængde, Hist sva'ete Echos Lyd Og gie nnem Luften trængde.
					<lb/>Man saae Tre eenige,
					<lb/>Du&lt; midt iblant dem var,
					<lb/>Tre Fredens Stiftere,
					<lb/>Du Sejers Fane bar.
					
					
					
					
					
					<lb/>■MM
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_014_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_014_008"/>
          <p><lb/>UeslcvszHinxlekstalet Himlen tale Fred Til Dig, Du Freds-Fyrstinde! . Guds Vagt vær altid med ,
					<lb/>Hvor Du Dig vil indfinde!
					<lb/>Giv Kongen Dine Raad;
					<lb/>Byg Zions øde Sted;
					<lb/>Hør Faderløses Graad,
					<lb/>Og Hjelp Fortrykte med!
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_015" decls="#bibl2_005_015">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_015_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_015_001"/>
          <p><lb/>MM-Sang, forfattet i Anledning
					<lb/>Dronning
					<lb/>Larolltta Mathildes
					<lb/>Bortreyse
					<lb/>til Zelle i Juni Maaned 1772. Sangvis forfattet efter den Melodi;
					<lb/>Ach Sylvia mm Skik-une
					<lb/>Kisbenhüvn, trykt og findes ttlkiöbs hos % N4 Thiete comisk i store Helliggeisistmde».
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_015_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_015_002"/>
          <p><lb/>Hver ærlig Siæl som minder Den første Tid, end finder Af Kierlighed, den Følelse Som Danske altid lader see, Som fedes udi hver et Bryst, Som er saa sød en Lyst.
					<lb/>Den Kongen sig udleedee Til Dronning, vi tilbeeder Dep Kongen elfte vil,
					<lb/>Vor Hierte horer til.
					<lb/>Den Dag, Du Caroline!
					<lb/>Forst saae os — hvilken Mine Den taled idel Kierlighed Og loved reen Oprigtighed Vi svoer Dig evig Troeftab til — Som ingen bryde vil. —
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_015_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_015_003"/>
          <p><lb/>Ror —Twesfaks tit er proved,
					<lb/>—Og Kierligheden oved,
					<lb/>Slig Dyd er sørse Vægt,
					<lb/>For Kongens hole Slægt— Vor Konges ædle Stamme Af dette just kan bramme:
					<lb/>Ved Undersaatters Kierlighed Ved Troeffab og Oprigtighed, Saa tryg er aldrig en Monarch, Som den i Dannemark.
					<lb/>4»
					<lb/>Om Troeffab understytter En Konges Magt! saa bytter Et Danner-Kongen om Med tusend' Miiles Rom«
					<lb/>Vi Kongen ivrig dyrke,
					<lb/>Vor Kierlighed skal styrke
					<lb/>Hans Trones faste Grundvolds Fod, Som vi besegler med vor Blod. Et sindigt Mod, Troe, Tapperheds— Er vor Beskaffenhed. —
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_015_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_015_004"/>
          <p><lb/>Sligt vilde vi Dig ffiænke Weh fastest Baand tillænke —^
					<lb/>Vi ønffte i vor Sjæl Dit og Dm Konges Vel.
					<lb/>Dem Himlen sammenknytter,
					<lb/>Et fælles Ønske nytter;
					<lb/>Naar pores Konge Velstand mod1 Alt Got, paa Dig, fra Himlen sto^ Og naar den loe, til dette Par,
					<lb/>Vi lykkelig da var.
					<lb/>I Dig, vi saae Lovise —
					<lb/>Vor Haab — vor Trøst — vor § Vi stemmede den Gang Om Hendes Tid, en Sang Vor Siæl da Glæden rørte — Som Tak til Himlen førte —
					<lb/>Og alle Hierters Harmom'e, OM Et samdrægtig stemte i: Giv vs Lovises Dyd igien Di sang til Himmelen, .
					<lb/>7-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_015_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_015_005"/>
          <p><lb/>7-
					<lb/>Hun var en dobbelt Moder—
					<lb/>For mange dyre Poder —
					<lb/>Vor Christian—Fader—Ven--' Som Himlen gav igien — Printzesser dyrebare—
					<lb/>Gom Edelsteene vare,—
					<lb/>Ja Tvilling Riget voxte op
					<lb/>I Hendes Bryst, til Velstands TopF
					<lb/>Selv Himlen fandt deri Behag,
					<lb/>Den Kid, var kun en Dag.
					<lb/>82
					<lb/>I vores Juliane Vi holdt den gamle Vane Ved Hende from og god Os Himlen trøste lod, —Hun var os fom en Moder Opelstede de Poder,
					<lb/>Af Gud vi red Lovise fik—
					<lb/>Ja gav os vor Printz Friderich Den reene Lyst, da lokkede Til Jorden Himlene.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_015_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_015_006"/>
          <p><lb/>9*
					<lb/>Med denne reene Glæde Saa vi Dig til os træde —
					<lb/>Da siod den danffe Sol Endnu pass- Middags-Pol.
					<lb/>Vi ventede at finde I Dig Lovises Minde,
					<lb/>Den Engel, som fra Engeland Oplived' hver en Dannemand! Som Engle glade Budstab gier,
					<lb/>Vi tænkte: Dit og blir!
					<lb/>10.
					<lb/>Hver Bud, fra Hoffet forke En Glæde, som os rørte —
					<lb/>Dig Christian elstede, Sligt os fornøiede —
					<lb/>Vi vores Konge fulgte;
					<lb/>Hvad Han— vi ikke dulgte,— En hellig Pligt os dette bod Slig Lydighed er altid sød;
					<lb/>Et roligt Liv — i Haab dog Fred Var vor Lyksalighed.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_015_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_015_007"/>
          <p><lb/>En gammel Pligt os byder At Kongens Vel os fryder
					<lb/>Hans Liv — Hans Lykke er Med vores knytted nær.—
					<lb/>Det mindste Vink han giver Heel noie agted bliver —
					<lb/>I Blinde bor vi lyve den, Som salved er, af Himmelen, Naar Sagen skjules skal og bor Den taus med os da doer.
					<lb/>12.
					<lb/>Nu seer vi, at man skriver r I Engeland der bliver Tillaved Reise Færd Hvo veed, hvor nær den er?
					<lb/>Din Hofstat man tilader Man Reise-Rontten haver,
					<lb/>Og da man Zelle nævnet seer Til sidst, Du stal vel blive der Os Rygter ofte bragte fligt —
					<lb/>Det var dog ingen Digt.—
					<lb/>13.
					<lb/>IM
					
					
					<lb/>.,
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_015_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_015_008"/>
          <p><lb/>Den samme Magt som byder —Og som si blindt adlyder —
					<lb/>Den os befaler her —
					<lb/>Vort Hierte Kongens er.
					<lb/>I hvor Du end stal leve Du det tilsds kan kræve:
					<lb/>At de, som tog mod Dig med Fryd Bor ogsaa give Afskeeds-Lyd. Vi denne Fordring billiger —
					<lb/>Vort Hierte Kongens er.
					<lb/>i'
					<lb/>14.
					<lb/>f Reis da fra os Mathilde;
					<lb/>Vi bor, som Kongen vilde —
					<lb/>Det Pandt, som Du os gav Vi gav Dig Renter af.
					<lb/>Vi tog mod Dig &gt; med Glæde,
					<lb/>Og Nu, du ffal borttræde,
					<lb/>Vi eene troster os derved,
					<lb/>At vi, ei forst brod Trvskabs-Eed I Chr iftian vi en Fader har— Og Juliane rar! —
					
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_016" decls="#bibl2_005_016">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_016_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_016_001"/>
          <p><lb/>Adspredte Tanker samlede ved Soe-Kanten
					<lb/>af
					<lb/>LronvorgFsestnrng
					<lb/>og opskrevne ved Dronning
					<lb/>Larotlne Mathildes
					<lb/>Bortreyse.
					<lb/>Kisbenhavn
					<lb/>Trykt hos Paul Herman Höecks 2772«
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_016_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_016_002"/>
          <p><lb/>'
					<lb/>*
					<lb/>M
					<lb/>Ijfc.
					<lb/>M -
					<lb/>-in Musa sisy og drog med nüg, Vi kom! —— Ach Skrækkefulde Egne ! Hvor Dyd for Udyd maakte fegne,
					<lb/>Hvor Troefafthed var fuld af Sviig; Hvor Du og Jeg ey eene var Om det, Naturen os har skiænkct,
					<lb/>Hvor Venlighed sin Byrde bar,
					<lb/>Da Tvang til Villien blev lænket.
					<lb/>Hvor
					<lb/>—
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_016_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_016_003"/>
          <p><lb/>s
					<lb/>^)voL veen Oprigtighed fik Navn Af dum Paastaaenhed og Klygter,
					<lb/>Hvor selv den Frække ikke frygter
					<lb/>For Svig, naar han kun seer sit Gavn Hvor Falskhed hoyt blev svinget op Ved snedig Omgang, og opklækket,
					<lb/>Dog blev nedstyrt, fra Magtens Top Da Almagts Haand selv opdrog Dækker.
					
					<lb/>Avor fælles Kiærlighed var Tvang Geleidet med forstilte Lænker,
					<lb/>Som Sind og Legeme ey krænker,
					<lb/>Men dog, fikiønt tvungen, holdte Stang, Selvtagen Frihed var et Bud Sd hoyt blev agtet og tilbedet,
					<lb/>Hvor Liv for Tørst blev stukket ud,
					<lb/>Da Gift for Nectar blev beredet.
					<lb/>A 2 Hvor
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_016_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_016_004"/>
          <p><lb/>Men Egennytte tog i Agt;
					<lb/>Hvor Viisdoa var en Daarlighed, Naar den med Gudsfrygt, var begynder;
					<lb/>Hvor en forvoven Dristighed Nyt vovOe og dog blev yndet.
					<lb/>Hvor — Ney, min Musa flyr med mig Fra disse lastefulde Seener,
					<lb/>Som Angst, som Frygt, fom Skræk forlemer; En hedre Plan udvælg du dig,
					<lb/>Som ey saa fæl for -Dyet er,
					<lb/>Saa fkrækkefuld for Sind og Sandser,
					<lb/>Som ye behagelig udseer,
					<lb/>Som Dyd, Religion omffandser.
					
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_016_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_016_005"/>
          <p><lb/>beg vendte mig, strax Over Isse En bedre Plan paa nye i Sigte,
					<lb/>Hvor Omgang var, som ikke svigte, Men just i Noden holdte Stik; Hvor Kierligheden Maalet var; Hvor Dyden as Fornuft blev ledet;
					<lb/>Hvor eenig' Kræfter Byrden bar, Som Utroeskab selv havde smeder.
					<lb/>Her saae jeg Liv, her saae jeg Lyst; Gudsfrygt sit Indpas havde funder; Religion til Dyd var bundet,
					<lb/>Og Glæden siniilte i hvert Bryst, Her var Oprigtighed en Ven,
					<lb/>Som Naadens Fakler selv antændte,
					<lb/>Selv Syet vædet blev, da den I Andagt-fulde Flammer brændte.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_016_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_016_006"/>
          <p><lb/>3 disse Tanker forø jeg stod, Jeg ørjtt ud paa Haver kasted', Hvor Bølgen op og ned sig hasted'. Nu een den anden esterlod.
					<lb/>Nu blev een høy, en anden lav Og den, som høyest var og kneyste, Snakt lignede en dybest Grav, Saasnart den anden sig opreyste.
					<lb/>tænkte jeg, du bedre veed En et Sindbillede kan være Vaas-Livs Livs Ustadighed, og lære Dig Lykkens Ubestandighed %
					<lb/>Men fee S i disse Tanker som Jeg stod, og vilde mig fornøye.
					<lb/>En Skare srax-da da bag mig korø: for Sands og Aye 1
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_016_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_016_007"/>
          <p><lb/>Aeg saae —- Mathilde! Jeg blev glad I samme Ayeblik, da -Ayet Fik Hende see; jeg blev fornøyet,
					<lb/>Da Hun kom nærmere: men hvad? Hun til Strandbredden itler fort;
					<lb/>Ach — alt om Bord —— see nu, Hun seyler!
					<lb/>Nu De gaa-f- mig af Sigte bort. Hvad — mon jeg ey Paa Synet seyler?
					
					
					
					
					
					<lb/>Hvem saae,-M at Dronningen gik bort? Hvem saae den kronede Mathilde i et Farvel ey bede vilde,
					<lb/>Nu, da Hun reyste fra os fort.
					<lb/>Jo, da den Sandhed er alt klar,
					<lb/>Saa bør du Lronborg ey forglemme Den Lykke, ar en Dronning har Forlyster sig udi bit Hjem-ma
					<lb/>WWWWW
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_016_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_016_008"/>
          <p><lb/>s
					<lb/>mxxxm
					<lb/>’Saa misted' du den Glæde, at Mathilde bort fra dig har flyttet,
					<lb/>Dig med et andet Sted ombyttet.
					<lb/>Nu, du berøvet er den Skat:
					<lb/>Saaa ønsk, at gladefuld Hun maae Til hine Egne lyklig havne,
					<lb/>Hvor Hun Fornøyelser skal fagerOg OZ idel Glæde der skal savne.
					
					
					
					
					
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_017" decls="#bibl2_005_017">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_017_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_017_001"/>
          <p><lb/>Dronning
					<lb/>’fl-wy
					<lb/>Caroline Mathildes
					<lb/>Asffeeds-Talk
					<lb/>det Danske Publicum
					<lb/>med
					<lb/>Publict Giensvar.
					<lb/>Afsk
					<lb/>&lt;. H C^OC^O jy
					<lb/>Kiobenhavn
					<lb/>rrykt hos Paul Herman Höecke 1772.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_017_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_017_002"/>
          <p><lb/>Under Melodie:
					<lb/>Allerdeyligste Llin.ene rc.
					<lb/>» i.
					<lb/>eg min Skiæbnes Dom maae folge, Faer nu vel du kjække Land!
					<lb/>Medens Øster-Soens Bølge Flyder ved din flade Strand,
					<lb/>Glem da aldrig din Mathilde,
					<lb/>Som din Dronning nyelig var,
					<lb/>Thi; at tænke, tale ilde,
					<lb/>Ingen Dan st vanæret har!
					<lb/>2-
					<lb/>dich! ustadig blinde Lykke,
					<lb/>Hvor er du ey Stormen liig?
					<lb/>Som i Hast kan undertrykke,
					<lb/>Men naar den vil føye sig,
					<lb/>Den vort Haabets Skib kan føre Uforstyldt til Ønsters Strand,
					<lb/>Men naar du vil Modstand giore,
					<lb/>Siig mig da hvo havne kand?
					<lb/>3-
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_017_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_017_003"/>
          <p><lb/>3
					<lb/>Du ey bløt de ringe driller Med en u-indffrænket Vold,
					<lb/>Men du mellem hvert og splller Med et fronet Hoved Vold-;
					<lb/>Hoyhed, Purpur, Kronens ZEre,
					<lb/>Thronens Tryghed, Sceptrets Magt, Kan ey selv befriet være,
					<lb/>Naar-du du kun har Dommen sagt!
					<lb/>4-
					<lb/>O3
					<lb/>Jeg maae selv et Vidne blive Paa hvor Hoyhed tumles om, Skiæbne! stal jeg det vel skrive Ene paa din strænge Dom?
					<lb/>Eller mon man foraarsagcr,
					<lb/>Og selv.Skiæbne skaber sig,
					<lb/>Men kun til Undskyldning klager,
					<lb/>Og beraaber sig paa dig ?
					<lb/>)-(2
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_017_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_017_004"/>
          <p><lb/>4
					<lb/>S*
					<lb/>Enten Skiæbne eller Lykke,
					<lb/>Eller jeg er Aarsag selv.
					<lb/>Det mit Hierte dog kan trykke,
					<lb/>Jeg maae sige dig Farvel!
					<lb/>Naar jeg kun et Blik vil sende Til min fordums Værdighed,
					<lb/>O! da maae jeg ret bekiende:
					<lb/>Siælen gruer sig derved!
					<lb/>6.
					<lb/>0! Farvel Du Nordens Ære Og forlad hvad jeg har brudt!
					<lb/>Jeg ey Din kan meere være;
					<lb/>Ulyksalige Minut!
					<lb/>Som for ævig mig har stillet,
					<lb/>Ædle Dannemark! fra dig,
					<lb/>O! naae denne Storm er stillet,
					<lb/>Tænk dog end Engang paa mig! —
					<lb/>spu
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_017_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_017_005"/>
          <p><lb/>Publici Giensvar.
					<lb/>Under samme Melodie:
					<lb/>1%
					<lb/>l.
					<lb/>fO! vor Dronning, vor Mathilde, O! Din Afffeed gaaer os nær,
					<lb/>Blev Du her saa langt vi vilde,
					<lb/>Var Du ævig blevet her!
					<lb/>Kan Du ey vor Dronning være,
					<lb/>Vi erindre dog Du var;
					<lb/>Nedrighed stal ey vanære &gt;
					<lb/>Den Dig Eengang lydet har!
					<lb/>):( 3 2.
					<lb/>' f I
					<lb/>Hil A
					<lb/>Ak
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_017_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_017_006"/>
          <p><lb/>Skænk den blinde Lykkes Vælde, Og den grumme Skiebnes Døm, Kan saa let xt Ceder fælde,
					<lb/>Søm en Nelle kaste øm,
					<lb/>Dog er Skiæbnen før det meste Folger af vor Giernings Plan; Vælges viiselig den beste,
					<lb/>Skjæbnen intet virke kan.
					<lb/>6)iennem Skyen selv frembryder Glimten af Din ZEres Soel! Skiont Du ey som Dronning byder Paa den Danste Konge-StodVi Vi den Tid dog ey forgiette,
					<lb/>Da Du elsket derpaa sad;
					<lb/>Og vi stal med Flid udflette Det, som kun opvækker Had.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_017_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_017_007"/>
          <p><lb/>&lt;0 Mathilde! o vort Hjerte Var saa elffovsfuldt mod Dig! Du var den, som vi begierke, Haab og Ønsker smigred sig. Er vel Danmarks Lykke fremmet Fra det kiere Engelland?
					<lb/>Mon Lovise er forglemmer:
					<lb/>Mon den Engel glemmes kan?
					<lb/>5-
					<lb/>Ja farvel, farvel, Mathilde!
					<lb/>Tænk kun paa det Danske Folk Engang, aarle eller silde.
					<lb/>Du felv være stal den Tolk, Som al Verden stal fortælle:
					<lb/>At naa-Er Elskov, Troe til Død Kan en Underdan besiæle,
					<lb/>Saa er han i Danmark fad.
					
					<lb/>6.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_017_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_017_008"/>
          <p><lb/>t
					<lb/>wmmmmmmi
					<lb/>fj
					<lb/>6.
					<lb/>Vi stal altid paa Dig tænke Og den Printz som Du har foryVi Vi med dobbelt Maa-skal ffal skjænke-—- Troe og Pligter til vor Det-Sk
					<lb/>Faer nu vel, Dig Himlen følge!
					<lb/>Kongens og Din Afkom saae Medens Øster-Soens Bølge
					<lb/>Kan paa vores Strand-Bred flaae.
					
					
					
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_018" decls="#bibl2_005_018">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_018_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_018_001"/>
          <p><lb/>Kongens-
					<lb/>Dronning Juliane Maries-
					<lb/>Kronprindsens og Prindfeffws-
					<lb/>VMme
					<lb/>Fornemmelser
					<lb/>ved Dronning
					<lb/>Caroline Mathildes
					<lb/>Bortreise.
					<lb/>Og Dronning
					<lb/>Caroline Mathildes
					<lb/>Svar til Hsiftsamme.
					
					<lb/>Kjøbenhavn 1772.
					<lb/>Trykt dg findes rilkisbs hos Joh. Rud» Thiele - boende i store Helliggeiststreedek.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_018_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_018_002"/>
          <p><lb/>-
					<lb/>ff
					<lb/>1 U I
					
					
					<lb/>III Landsfaderen sin Magt af Gud er
					<lb/>overdragen
					<lb/>Han glæde maa sit Folk og Here deres Klagen
					<lb/>Han som Privatperson, kan ikke giere
					<lb/>Hvad Han har Attraae til og staaer i
					<lb/>Hans Gevalt
					<lb/>Dersom maa Jeg Dig Mathilde! Eier-lig
					<lb/>sige
					<lb/>Mik ømmeste Farvel fra Mig; fra Folk og
					<lb/>Rige
					<lb/>Lev mere Lykkelig, end Jeg som Aonge
					<lb/>kan
					<lb/>Dig lade leve her ndi Mik Arve-Land.
					
					<lb/>Ki
					<lb/>—
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_018_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_018_003"/>
          <p><lb/>N?it Hierte svimmer nu i indeklemts Taarer Du mørkner Glædens Soel. Dit Savn Mik
					<lb/>Hierte snarer.
					<lb/>Jeg ofrede Dig først min ømme Kier-
					<lb/>lighed.
					<lb/>Nu Maa Jeg savne Dig ved rørt Retfærdighed.
					<lb/>Din Glæde straale smukt! Dit Hierte ku«
					<lb/>oplives
					<lb/>Til Dydens Følelse! — — stkiønt Du maa , , /da udrives,
					<lb/>Udaf Mm kielne Arm; skal Vi dog
					<lb/>hisset fte:
					<lb/>At Vores Venskab er saa sødt som
					<lb/>blomstrende
					<lb/>Dronning Juliane Mane:
					<lb/>Tænke maade var Vi os saa heel ulige Vi taltes sielden ved; dog var vi i et Rige Mig Ømhed rører dog nu da Vi skilles ad
					<lb/>Der Bortgang gaaer-Mig Mig nær i allerstørste Grad.
					<lb/>Jeg
					<lb/>11
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_018_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_018_004"/>
          <p><lb/>!r ¥
					<lb/>!r ¥ 11
					<lb/>mm
					<lb/>Aeg tænkte mangen Gang i Deres Glædes
					<lb/>Dage
					<lb/>At Haaber skulle snart en livlig Glæde smage Jeg sukkede og faae og bad ril Himmelen
					<lb/>Jeg blev dog smerter selv udi Bøn
					<lb/>Led vel Mathilde! lev! — med Velstand
					<lb/>Held og Glæde!
					<lb/>Ja gid De maa med Gud paa Udyds Nakke
					<lb/>træde!
					<lb/>Gid Himlen boe Hos Dem i et fornyet Bryst!
					<lb/>Og Himlens Forsmag bliv kun nu Der
					<lb/>Uves Lyst!
					<lb/>Gid Gud og Aanderne kun ved Fortroligt
					<lb/>heder,
					<lb/>•Cg Omgang med Der Siel opfylde det jeg
					<lb/>beder!
					<lb/>Gid Gudsfrygt Uro-ere Dem i Tidens
					<lb/>Sieblik,
					<lb/>Og kun forsode her Der Lives bedffe
					<lb/>Drik!
					<lb/>Kraft
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_018_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_018_005"/>
          <p><lb/>Kronpnnbsen:
					<lb/>Jeg maa min Hjertesorg ved andres Hielp
					<lb/>udstamme
					<lb/>Min Kierlighed er nu forkuet i sin Flamme Naar moeden Alder mig begaver med
					<lb/>Forstand
					<lb/>Saa savner jeg Dig forsi; og indseer Skjebnens Plan.
					<lb/>Aeg laae i hellig Ro ved dine sode Bryster Der mættede jeg før et lidet Antal Lyster Nu savner jeg forbqust det Gode som jeg
					<lb/>nys
					<lb/>Omfavnede hos Dig i et uffyldigr Kys.
					<lb/>Naar-jeg- jeg med Lovene i. Gudsfrygt har tiltaget
					<lb/>Raar jeg er kadet los fra dem mig har opdraget,
					<lb/>Saa ffal jeg glæde Dig; saa skal jeg
					<lb/>takke Dig.
					<lb/>Alk for Din Omhue, som har veder-
					<lb/>Præget mig.
					<lb/>Kron-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_018_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_018_006"/>
          <p><lb/>H f:
					
					
					
					<lb/>Kronprindsessen:
					<lb/>5e3 skiønner el endnu Paa noget Savn og
					<lb/>Mangel
					<lb/>Jeg Rettersk ikkun om min Pleie og min
					<lb/>Rangel
					<lb/>Jeg tænker er endnu paa SkiebnenS
					<lb/>lekte Sving.
					<lb/>Jeg har fun lit Forstand paa Verdens
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					<lb/>Mit muntre Øie kun paa Solens Straa,
					<lb/>ler skuer
					<lb/>Jeg seer ei noget Skin af det som Skiebnen
					<lb/>truer
					<lb/>Jeg soler ikkun Ro i et umyndigt Bryst Mit Ariske snart er fylr; mit Haab kan let faae Trøst.
					<lb/>9?aar min Forstand faaec Lys; naar jeg med Indsigt prydes
					<lb/>Naar mine Wvner ret af min Forstand ad,
					<lb/>lydes
					<lb/>Saa skal jeg fyrrig see, med sod Tak,
					<lb/>nemlighed,
					<lb/>Min ømme Moder som er værd min
					<lb/>Menighed
					<lb/>Dron,
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_018_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_018_007"/>
          <p><lb/>Dronning Caroline Mathildes Svar. Lev vel min Christian! jeg maa Dig
					<lb/>billig savne;
					<lb/>Jeg tit«« hos Fremmede, fra Dig affonberr,
					<lb/>havne
					<lb/>Jeg leve vil i Ro. Din Min¬
					<lb/>delse dog maa, Med varig Eftertryk; Suk i min Tanke
					<lb/>saae.
					<lb/>Led Juliane! vel! — ■— Din Lives Lyst
					<lb/>formeres!
					<lb/>Og gid Din Glæde maa ved Ondskab ei
					<lb/>fortæres:
					<lb/>Gid Du maa længe boe blant dem jeg
					<lb/>efterlod!
					<lb/>Gid Kieklighed kil Dig maa boe i danstes
					<lb/>Blod!
					<lb/>Ja Gud bevare Dig! min efterladte Pode Min Friderich! gid Du ei ved almenig Mode Forvendes fra det Maal, hvortil Gud gav mig Dig
					<lb/>Du blive hver en Dag alt mere Engle«
					<lb/>■ lig
					<lb/>Guds
					
					
					<lb/>II
					<lb/>M
					<lb/>1
					<lb/>■
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_018_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_018_008"/>
          <p><lb/>guste!
					<lb/>Gid vndt Exempel ei, maa Dyden hos Dig
					<lb/>bruste
					<lb/>Gid Du maa dannes saa at Dyden fader
					<lb/>ved Dig
					<lb/>) Et deyligt Billede, et varigt Himmerig!
					
					<lb/>il
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_019" decls="#bibl2_005_019">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_019_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_019_001"/>
          <p><lb/>Nynnede for ar Synges, fom;
					<lb/>Min Philander, Tiden minded
					<lb/>TvEngngets
					<lb/>Gl&lt;rde-Sang,
					<lb/>paa den af Norden
					<lb/>Hoystelffede ægte Landes Moder
					<lb/>Dronning
					<lb/>Mm Marie
					<lb/>hoistgladelige
					<lb/>Fodsels - Fest
					<lb/>ben 4 September 1772.
					<lb/>Kisbenhavn, trykt og findes tilkisbs hos I. N Men boende i stor« Helliggeiststrade,
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_019_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_019_002"/>
          <p>
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_019_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_019_003"/>
          <p><lb/>labe Døttre! muntre Sønner! Landets Styrke! stemmer op i Dag, Himlen horte vore Bonner,
					<lb/>' Juliane streed og vandt vor Sag, Dyden selv jo Hende styrked,
					<lb/>Klog Forsigtighed vejledede,
					<lb/>Gud, som Hun har stedse dyrked, Hendes Forsæt her forfremme.
					<lb/>Äe 'e
					<lb/>2.
					<lb/>e 'enne dyre Himmel-Gave,
					<lb/>Som har frelset tvende Rigers Folk, Vil vi her et Offer lave :
					<lb/>Glade Tunger her er Hiertets Tolk, Himmelen i Dag os. giver
					<lb/>Vor fornyed Moder nu paa nye, Det vor Siel og Lyst opliver,
					<lb/>Driver bort vor Modgangs tykke Sky.
					<lb/>Z.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_019_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_019_004"/>
          <p><lb/>3.
					<lb/>Den Iudit, som tvende Riger
					<lb/>Frelste just da Nødens Tid var nær, Fylder Aar i Dag, o* viger
					<lb/>Bort al Nød, al Sorg, Bekymringer! Udi Aarets første Maaned
					<lb/>(Den vor Norden aldrig glemme kan) Glædens Sol var nesten graaned,
					<lb/>Men ak seet visaae vorZ,eprermzmtdsssk
					<lb/>4-
					<lb/>te
					<lb/>Juliane Værket førte
					<lb/>Med sin dyrebare Friderics«
					<lb/>Da De bad. Dem Himlen herte Kongen, de og vi, Vor Ønske fik«. Men i Dag til Landets Glæde,
					<lb/>Ja til heele Verdens reene Fryd, Hw et nyt Aar skal indtræde,
					<lb/>Glæde-Har-ens Strange høit
					<lb/>5.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_019_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_019_005"/>
          <p><lb/>5-
					<lb/>x^vig Julianes Minde
					<lb/>Skal i Norden ja i Verden staae, Vor Lovise vi her finde
					<lb/>Som os af Erindring ei kan gaa. Og vor frederige Konge
					<lb/>Vi i Dem erindrer os dertil. Stands ei Graad vor glade Tunge, Thi vor Christian vor Lykke vil.
					<lb/>6.
					
					<lb/>^vem vel større Lykke haver
					<lb/>End vor Tvilling-Rige, som i Dag Seer tre dyrebare Gaver
					<lb/>Som etPant paa HimlensVekbehagl Christian, Frid'rich, Juliane, Hvilke Tre dog Ct i Dydens Fied, De har soeret Dydens Fane,
					<lb/>Et saa yndig groer den noget Sted.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_019_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_019_006"/>
          <p><lb/>7-
					
					
					
					<lb/>lade vi derfor vil stemme Vores Sang i Dag til Himmelen, Den vi vores Bon vil fremme,
					<lb/>Giv en Dag som denne tidt igien! Held og Lykke, sunde Dage,
					<lb/>Krydde vores bedste Dronnings Liv Alt hvad Hun kan selv behage
					<lb/>Himmelen selv Hende naadigst giv.
					
					
					
					
					<lb/>8.
					<lb/>Otø o Gud! ar Hun maa stue Christian saa lykkelig som god, At hans Fiender for ham grue,
					<lb/>Men hans Trone saae paa faste Fod. Ja lad Hende Glæde sinde
					<lb/>I at see i Frid'rich Viisdoms Son Gud ham fast til Dyden binde!
					<lb/>Det vi veed, er Hendes Hrettes Bøn.
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_019_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_019_007"/>
          <p><lb/>H
					<lb/>un som er en ægte Moder,
					<lb/>Elsker os som Hendes Børneflok At vi groer, som glade Poder,
					<lb/>Det er Hendes Hiertets Alt og Nok Landets Vel Gud derfor fremme,
					<lb/>Det kan fryde Julianes Siel. Himmelen den aldrig glemme
					<lb/>Kongens/ Hendes, Fridenchs/ Landets Vel
					<lb/>IO.
					<lb/>At Hun vil en Moder være
					<lb/>For vor Tvilling Rige, har Hun viist, Det er Hendes Fryd og Ære-»
					<lb/>Thi ved Landets Tab,Hun har förliist Vi derfor med glade Tunger
					<lb/>Synger om vor dyre Moders Liv. Med et dobbelt Echo siunger !
					<lb/>Himlen af sin Naade Amen giv!
					<lb/>Ønske
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_019_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_019_008"/>
          <p><lb/>WWWWWWWWMMWWWWW^^»
					<lb/>Snske.
					
					<lb/>G. '
					<lb/>il.
					<lb/>. 'ud velsigne Landets Moder!
					<lb/>Legge mange Aar til dette Aar, Z)ndig groe de dyre Poder;
					<lb/>Thi i deres Væxt Hun Glæde naaer, Sildig Afkom hellig Holde
					<lb/>Denne Dag, til hele Nordens Fryd! Modgangs sorte Skye ei volde,
					<lb/>Ondt at flyefra Hende, Herre byd»
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_020" decls="#bibl2_005_020">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_020_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_020_001"/>
          <p><lb/>Den oplivede Thalia Glade paa
					<lb/>den Zierde September 1772.
					<lb/>tilegnet
					<lb/>Enke-Dronning
					<lb/>Juliane Marie
					<lb/>allerunderdanigst af
					<lb/>Bernhard Henrik Beck
					<lb/>Akteur i de Kongelige Danske Skuespil. Kiobenhavn trykt bvS P. H. HLeüe. 1775
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_020_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_020_002"/>
          <p><lb/>Store Dronning!
					
					<lb/>denne Dag synger alle Læber om Tusinde ** Dyder, som zlrer Deres Majestets høye Person, og som groer med den yndigste Vext i det uskyldigste, det reenesie Hierte.
					<lb/>DetBaand, som knyttede Braunswigs værdigste, dyrebareste Princesie til Dannemarks uforglemmelige Konge, gav Dem Ret til en Dronnings Værdigheder: men Deres Dyd udkaarede Dem til Landenes Moder. Og i Dag — i Dag, da vi paa-nye nye annammer vores fornyede Moder, er der Strid, om en Krones Værdigheder er større end en elskende Borne floks Velsignelser.
					<lb/>Fra Ministeren ved Kongens hoye Side, indtil Hyren ved det ringe Leed, synger alle i Dag om mange — om heldsomme Leve Aar for den beste Dronning, som vvergyder alle med Velgjerninger: — Tillad da, store Dronning! at jeg bkant denne Flok, som Thaliæ spæde Søn, maae nynne min Sang med hendes Læber!
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_020_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_020_003"/>
          <p><lb/>35æc høy, du Lyd af svage Citherl
					<lb/>Og du, min Aand, oplives i mit Bryst?
					<lb/>Min Sang om Verdens Zur, og Nordens
					<lb/>Lys
					<lb/>Gjør ikke denne Scene bitter.
					<lb/>Ved Neptuns Sæde saaer mit Tempel; Og Belters vaade Munde Vidne bær Om hver en Sang, som her istemmer er For dette Naa-dens ægte Stempel.
					<lb/>Ved Themsen, Seine, Poe— man reyfte Vel høye Templer for min Kunst og Flid; Men i det kolde Norden blev en Tid,—
					<lb/>Da jeg i Flor end meere kneyste.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_020_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_020_004"/>
          <p><lb/>En strider-ich var min Formynder,
					<lb/>Han tog mig op, da jeg omvankede Som Faderløs, og mig opelffede.
					<lb/>) Sligt til min Flid var heftigst Tynder.
					<lb/>Stolt jeg med oprakt Hals fremtriner, Opmuntret i min Siel, raff i min Gang! I hoye Toner sang jeg om den Rang,
					<lb/>Jeg fik ved Fridrichs milde Miner.
					<lb/>1!
					<lb/>tf
					<lb/>din Glædes Soel med blanke Straaler PlaLykkens-2Horkz«oksc Lykkens Horizont da spillede; Og Fryden i mit Øye tindrede,
					<lb/>Nu hen sin p-el just hoyest maaler.
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_020_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_020_005"/>
          <p><lb/>Men ach! den syntes at aftage,
					<lb/>Dens Glands fordunklet blev af Sorgens Skye! Jeg stialv og ventede et rædsomt Flye:
					<lb/>Dog! — Christians Tid er Friverichs Dage!
					<lb/>1
					<lb/>Jeg i mit Tempel høyt blev dyrket:
					<lb/>En Konges Gunst opmuntrede sit Folk!
					<lb/>Nu kom en Tid — her Himlen selv er TE: Rok! Christian dobbelt blev bestyrker!
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_020_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_020_006"/>
          <p><lb/>fwl’
					<lb/>§)a Christians Soel ffiod Naade-Strimer, Min Skye fordeelte sig og reent bortdrev. En Rost med Velbehag mig bød: oplev! / Dig, Christian, ffienker visse Timer!
					<lb/>^re Sole, som jeg saae oprinde,
					<lb/>En ædel Vellyst gav mig nu paa nye.
					<lb/>Min Flid, som for var mat, blev atter krye. Ey større Gunst jeg veed ar vinde.
					<lb/>h
					<lb/>velgjerninger er Christians Vane:
					<lb/>Og Viisdom yndig groer hos Friderich! Toe Riger tryggest Pant derpaa jo fik, At Dyden boer hos Juliane!
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_020_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_020_007"/>
          <p><lb/>^Oet sode Navn i Dag opliver
					<lb/>Toe glade Rigers Siel og Aand, og Bryst: I Dag, da Himmelen, ril Verdens Lyst, Paa nye en elffed Møder giver.
					<lb/>En glædet Børneflok opstemmer
					<lb/>I Dag en Sang til Himmelen om Dig At Du paa Aar som Ære bliver rig! Det Ønske-Himlen Himlen naadigst fremmer.
					<lb/>Men hør, o Moder! en Gudinde,
					<lb/>Som paa treedobbelt Naade nu har Pant! Hør al den Glæde, alt det Haab, hun fandt I Dig, som ævig saaer i Minde:
					<lb/>1
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_020_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_020_008"/>
          <p><lb/>·s- Dronning, vor Moder et nye Aar indtræder:
					<lb/>Med -Hende paa nye vi indtræder en Pagt. Den Dronning, den Moder, som Landene glæder, Selv Himlen bevare! Hav nøye i Agt!
					<lb/>At Hun var Dit Redffab, for nyelig Hun viiste Den Rigernes Lyst;
					<lb/>Vi da. Hendes Klogstab og Dyder høyt priistr Med Tanker og Røst.
					<lb/>Men nu vil vi ønste og bede;
					<lb/>Og Bonnen saaledes stal Heede:
					<lb/>M
					<lb/>§£
					<lb/>Moder gid Dage som denne oplever, Til Mide forsølver den Isse, som bær De Dydernes Krandse, som Seyeren hæver, Og som af Tve Riger nu flettede er! Udødelig ingen i Verden kan blive,
					<lb/>Men Dyden kan staae;
					<lb/>Dens Frugter i Hierret Erindring skal strive, Som ey kan forgaae.
					<lb/>Ey Tiden stal graadig fortære Dik Minde, som evig stal være?
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_021" decls="#bibl2_005_021">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_021_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_021_001"/>
          <p><lb/>Brave Danffes
					<lb/>Sang og Ønsker
					<lb/>paa
					<lb/>Arve-Prrnts
					<lb/>Fridericßs
					<lb/>Geburtsdag
					<lb/>den 11 Oktober Anno 1772,
					
					<lb/>Kiebenhavn, trifft ho« Paul Herman Höecke 17720
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_021_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_021_002"/>
          <p>
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_021_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_021_003"/>
          <p><lb/>33(ant vigtigste Dage en Dag Oprinder ril alles Behag;
					<lb/>Og Kierlighed Hierternes Tolk Er iblant det Nordiske Folk.
					<lb/>Nu kappes enhver, hvem der best Kan ziire Printz Fridenchs Fest.
					<lb/>Hver Undersaat taber sin Tid I Sange, i Bon og i Fryd.
					<lb/>2.
					<lb/>©en Herre, som ffienkte os Lid Ved sit det almægtige Bliv
					<lb/>Fortiener med Rette en Sang Til Tak og til Lov, for hver Gang Han os har fra Farer bevart.
					<lb/>Og midt i Ulykkerne spart.
					<lb/>Vor Andagt sig samler i Dag
					<lb/>OZ
					<lb/>OZ I denne faa vigtige Sag.
					<lb/>F
					<lb/>F ra Hjerternes Tempel jeg hor Er Echo i Luften frem-feed
					<lb/>En Samling af Ønffer for den, Der Dydens og Himmelens Ven ):(2 For
					<lb/>i
					<lb/>11
					<lb/>4
					<lb/>W
					<lb/>V !
					<lb/>i
					<lb/>ii t
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_021_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_021_004"/>
          <p><lb/>4
					<lb/>For Dansse og Fremmede er Som Dansse og Norsse har kier. Hver yder sin Bøn og sn Sang I Glæde og frydefuld Klang.
					<lb/>4-
					<lb/>33elsignede Rige og Nord!
					<lb/>Belykkede Plet paa vor Jord?
					<lb/>Hvad skylder du Forsynets Vey For al dens Velsignelse ey!
					<lb/>Hvor oste har Rigernes Slægt Havt Prøver paa dens Varetægt, Naar Farer og Mangel og Nød Har truet hveranden med Død.
					<lb/>SDa Ondskab sig parret med List Og luuret nu her og nu hist,
					<lb/>Da saae vi, hvor Forsynet stod Den Helvedes Drage imod.
					<lb/>Hver Dag man kuns ventet sin Død, Men Almagten talre og bod :
					<lb/>Ey vidre, men ikkuns hertil Ten Frekhed skal-sove vove sit Spil.
					<lb/>6
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_021_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_021_005"/>
          <p><lb/>2^or elffelige Hof og vor Stad,
					<lb/>Der midt i Bedrøvelsen sad
					<lb/>Var sikker ved Hjemmelens Magt, Og Fjenderne fik underlagt.
					<lb/>Det sørgende Norden opstod,
					<lb/>Fik lykkelig Kræfter og Mod,
					<lb/>At saae sig mod Fjendernes Vold-, For hvilke vi var som en Bold.
					<lb/>7-
					<lb/>O*
					<lb/>Ja evige Vitsdom! Du fandt Er Middel til Frelse, og vandr;
					<lb/>Din Kieriighed over vort Land Vi aldrig ret udtrykke kan.
					<lb/>Vor Tunge Dig Lovsange bor Udfiunge i alt hvad vi giør
					<lb/>For Dannemarks Frelse og Fred I Slægternes tusinde Leer-»
					<lb/>8.
					<lb/>Ä l ffuld' vi da glemme i Dag Udi faa velsignet en Sag
					<lb/>At kysse af Hjertet den Haand, Der alting bestyre best kan.
					<lb/>Ney
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_021_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_021_006"/>
          <p><lb/>6
					<lb/>Ney Tanke og Tunge og Mund Skal svare til Hjerternes Grund; Vi alle vil prise den Gud, Der best fører Sagerne ud.
					
					<lb/>Vor dyrebar Arve-Printz Liv
					<lb/>Og Naade-og- og Kræfter og Held At være fremdeles et Vel For hver en Oprigtig og Troe,'
					<lb/>Der kuns vil ved Mrlighed boe,
					<lb/>Der kuns til almindelig Gavn Vil styre i Velstandens Havn.
					<lb/>i o.
					<lb/>ad denne velsignede Dag
					<lb/>r
					<lb/>Til Himlens og Jordens Behag I mange paafølgende Aar Frembryde, saa veed at vi har En dyrebar Rigernes Skiold Mod alle Forrædernes Vold,
					<lb/>En Ven af den vigtige Sag, Der sigter til Himlens Behag.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_021_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_021_007"/>
          <p><lb/>^Sa Kunster og Videnskab selv Sig ønsker kuns længe det Vel At kiende i Fridench Den,
					<lb/>Der er en Beskytter og Ven For Prøver paa Indsigt og Vid Paa Smag, paa Genie og paa Flid. Ja lykkes fra Aar og til Aar Enhver, som kuns Noget forstaaer!
					<lb/>12.
					<lb/>2)elgiørende Himmel! nedlad Velsignelse over vor Stad!
					<lb/>Lad Rigets det saarede Bryst Ved brave Mænds Indsigt og Lyst Snart lægges tilfulde i Grund Saa kommer den lykkelig Stund,
					<lb/>Da Mangel og Sukke og Trang Snart ender sin sukkende Sang.
					<lb/>iz.
					<lb/>Den Kongelig Stammme vi see Bestandig at blomstre og lee!
					<lb/>Den ønskelig Velstand herhen Indfinde sig hastig igien. '
					<lb/>Vor
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_021_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_021_008"/>
          <p><lb/>8
					<lb/>Vor Handel florerende vær!
					<lb/>Hver Kunst og hver Haandværk bestier O! Gud den bestikkede Deel Til Dine Fortrængedes Vel.
					<lb/>140
					<lb/>Niv Ondstabernes Ukrud fra Rod, Hvor for den i Overflod stod!
					<lb/>Lad Tronen bestiermes ved dem, Der hielper Retfærdighed frem!
					<lb/>Lad Rænker og onde Paafund Sin Herre selv kaste til Grund! Bestierme hver redelig Mand Der ærer et Rige og Land!
					<lb/>-5.
					<lb/>Hver Undersaat nyde i Fred Hvad han har sig kiobt ved sin Sveed! Vort Dannemark blive engang Befriet fra Mangel og Trang! Vort Ønske vi have fremført O! Evige! blive bønhørt!
					<lb/>Dir Amen Du legge dertil Saa troer vi og takke Dig til.
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_022" decls="#bibl2_005_022">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_022_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_022_001"/>
          <p><lb/>Ereinttens ved Hoffets Ankomst til Hoved-Staden.
					<lb/>Et bens convcnium, &amp; in una fede mo"ranrur rantur Maieftas &amp; ainor.
					<lb/>Kisbenhavn, trykt hos Paul Herman Höeckr 1772.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_022_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_022_002"/>
          <p>
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_022_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_022_003"/>
          <p><lb/>I el har min Boelig intet af det som det forførte Menneske-øye anseer for rart og fortryllende, eller som Fornuften, forblindet ved Sandsernes voldsomme Herredømme, kalder fornemt og kongeligt, men ikke desomindre ønskede jeg dog, at min Konge, min Dronning eller min Prims af en Hændelse traadte ind i min ringe
					
					<lb/>Mit Ønske synes vel ved første øyekast at være urimeligt, og grundet paa umuekige Forventninger, men kiendte man min Nød, vidste man mine Omstændigheder, vilde man see Forsynets Veye med Mennesket, da Mide man maaskee i Almindelighed ønske at see mit Ønske opfyldt.
					<lb/>Jeg er ikke saa urimelig sindet, at jeg skulde troe at min Konge, min grønning eller min PrintS ikke skulde have andet eller vigtigere at foretage sig, end at besøge Eremiter; men just dette, at jeg kroer at de haver vigtigere Foretagender, gier, at jeg ønsker at deter-Fat at lære at kiende nøye de arme A 2 Un-
					
					<lb/>2?
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_022_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_022_004"/>
          <p><lb/>Ilndersaatters Omstændigheder, Maaske vgsaa faae Sræd iblant de allervigtigste Foretagender i Rige-.
					<lb/>Jeg er i ke saadan en Eremit, som man i Almindelighed bestikke-: med dette Navn; en Eremit i Almindelighed er en Menneffe-Flyere, der enken af en æde- eller uædel Drist seger renlige Slæder, Skove og Masse-er, for der at fore et strængt og ordentlig Levnet, befriet fra fine nedrige og lastværdige Medmennesker; ney, jeg kjend-er og indseer heele Kraften af de sælskabelige Love, og den Billighed at riene den ene den anden med de Talenter, man af Naturen har faack, eller ved Tid og Flird har erhvervet sig.
					<lb/>Jeg er altsaa ey en Eremit af dette Slags.
					<lb/>Men tvers-imod, jeg er en Eremit, der midt iblant Verdens og Hovedstadens Tummel bærer cn renlig Siel i et skrøbeligt Legeme omkring med sig; en Siæl , afvandt fra tilladte Glæder, en Siæl, et daglig Offer for Græmmelse, inderlig Sorg og daglige Bekymringer for dette Livs Næring.
					<lb/>Saadan er den Eremit, der ymer sine Tanker i Dag ved Hoffets Ankomst til Byen.
					<lb/>Jeg si-'.der den samme inderlige Glæde, som enhver retskaffen Nndersavt søler, der har Hoffet og den Kongelige Familie kier; men ak jeg kan glæde mig Hendes-··: den Maode, fom de Bemidlede i Hoved« Staden, er ikke ok forlange.
					<lb/>De kan , jeg veed det, jeg har seer paa det, med et lGlas Vrist i Haar-den og er ubekymret Hiem Æske den Kongelige Familie en glad vg
					<lb/>lyt-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_022_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_022_005"/>
          <p><lb/>r %
					<lb/>lykkelfMAelkomst til Hoved-Staden: men tillader og mines Forfatning mig at nyde denne K'e i den Grad som disse Overgivne ? Ney , langt fra.
					<lb/>Del er ikke Misundelse der taler, men det er Hierket, der i den yderste Fornemmelse af alle sine Smerter udtrykker sig uden Hyklerie, uden Forstillelse, uden ar bruge Forræderens Slange-Bugter i sin Tænke- og Talemaade.
					<lb/>Ja, ak! hvor lykkelig var ikke Dannemark, hvis jeg-og og mine med Grund kunde troe, ak en sand Glæde var malet paa alle Ansigter, og ar Nødtørftighed havde indlogeret sig hos alle! Ney, Mangelens sørgelige Soler, og Trangens makke Toner modrager ben Kongelige Familie fra de fleeste Elendigheds Kroger i Staden.
					<lb/>Min og Mines billige Arniods Taarer formeerer disse Sorgens Hulkende Toner cg om den bittre Trang handlende Sange.
					<lb/>Man blive vreed eller ikke over mine billige Tanker, faa maae -eg dog sige, (og mon nogen ror imodsige mig), at intet piinagrigere i Dannemark, end ar kunde noget, og dog ey blive bruge. Ar anvende sin ædle Ungdoms Tid, sin stræbsomme Fornuftens Flid, og sine Studeringers hecle Fag allene paa at opdage dem, der burde lære noget, uden at blive betalt ester Fortjeneste, for at lære samme, er jo den daarligste af alle timelige Plager. -·
					<lb/>Naar nu Underviisningen saaer-· Fel at Forældrene klager over de dyre Tider og de adelige A 3 Pro-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_022_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_022_006"/>
          <p><lb/>«-
					<lb/>I 'Ih-
					<lb/>II I
					<lb/>K I
					<lb/>r
					
					
					
					
					
					
					<lb/>Proprietærers Skindene og himmelrH^W. Egennytte, mon da ikke den fattige Under største Ret til at søge Levebrød ved det han forstå
					<lb/>Hvilket er nu rettest eller billigst, enten ar give den bedre Levebrød, der allerede har Levebrød, eller hist-ide den ril Levebrød, der hidindtil har været uden Levebrød? O du Mægtige! stil dig kuns ey faa enfoldig an, at du jo veed, hvilket der er det rigtigste!
					<lb/>Hvi stal tza de Embeder , der kan falde ind paa deres Godser, enten gives bort til Uværdige eller til Uduelige, imens de Værdige og Duelige
					<lb/>sikal sukke over dein?
					<lb/>Dct er vel lykkeligt, at være cn Eyere as øt eller nogle Godser, i Hensigt kil de mange Lykkelige, man kun giers; .men det er ulykkeligt, cy at være eti-tet ret Hmrsholder over disse Godser , og det giør man ey, nsar man befordrer Uduelige og Uværdige paa samme sine Godser.
					<lb/>Jeg forundrer mig mangfoldigt over , at Personer af Studeringer , Tænke- og Levemaade kan oste giere faa flette Val. Hvad mon der skal undskylde dem t Uvidenhed? Rey , den vegrer sig ved, at. bruges paa fast ubeqvemr er Sled. Som Eremit, midt iblant Folkemængden, har jeg nu sort et kummerligt Liv i 3 Aar, uden ak mærke den fornødne Indsigt høs de Bemidlede VM. de Fvrarmedes Kaar. ,
					<lb/>Jeg har tilforn været af den Tanke, at ingen bedre vidste den Forsi iel, Forsynet har sat mellem
					<lb/>der
					<lb/>«L
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_022_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_022_007"/>
          <p><lb/>7
					<lb/>Lykkelige og virkelig Ulykkelige, end noget i Verden; men har jeg bedraget noget, da veed jeg vist, at det er i dette.
					<lb/>Men, min Gud, har jeg ofte tænkt, hvad skal diste Usornusttge med dine Gaver, naar de ey behandler dem paa en fornuftigere Maade ?
					<lb/>Naar en bemidlet Mand med et Haardt Hlerte eller et uvilligt Sind til at hielpe alle dem han kan, og dem, der trænger til hans Penge, naar et saadant ufornuftigt Kreatur gaaer og spiller Baes med dine Gaver, min Gud! kommer det mig for, som om jeg saae et lidet Barn hvert Oyeblik at sette Kniven paa Struben, i den Hensigt at lege, og i det samme at skiere Struben ud.
					<lb/>Sandt er det, vel ønskte jeg, at Thronen maatte befries fra de Trængendes sørgelige Toner, (skiønt stig Fritagelse er plat umuelig i Dannemarks nærværende Trængsels Tid), men intet ønsker jeg meere, end at min Konge, Dronning eller Prims maatte noye faae at vide, deels den Bemidledes store og himmelraabende Uretfærdighed, deels den Forarmedes bittre Tilstand, som ved Hie af den Kongel. Naade og de billigste Anordninger kunde lettelig hæves eller i det mindste forlindres.
					<lb/>Har jeg ikke anden Nytte havt af min EremitStand og Levnet, saa har jeg dog faaer denne ypperlige og for det Almindelige nyttige Indsigt, at afskiere de Bemidlede sine syndige Overftødigheder, og forskaffe den Forarmede sine af Skaberen riltænkte og bestemte Rettigheder.
					<lb/>Dette
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_022_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_022_008"/>
          <p><lb/>n blive bekjendtgjort i en derrik a ndrerret Plan , hvorudi enhver Bemidlet blive nødt kil at indsee og kjende sine Pligter imod raten og enhver Lem i Staten , for alting imod Lem, der trænger til den Bemidledes Oberfsom ester faa mange Love har Rettighed til at faae og erholde samme, siden den dog paa saa syndig og skiden Maade spildes.
					<lb/>Tanker i bunden Stiil.
					<lb/>Ru blomstrer Undersåttens Glæde Ved Synet as vor Christian: Velsignelse, vær du tilstade
					<lb/>Om Hoffet, Riget, hvert et Land. Du Danskes kierlige Beskytter!
					<lb/>Almægtige Velgjørere!
					<lb/>Du selv befæste Nordens Skytter,
					<lb/>Saa hielpcs Undersaatterne.
					
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_023" decls="#bibl2_005_023">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_023_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_023_001"/>
          <p><lb/>TALE,
					<lb/>Holdet x Anledning ae
					<lb/>HANS KONGELIGE HÖJHEDS,
					<lb/>ARVE-PRINS
					<lb/>FRIDERICHS
					<lb/>Höte Fodsels-Fest,
					<lb/>Den 12 Octobery 3772.
					<lb/>I DET KONGELIGE NORSKE VIDENSKABERS SELSKABS SEDVANLIGE FORSAMLINGS-SAHL,
					<lb/>VED
					<lb/>JOHAN ERNST GUNNERUS,
					<lb/>Tro-Øi trykt hos Jens Chrisene Winding, og faaes tilkxobs paa Contoiret i Tronhiem.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_023_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_023_002"/>
          <p>
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_023_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_023_003"/>
          <p><lb/>Höje og hojftærede
					<lb/>Tilhöreref
					<lb/>Troficab og Skyldighed mod KONGEN, vort Selficabs höjefte Velgiör er, Stifter og Beskytter ; Hengivenhed for det Höjkongelige Huus, Tronens Giands og Stytte; Erkendtlighed mod Hans Kongelige Hos-bedArsve Arve-Prins FRIDERiCH, Selskabets naadigfte Præses: Dille hellige Pligter har kaldet os fammen paa denne
					<lb/>A 2 Hans
					<lb/>1
					<lb/>H
					<lb/>■
					<lb/>F
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_023_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_023_004"/>
          <p><lb/>4 M cß
					<lb/>Hans Kongelige Höjheds FödfelsFeft for offentlig at foreene vor Glæde, vore Öiffker og Forbönner med alle retfindige Patrioters. Og hvad kan vel være billigere, end at vi alle, Danske og Norske, glæde os paa en Dag, der for nitten Aar fiden har skiænkec os den befte Prins, og at vi derfor opofre til Himmelen de oprigtigfte Takfigelfer, tilligemed de ivrigfte Forbcinner for Hans Kongelige Höjheds Liv, Sundhed og ftedfevarende Velgaaende. Diffe Hiertets Bevægelfer Og Begiæringer lere altid Virkninger af den ægte Kjærlighed, og hvo iblant Danske og Norske skulde ikke elske denne dyrebare og elskværdige Prins?
					<lb/>Det er, i Henseende til et Folk, fom det danske og norske, der aldrig gaaer tilbage for noget andet i at elske deres Konge, allereede noget fkort, at
					<lb/>Han
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_023_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_023_005"/>
          <p><lb/>Han er Kongens Broder, at Kongen inderlig elsker Ham, og fetter fin Tillid til Ham, og at Han er den förfte i Kongens Raad. Det er og en meget vigtig Bevægelfes Grund til at elske Ham, at Han nedftammer fra de Höjlovligfte Konger af det Oldenborgske Huus, og er en Son af FRIDERICH den Femte. Hvo kan vel tænke paa denne höjftfalige og glat-. Konge, uden tillige at forelilille lig den naadigfte og Uddelk Monark? Enhver maa tilftaae, Han befad det allerbefte Hierte og elskede fit Folk, fom den ömmefte Fader, ja varMenneskes-Kjærligheden felv. Derfor bluffer endnu for Ham den renefte Kiærligheds Ild i alle Danskes og Norskes Hierter, og denne Ild behöver slet ingen anden Næring, end at fee, ja blot nævne, KONGEN, JULIANÅ, Prins FRIDERICH,
					<lb/>&gt;i.'8
					<lb/>i i
					<lb/>i ji I
					<lb/>8 l,
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_023_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_023_006"/>
          <p><lb/>&lt;s
					<lb/>Men Prinsen er og i fig felv faa elskværdig, at, om vi end i Tankerne afsondre Hans hoje og kongelige Fodfel, Purpuret og al den udvortes Giands, der omgiver Ham, faa fortiener Han dog alles vores ftörfte Höjagtelfe, dybefte Ærefrygt, oprigtiglis Kjærlighed og Hengivenhed.
					<lb/>Dyden er altid i lig felv elsk- og ærværdig, hvad enten den findes i den Fattiges forte Hytte eller i de Mægtiges skinnende Palladier; dog fees den
					<lb/>beft i Höjden og er tillige en ægte Prydelfe og syndern Roes for de Store i Verden. PRINSEN er dydig. Dette er med faa Ord meget fagt. Det indbefatter langt mere i fig, end at befidde een og anden Dydens Egenskab , og at ndöve een og anden faa kaldet dydig og i fig felv god Gierning, der Remmer
					<lb/>over-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_023_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_023_007"/>
          <p><lb/>7
					<lb/>overeens med Fornuftens og Lovenes Forskrift»
					<lb/>Enhver af difTe fortjener vel fin Roes, meere eller mindre, alt deres Indflydelfe paa Menneskets eller Statens Lykfalighed er ftörre eller mindre ; men det er idel Hyklerie, naar man for enhver saadan Egenskab eller- Gjerning rofer de Store i Verden» fom Dydige og Dydens Yndlinge. Det er allereede noget meere og roesværdigere , naar man foretager een og anden god Gierning, for den indvortes Fuldkommenheds Skyld, fem derved er og virkes: Men dette kan og undertiden skee af den der kun i vise Tilfælde besidder en god Tænkemaade, men i andre en slet, og derfor ikke fortiener Navn af Dydig. Hvo der skal fortiene denne Roes, maa hen-dele Dyden i elv, og det den hele Dyd,
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_023_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_023_008"/>
          <p><lb/>8 ^
					<lb/>fom altid er een og den Tamme, end-sSkioxslt den anvendes paa mange Maader, og vifer Tig i forskjellige Skikkelser, i det at vi fyldeftgiöre en Pligt «feer den anden, uden at tillidefette nogen. Nu kaldes den Retfærdighed, Billighed, Upartiiskhed; nu Menneskekærlighed, Barmhjertighed For fonlighed, Naade og Mildhed ; nu Tapperhed, Maadelighed, Nöjfomhed, Tarvelighed, Sparfommelighed, Ædruelighed, Kydskhed; nu iglen Beskedenhed, Ydmyghed, Sagtmodighed, Taalmodighed. Difle ere ikke Arter af Dyden, thi den har ingen egentlige Arter; men ere, naar de udflyde af den ægte Kilde, een og famme Dyd under forskjellige Navne og Omstændigheder, hvis Midler og nærmeftvirkende Aarfager og altid blive de famme, nemlig Sandhed og Oplysning, en rigtig, tydelig, overbevifende og levende Kundskab om det Gode og
					<lb/>Onde,
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="9" xml:id="w2_005_023_p9" facs="2_005/130016216225_2_005_023_009"/>
          <p><lb/>3
					
					<lb/>Onde, et faft og ubevægeligt Forfæt at opfylde fine Pligter, og aldrig at handle mod fin Samvittighed, tilligemed den flittigfte Övelfe i at vælge det Gode og forskyde det Onde, hvilket tilhobe giver os den Færdighed, Lyftog Beredvillighed, den Kraft og Styrke til at iagttage Lovene og vore Pligter, fom vi kalde Dyden. Man kjender den, dens ædle Natur og vide udsrakte Virknings-Kreds, langt fra ikke fuldkommen, naar man indskrænker den til et besemt Antal Pligter, elleret ariftotelisk Regifter paa Dyder eller Dydens Anvendelfer, thi Dyden udbreder lig-over over vort ganske Liv, vor ganske Tænkemaade, vore Begiæringer, Beslutninger, al vor Opförfel, vor Giören og Laden, vor Spifen og Drikken, Vaagen og Soven, vor Tidsfordriv, vore Forlyftelfer og Vederqvægelfer og enhver anden Til-· hvori vi befinde os, for saavidt A 5 denn®
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="10" xml:id="w2_005_023_p10" facs="2_005/130016216225_2_005_023_010"/>
          <p><lb/>/
					<lb/>io ^
					<lb/>denne paa nogen Maade hænger af Friheden, og er grundet i vor sædelige Natur, Alt bör være Dyd eller en Anvendelse og Udövelfe af Dyden.
					<lb/>Det er en saadan Dyd vi rofe hos Prinsen. Denne er hosHa?n faa meget ærværdigere og fuldkomnere og fom den er foreenet med en fand Gudsfrygt: Og hvor slet, hvor indskrænket, hvor fvag, hvor let snublende og faldende er ikke al Menneskenes Dyd, naar den ikke af Religionen vejledes, ftyrkes, opvarmes og oplives, De bevægende Grunde, Menneskene, uden Religionen, have til at elfice og folge Dyden og forskyde Lafterne;, beftaae i vore Gierningers og vor Opförfels naturlige Folger, og, naar vi befinde os i Selskaber og Stater, tillige i de vilkaarlige Straffe og Belönninger, fom de her antagne Love have forbundet dermed. Men hvor ofte tænker man ikke, at undgaae diffe Straffe, tilligemed
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="11" xml:id="w2_005_023_p11" facs="2_005/130016216225_2_005_023_011"/>
          <p><lb/>II
					<lb/>med vore Glerningers naturlige onde Folger, og hvor lidet og fvagt virker ikke den Foreftilling, Menneskene have om Belönninger, eller deres Gierningers naturlige gode Folger, i fær, naar de sandselige Begiærligheder blive heftige: Ej at melde om, at de vilkaarlige Belönninger i Selskaberne og Staterne ej kan være almindelige, men maa meget ind« skrænkes, og giöres undertiden ved enten virkelige eller indbildte Fordeele, man tænker at forskaffe fig felv, aldeeles krafteslöfe, De Bevægelses Grunde derimod, som vi tage af Guds uendelige Fuldkommenheder, hans alfeende Qje, Ane-—ikedsnaereelife edsnærværel fe , uendelige Godhed o g Menneske-Kjærlighed Hellighed og Retfærdighed, de evige Belönninger og Straffe, han uddeeler: Diffe giöre en langt Kærkere Virkning paa Menneskenes Gemytter , og bevare os meget fikkrere fra alle, endog de allerhemmeligfte og meeft Skjulte Lafter* Kiende vi ikke GUD,
					<lb/>fom
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="12" xml:id="w2_005_023_p12" facs="2_005/130016216225_2_005_023_012"/>
          <p><lb/>12
					
					<lb/>forn vor Skaber og Opholder ; erkiende vi ikke, at alting slaaer under hans Forfyni og Regiering; hvor ængftlig vil da ikke vor Dyd blive, og hvor let vil den ikke vakle? Ere vi ikke overbeviifte om, at GUD ved Skabelsen har haft alle fornuftige Skabningers og i fær alle Mennefxers Lyksalighed til Ojemærke; faa tænke vi alt for meget paa vor egen Fuldkommenhed, Höjhed, Fordeel og Nytte, og troe ikke, at viere ligefaa ftærkt forbundne til at befordre Næftens fom vor egen Lykfalighed, og allermindft, at der kunde gives Tilfælde, hvori vi vare pligtige til at opofre for det Selfkab, eller den Stat , vi leve i, alt det timelige Gode, vi besidde, ja Livet felv. Religionen ophöjer og forædler altfaa vor Dyd, befrier os fra den uordentlige og blinde Egenkiærlighed, den hojftfordærvelige Egennyttighed, Ærgierighed, Stolthed og Egenfindighed, og fetter os i
					<lb/>Stand
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="13" xml:id="w2_005_023_p13" facs="2_005/130016216225_2_005_023_013"/>
          <p><lb/>Stand til at udöve den ftore Helte-Dyd: endog da at opofre alting for Statens fände Velfærd, naar vi ikke engang nyde derfor den Ære, fom vi fortjene-de, ja blive af Mennefeene med _ ftörfte Utak belønnede.
					<lb/>Dog vi tor langt fra ikke tillegge den blotte naturlige Religion faa ftore Kræfter og Virkninger. Den chriftelige beholder altid deri Fortrinet, at den fetter os i Stand til at overvinde alle de Forhindringer og Vanskeligheder, der mode os paa Dydens Vej, ogat imodftaae alle de Friftelfer, fom vi ved vore blotte naturlige Kræfter vare alt for fvage til at giöre fuldkommen Modftand &gt; famt skjænker os en grundig Samvittigheds Tröft og en Sinds Rolighed, der holder Stik i Noden og Döden.
					<lb/>'Hans
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="14" xml:id="w2_005_023_p14" facs="2_005/130016216225_2_005_023_014"/>
          <p><lb/>14
					
					<lb/>Hans Kongelige Hdjheds ganske Tænkemaade, alle Hans prifelige Gierninger og Foretagender fee vi tydelig ind at være Virkninger af den ægte Dyds og vor allerheiligfte Religions forsonede Magt Hvor mange Prinfer i Verden kan man lige det om, hvad der i Sandhed, uden det IdetmindPce Hyklerle, kan liges om Ham, at Han ej er hengiven fil nogen Laft I Hvilken Selvfornegtelfe? Hvor afskyer og hader Han ikke den fordervelige Velly ft? Hvor fetter Han ikke de fortryllende Forly ft elfer og føde Beqvemmeligheder til Side , for at kunne opofre sig-; ganske til Staten og befordre dens Lykkelighed af alle Kræfter? Hans Arbeidfomhed er alle bekient Han arbeider for Kongen, for Landet, for os alle, fom om Han var en blot kongelig Minifter, og enhver ftdömier, hvilken Lykke det derhos er for Staten, at Han, fom den
					<lb/>dy-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="15" xml:id="w2_005_023_p15" facs="2_005/130016216225_2_005_023_015"/>
          <p><lb/>dydigfte Prins, er langt ophöjet over alle de Svagheder og Friftelfer, forn alt for mange Kongelige Betiente ere Underkasede eller udfatte for. Vi skai nu ikke befrygte, at Egennyttighed, Stolthed , Hevngierighed og Partiiskhed faaer Overhaand, eller at Dyd og Fortienefter blive fatte til Side. Alle Kongens Underfaatter gaae Ham an. Han elsker dem alle. Han önsker og arbeider paa at giöre dem alle, faa vidt mueligt er, lykfalige. Han tillader derfor og alle at frembringe for Ham deres Trang, og Han lader, fom en anden Titus, og en Marcus Aurelius, ingen trængende eller forurettet gaae tröfteslös fra fit Aniigtz og deri overgaaer Hans Kongelige Höjhed ikke alleene haarde-og og ftolte Domitianer, men og mange Ankonier fom ere overmande meget vanskelige at faae i tale, og altid undskylde lig med deres vigtige Forretningers Mangfoldighed.
					<lb/>Deis
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="16" xml:id="w2_005_023_p16" facs="2_005/130016216225_2_005_023_016"/>
          <p><lb/>Det gode Hierte, fom Han af den allerbefte Konge og Dronning har arvet, og fom ved den anftændigfte Opdragelfe, grundn Underviisning og de prifeljglie Exempler er bragt til Fuldkommenhed, tilligemed den Kiærlighed, Han har til Fædrenelandet, og hvori Han, med Kongen, fetter fin hojefte Ære og Glæde, maa man anfee fom de Tjenese Kilder, hvoraf uendelige Goddædigheds Strömme, ril Fordeel for Staten og alle dens Nodtorftighedér, udflyde. Han foger fin ftörfte Fornßjelfe i at giöre got, at flifte Fuldkommenheder og gjorte Mennesker lynfalige, og derved nærmer Han fig meeft til Guddommen. Der er intet, hvorpaa Statens Lykfalighed beroer, fom Han ikke paa en hefynderljg Maade tager siig an. Hart foreftaaer ikke alleene Kongens Stats* Kaad, men endog de kongelige höje Collegier og holder derved Kongens
					<lb/>Be-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="17" xml:id="w2_005_023_p17" facs="2_005/130016216225_2_005_023_017"/>
          <p><lb/>Betiente aarvaagne. Paa det at Han kunde lee Handelen detto lykkeligere befordret, har Han endog leiv taget Sæde i det afiatilke Handels Selfkab. For defto bedre at kunne förge for Kun-Hendes Floer og Fremvæxt, har Han modtaget at være Præses for det kongelige datf Maler- og Billedhugker Akademie,
					<lb/>Og Norge — — Hvor ftort er ikke det Gode, det har Arve-Prinfen at takke For. Hans omme og medlidende Hierte, tilligemed Hans kraftigfte og hojftformaaende Foreftillinger hos Maje. fteten, har de Fattige i Norge at takke for, at deres Nöd i meer end een Henfeende er bleven lettet. De erkiende og den dem vederfarne skHielp faa meget meer, fom den kom til rette Tid, og de iivfaligfte og glædeligfte Folelfer af -"Kongens og Prinfens Medlidenhed har udperfet de Edd
					<lb/>B fte
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="18" xml:id="w2_005_023_p18" facs="2_005/130016216225_2_005_023_018"/>
          <p><lb/>fte Taarer, blandede med de oprigtig-· Velsignelser over Kongen, Frinfen og det ganfke Höjkongelige Hum, Hans Kongelige Höjheds tvende egenhændige og færdeles naadige- Skrivelfer til det her værende kongelige Fideysjkmew Skyen hvis Medlemmer vi ere, indeholde de herligfte Beviis paa Hans kiærligfte Sindelav mod det ganske nokfKeFokk og prifeligfte Omhue for Norges Opkomft. J vide felv, mine Tilhor ere ! paa hvilken, for Videnskaberne og heele Norge, höjft indtagende og rorende Maade Hans Kongelige Hos-bed har paataget Sig at være Pr afes for vort Selskab. Hvilken Naade? naar Han derhos erklærer, at HAN agter det for fin Ære at befordre Videnfkaberne ogfornoje de klare og troe Normand, og glader fig over lededes-« at have faaet end et Bqand Vee-see med det norfke Folk. Vi have desuden med den underdanigfte Takfigelfe at ers
					<lb/>kjende
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="19" xml:id="w2_005_023_p19" facs="2_005/130016216225_2_005_023_019"/>
          <p><lb/>M 19
					<lb/>kjende og heromme , at Han af fin egen Kaffe har skiænket en aarlig Gave af 300 Rixdaler til Selskabet, (om skai udlettes til Belomiinger, for at opvække de Lærdes Vittighed og Granskning , og opmuntre den norske Bonde til Vindskibelighed , og fom aarlig skal uddeeles paa Hans Kongelige Majefiets höje FodfelsFeft. Hvilken rig Materie til en Lovtale for Hans Kongelige Hqjhed, og tillige at takke og velfigne Kongen, fom, iglennem fin Broder Arveprinfien, i Naade har tænkt paa Norge? Videnskabernes og Kundernes Udbredeile, Agerdyrkningens, Fiskeriernes og Bergværkernes Ophvelfe og Forfrem melfe og mangfoldige andre Nærings-Vejes og Indretningers Forbedring i Norge vil være en velfignet Frugt af denne Kongens og Hans Broders, Frinfiens, Naade. Dette er det og Hans Kongelige Höjheä figter tik Han erklærer Selv i Sin smele- naadigB 2 fte
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="20" xml:id="w2_005_023_p20" facs="2_005/130016216225_2_005_023_020"/>
          <p><lb/>20
					<lb/>fte Skrivelfe til Selskabet, at HANS Hos-«t er alleene, under Guds Velfignelfe at glade KONGEN og nytte Fadrenelandet ved en udbredet Munterhed og forbedret Vindfkibélighed. Millioner Norske, lom vil sane Videnskabers og Kunfters Udbredelfe, samt Landets og deres egene Omftændigheders Forbedring For en Virkning Lak Hans Kongelige Höjheds vifefte Foranftaltninger, famt gavmildefte og naadigfte Opmuntringer, vil derfor , igiennem alle tilkommende Aarhundrede, prise og ophöje KONGEN og PRINSEN, Hans Broder,
					<lb/>Vi maa alle, hojflarede Tilhor ere! beklende, at dille og alle ovrige Hans Kongelige Höjheds viféfte og naadigfte Foretagender og Foranftaltninger have en overmaade vigtig Indfiyddfe paa Dannemarks og Norges Lykfalighed. Men, Prinfens glorværdigfte Exem-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="21" xml:id="w2_005_023_p21" facs="2_005/130016216225_2_005_023_021"/>
          <p><lb/>pel vil viflelig ikke mindre end Hmr Foranftaltninger bidrage til TvillingRigets Velfærds Befordring. Konger, Printer* Fyrfter og de Store i Verden ere ogligefom vi silles- vore Uhrefters efter den naturlige Soel, faa retter Mængden sig i fin Opforfel efter Fyrfternes, og de Stores, baade onde, Exempler. Den sore og erfarne Plinius figer derfor i hans ypperlige Lovtale til Kejfer Trajan: ” Vi ledes af Re-” genten, besee-lige til alle Sider, og, at” jeg faa skal tale, hænge i hans Fod-” Her-, Hans Kiærlighed, hans Biefald” attraaevi: hvilket de uligefindede for-” gieves have haaheti og vi har ved en” bestandig Lydighed bragt det faa vidt,” at den eenes Sæder kiendes næften paa” os alle. - - -FyrftensLiv er et Lenfor-” embede, og det beftandigen: efter det” ftyres vi : efter det vendes vi.” Da Alexander den Store henfaldt til B 3 Fraad-
					
					
					
					<lb/>WkWfff-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="22" xml:id="w2_005_023_p22" facs="2_005/130016216225_2_005_023_022"/>
          <p><lb/>ZS
					<lb/>Fraadféne, Drukkenskab og anden Overdaadighed, kappedes hans Generaler og Betiente med hinanden om Fortrinet i samme Lafter, og deres nedrige Hyklerie gik faa vidt, at de efterabede ham endog paa den urimeligfte og latterligfte Made. De afskyelige Navne og fæle 'U hyre: Tiberius, Uskyl Nero., Vitellins, Dömitianus, Lucius Ve* rus, Commodus, Heliogabalus, G alli e* ms I hvad har difte ikke overmaade meget bidraget til at fordærve Romernes Sæder, og hvor ftor Deel tage ikke ofte ulykkelig udvalgte Yndlinge og fejanskftndede Miniftré i saadan Sædernes Fordærvelfé hos et Folk? Dog vi behove slet ikke at Oplyfe denne Sag med Exempler tagne Af den greske og romerske Hiftorie. Det er os endnu i ganske friskt og förgeligt Minde, hvorledes man, endog i en Krog af det kongelige Pallads, had ftiaalet lig til at oprette, for de
					<lb/>fæle-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="23" xml:id="w2_005_023_p23" facs="2_005/130016216225_2_005_023_023"/>
          <p><lb/>% M 2Z
					<lb/>fælefte Lafier, den allerftörfte Letfindighed, den meeft udfvævende Overdaadigbed, den höjftdrevne Stolthed og Ærgierighed, famt den frekkefte og, i meer end een Henfeende, allerfornærmeligfte Velll Tempel og Alter, og det varede ikke længe, korend man i Hovedftaden, ja endog langt udenfor dens Volde, faae det vrimle at deslige Templer og Altere, ja der fejlede endog ikke paa en Mængde af faadanne ublue og nedrige MennefKer, fom med hine Guldfmede i Ephefus, fögte en Fortienefte og Vinding ved at giöre, for andre, fmaa Skikkelfer efter dille afskyelige og afgudiske Templer. Intet ringere end Ærbarhed, Velanlkændighed, god Samvittighed og Dyden felv blev paa dille Altere opofret. Den bedröveligfte Folge deraf var, at Sædernes Fordærvelse tilligemed megen anden Forvirrelfe og Elendighed toge B 4 dag-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="24" xml:id="w2_005_023_p24" facs="2_005/130016216225_2_005_023_024"/>
          <p><lb/>daglig til og kom alt ftorre og ftorre Ulykker affted„ ret ligefom en vældig Ström ,, der med Magt igiennembkyders alle Diger,, farer over Marke, Enge,. Agre,, Byer, og forer —faPc alting oss-skade- Mennefeer og Væg med Eg- Der fejlede vel ikke paa det, der kunde og burde have ftand fe t dille Lafter i deres Lob , ja aldeeles afbrækket: deres ulykkelige- Folkeedkresz Tilbedere,. Befordrere og blandtIangzeresA Fvins- FRIDERICHS,
					<lb/>saavelsom-. Dronning JULIAN AS og Frinfeffe CHARLOTTES skinnende Dyd og Gudsfrygt burde have indjaget dem en hellig Frygt og Undfeelfe for at iverkfette deres Synd og Ondskab, og Kongens Retfærdighed maatte-, Mark de ikkun tænkte der-. kommet dem til at skiælve. Men de vare ligesom rasende Hefte, der blive, ved alt det, der legges dem i
					<lb/>Vejen,
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="25" xml:id="w2_005_023_p25" facs="2_005/130016216225_2_005_023_025"/>
          <p><lb/>*%, E 25
					<lb/>Vejen,, ikkun meere skye,, rende heftigere, og ej paa-;3 nogen. Maade Hands«f882» forend de,, efter at have nedtraad en Hob Mennesker,, nedftyrte fig hovedkuls i den. dybe Ae og fælefte Afgrund.. Dog jeg trekker et fort Forhæng for alle dille Fælheder og Afskyeligheder, og anfeer dem fom forte med sprækkende Torden og Dynen truende- Skyer, hvilke KONGENS RetfærdighedK AR VEPRINSENS og DET WJKONGELIGE HUSES [kinnende Dyder har adfpredet. Nu. har, GUD være lovet, Religion og Dyd iglen erholdt deres Giands, deres Agtelse og den Ærefrygt, de fortiene, og Lafterne maa blegne, skjælve- og krybe i Skiul Prins FR ID ERICH S og det kongelige Hufes dydige og gudfrygtige Exempler have giort, og vil beftandig gidre den særkese-: og livagtigfte Indtryk;
					<lb/>B 5 paa
					<lb/>• ■ ' ■ , —- —
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="26" xml:id="w2_005_023_p26" facs="2_005/130016216225_2_005_023_026"/>
          <p><lb/>paa Gemytterne, og Sædernes kiendeligfte Forbedring vil være en vis Folge deraf, P R INS ENS Dyd, Arbeidfomh ed og Sparf ormne lighed Vil giöre mange dydige, arbeidforne og sparsommelige. At PRINSEN cif ker, dyrker og befordrer Videnf kåber, vil fode mange nye Videnskabernes Elfkere, Velyndere og Dyrkere af fig. Og diffe tvende Ting: grundig Oplysning og gode Sæder, veed enhver, at have den ftærkefte Indflydelfe paa en Stats Lykfalighed. Forfatteren af Lettres fur l’efprit des loix har i den Henseende fuldkommen Ret, naar han tiger: "Ingen Alder er lyk-" køligere end vores, fordi ingen har" været bedre regieret. Den er bedre" regieret, fordi den har bedre Sæder,"
					<lb/>og
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="27" xml:id="w2_005_023_p27" facs="2_005/130016216225_2_005_023_027"/>
          <p><lb/>oss- 27
					<lb/>og den har bedre Sæder , fordi den”, er meere oplyft. ” Enhver af os bör derfor og hierteligft onfke og oprigtkgik bede den uendelig gode GUD oiDj at Oplysning, Videnfkaber, Dyd og Religion maa ikke alleene blomftre, men og bære retskaffen Frugt, hos os, og med foreenet Magt lyfa faliggiöre KÖNGEN og DET GANSKE HÖJKÖNGEL1GE HUUS, tilligemed KONGENS Riger og Lande, I Særdeleshed bor vi paa
					<lb/>denne Dag Nemme enhver redelig og Kongen troe Underfaats SukkeLcwge Længe leve Kong CHRISTIAN den Syvende! Længe leve Prins FRIDERICH!
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="28" xml:id="w2_005_023_p28" facs="2_005/130016216225_2_005_023_028"/>
          <p><lb/>38
					
					
					
					
					
					
					
					
					
					<lb/>Texten til Mufiken,
					<lb/>fora
					<lb/>blev opfort for og efter Talen
					<lb/>forfærdiget af
					<lb/>Hr. HANS BULL, *
					<lb/>Selskab-Om Medlem.,
					<lb/>FORAN TALER
					<lb/>C H O R U 8,
					<lb/>Juandets Glæde fig vidt udfvinger
					<lb/>fmidder tunge Lænker
					<lb/>For Slaver» dem haa Navn af Mennesker
					<lb/>knap fidænker*
					<lb/>Det blev den Ædles Lyft, at ftröe Velgerninger
					<lb/>Iblant
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="29" xml:id="w2_005_023_p29" facs="2_005/130016216225_2_005_023_029"/>
          <p><lb/>Iblant et fidönfomt Folk, med Fryde-Blink
					<lb/>Han feer,
					<lb/>At Landsmænds Hæld kan ved Hans gavmild
					<lb/>Haand optrives.
					<lb/>O ! himmelsk Vellyft for en Byrde-værdig
					<lb/>Siæl!
					<lb/>Lyft, Mod og Munterhed i ædelt Brys opli ves.
					<lb/>Ved önficet Lejlighed, at kunde giöre
					<lb/>vel;
					<lb/>Hver gladgiort Ved fin Punkt man feer med
					<lb/>Smiil iglen,
					<lb/>Fordi man feer i Ham fin Haands erobret
					<lb/>Ven;
					<lb/>saa tænkte »F Velfignet Tænke-
					<lb/>rnaade!
					<lb/>Opvakte ved Hans Dyd vi muntres Ved
					<lb/>Hans -Naade,
					<lb/>Alt ftyrkes Bondens Arm, naar denne blev
					<lb/>hans Haab,
					<lb/>Og Biougen glider let hos muntre Fryde-
					<lb/>Raab.
					<lb/>CH0‘
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="30" xml:id="w2_005_023_p30" facs="2_005/130016216225_2_005_023_030"/>
          <p><lb/>CHORUS.
					<lb/>Dyd, Indfigter, Videnfkaber,
					<lb/>Sande Fyrfiers Egenfkaber!
					<lb/>Dybt udmærke, dybt udmærke FRIDRICHS Navn,
					<lb/>EFTER TALEN.
					<lb/>RECITATIV.
					<lb/>O Himmel! hör Du vore Bonner!
					<lb/>Vi oifre dem for FRI DRICHS Liv* I Ham Du Landet længe giv,
					<lb/>En Lærdoms Ynder, Fliids Belönner*
					<lb/>I Ham en Varetægt før Dyd, Prins! fom Forly net felv udkaarer
					<lb/>Til Himlens Yndling, Nordens Ven! Dig fkyldes Tak af Borgeren; Livfaligt Blod i dine Åarer
					<lb/>Til P 11 fer s Ære længe flyd!
					<lb/>ARIA,
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="31" xml:id="w2_005_023_p31" facs="2_005/130016216225_2_005_023_031"/>
          <p><lb/>Stets leve feal Hans Navn,
					<lb/>Hvis Död blev Rigers Savn, Ej Smigre-Roes Befmitter os,
					<lb/>O! Nordmands Troefeab tael! En Folke-Ven,
					<lb/>Ej Hykleren,
					<lb/>Men du belynge feal.
					<lb/>L. * * * * Ah * * * * * *
					<lb/>L
					<lb/>4-
					<lb/>L
					<lb/>k*&gt;
					<lb/>Es
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="32" xml:id="w2_005_023_p32" facs="2_005/130016216225_2_005_023_032"/>
          <p>
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_024" decls="#bibl2_005_024">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_024_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_024_001"/>
          <p><lb/>Stormandenes
					<lb/>Gl«dc-Sana 71
					<lb/>i e» fml^^
					<lb/>I Anledning af
					<lb/>Hans Fyrstelige Hsihed
					<lb/>PrinrsLarl afHkssens
					<lb/>Forventning til Norge.
					<lb/>Esterat Hoistsamme den? November 1772
					<lb/>tilligemed sin høie Svire fra Kiobenhavn var «freist, for i mueligste Hast at glade det betrangte Norge med sin * heieNcervarelse.
					
					<lb/>Trykt og findes tilkiobs hos Joh. Rud. Thiele, boende i store Hrlliggeiststrade.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_024_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_024_002"/>
          <p><lb/>Mell. Nu haver vi sviret saa længere.
					<lb/>i.
					<lb/>rv
					<lb/>sg i?
					<lb/>e&gt;)eg hørte af alle Folks Munde,' Hr. Carl er saa faur en Prinds, Guds Engle i atten Stunde,
					<lb/>De saae om hannem en Krinds. De laane ham himmelffe VaabenRagr Naar han stal forfægte vor Ret. Naar han skal opfylde vort Haaben, Og giere hver Hungrig saa mær.
					<lb/>2. Hver
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_024_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_024_003"/>
          <p><lb/>2ch
					<lb/>Hver-« Normand faal inderlig længes At see den velsignede Carl;
					<lb/>Thi Norriges Land det haart trænges, Han er vist den ærlige Jarl, Som dæmper og lindrer vor Smerte, Som gier den Fornærmede Ret, Som gyder os Trost i vort Hierte. Prinds Carl han bliver ei træt.
					<lb/>Z.
					<lb/>83ort Haab det laae nylig i Dvale, Vi tænkte vi vare forgiet;
					<lb/>Vi kunne for Angest knap tale;
					<lb/>Knap kunne vi bede om Ret; Men trofaste Normæud indstille, Da Bonner med Tillid for ham; For Kongen, fom Sorrigen stilte Og giorde Fortvivlelsen tom.
					<lb/>'4- Al
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_024_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_024_004"/>
          <p><lb/>4-
					<lb/>Nl Fred hviil om Christians Throne.
					<lb/>Han blive Guds kierefte Ven! Han rørtes, ved vor Jammertone r Han Ære os alle, som een;
					<lb/>Han gav os, alt efter sit Hierte, En Mid som er bedre var til, Som ffulle bortføre den Smerte, Vi fik af et truende Spil.
					<lb/>5-
					<lb/>Prinds Carl han være saa tapper, Som han er af alle udraabt. Mon Anfald vel Heltene flapper?
					<lb/>Net! Gud hsr jo hvor vi har raabt, Gud selv da forleme ham Styrke.
					<lb/>Gud give ham seierriig Kraft, At vi kan i Roelighed dyrke,
					<lb/>Det Land vi saa længe har havt-.
					<lb/>6. Den
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_024_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_024_005"/>
          <p><lb/>6.
					<lb/>©cn Ned'lighed Gud har ham givet, Den komme os fredse til Gavn. Den krone de Gamle i Livet,
					<lb/>Den blive de Unge et Navn. Han blive et veiligt Exempel,
					<lb/>For alle vor' nordiske Mænd, Som nu stal forsvare Guds Tempel Og give os Retten igicn,
					<lb/>7-
					<lb/>grinds Carl forstaaer at regiere Alt ester vor Christians Vink. Gid han maa vor Glæde forme ere, Og bsde for Kaardernes Blink, Han skaffe os Fred i vor' Dage, At vi fast med Lykke kan boe, Befriet for Krigsmandens Plage, Hver under sit Tag, udi Roe.
					<lb/>8. Prind-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_024_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_024_006"/>
          <p><lb/>dsl
					<lb/>^rindsesien, hans himmelske Gave, kad hende fornemme Guds Trost, For hun ei sin Brudgom kan have, Hvortil hendes Hierte har kyst! Hun tænkte: Gud har ham beskikket, At være et Bud i sin Haand, Gud har ham til Norge udstikket, At knytte dets Roeligheds Baand.
					<lb/>9.
					<lb/>§ovise sin Carl maa favne,
					<lb/>Imens han udretter Guds Sag; Men naar hun igien maa ham favne, Da skinner en frydefuld Dag. Gid Almagt kun Prindsen udruste, At man efter fuldbyrdet Tog, Kan sige: Han Onde bortpufter,
					<lb/>Og lettede hver en Mands Aag.
					<lb/>i O. Gid
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_024_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_024_007"/>
          <p><lb/>IO.
					<lb/>@tö Himmelens Varetægt vange/ Bestandig øm denne vor Ptinds/ Gud led ham paa alle hans Toge, Guds Hære sig leire i Krinds, Om ham, naar han tapper maa stride Og vove sit Liv for vor Roe. Gid Fienden i Græsset maa bide. Gid Freden iblant os maa groe.
					<lb/>ri.
					<lb/>Vi love, vi priise, vi siunge,
					<lb/>Dig Gud nu en lallende Tak, Alt baade med Hierte og Tunge, At du saa bonhorte vor Ak!
					<lb/>Og gav os en Trøst i vor Kummer En Gave fra Himmelen stien, En Prinds som formeerer de Kruinmer Som andre sneg fra vor Len.
					<lb/>.12. 3
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_024_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_024_008"/>
          <p><lb/>5 Nvrge der glædes jo alle,
					<lb/>Ak! ffutte vi tie nu her;
					<lb/>Ner, Glæde kan' Melm husvale, &gt; Maar W alt for udmattet ep. VorPrrnds hanvil vinde hvert Hierte Som Troeffab og LErlighed har, Som føler er Lasternes Smerte, Som Glæden af Haabet amaer.
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_025" decls="#bibl2_005_025">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_025_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_025_001"/>
          <p><lb/>Hans Hoy - Fyrstelige Durchleutighed
					<lb/>Prints Carl
					<lb/>8. T.
					<lb/>tiltraadde Sin Reyse
					<lb/>fra Kjøbenhavn til Norge.
					<lb/>Allerunderdanigst forfattet af
					<lb/>Isaac Buchhoff.
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_025_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_025_002"/>
          <p><lb/>Hoybaarne Prints! Vil Du til Norden seyleIa- Ja det kan ikke fel
					<lb/>Vi ønske glad til Sinds:
					<lb/>Til Skyts en Engle-Krinds Bestandig følger med,
					<lb/>Og i hvert Fode-Fied Til Salve-Garde —mczae Om vor Prints Carl saae Som Atlas nu ssal være Og Norges Byrde bære.
					<lb/>Reys Vice- Konge da Til Christiania!
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_025_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_025_003"/>
          <p><lb/>&amp;af stolte Flyde-Ark
					<lb/>Hoymodig ud paa Vandet,
					<lb/>Du bær en Prints fra Landet,
					<lb/>Et Bud fra vor Monark!
					<lb/>Til den Biergffandset Mark.
					<lb/>En Guds og Kongens Ven Som fører Banneren For Dydens Helte-Flok!
					<lb/>Er det ey Glæde nok?
					<lb/>Lad Flag og Vimpel være Et Tegn til denne 2Ere,
					<lb/>Og vise Folket der At Printsen med dig er.
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_025_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_025_004"/>
          <p><lb/>4
					
					<lb/>Du svømmende Castel,
					<lb/>Flye hastig op til Norden, Din Lynild og din Torden Fra din kefæsted Field Forkynde Folkets Vel»
					<lb/>Kanoner raabe.ud Det frydefulde Bud:
					<lb/>At Carl hos dig er Og Norffe Alpes seer;
					<lb/>At Landets Ræk-Stykket Er nu i din Kahytte,
					<lb/>At du har kragt til Lands Saa kier en Me-Krands.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_025_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_025_005"/>
          <p><lb/>«^phoyed Herre I fte
					<lb/>Hvor Norffe Hjerter brænder. Hvor Kierlighed antænder
					<lb/>Den Ild, fom Synene -
					<lb/>Giør saa veltalende; ).
					<lb/>Hvor Folket Flokke tak For Dig og Din Gemahl Til Jorden boyer sig Med Velkomst, Frydeffrig»
					<lb/>Du deres Haab befæste
					<lb/>Med Sorg for Landets Beste; Bliv Dit-· en naadig Tolk For Kongens, tappre Folk»
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_025_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_025_006"/>
          <p><lb/>6
					<lb/>5.
					<lb/>6)ud styre selv med Dig
					<lb/>Det Roer, som Bærer-Manden Betroede Dig i Haanden;
					<lb/>Saa kan hver Normand sig Skatters lykkelig
					<lb/>Ved Dig, Prints Carl, som Blev Norges Eyendom.
					<lb/>Vaag over Kongens Arv, Antag Dig Landets Tarv,
					<lb/>Giv hver hvad de kan kræve.
					<lb/>Den dyre Tid ophæve,
					<lb/>Alt efter Viisdoms Plan,
					<lb/>Du Kongens kiere Mand!
					<lb/>6.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_025_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_025_007"/>
          <p><lb/>Lad Sandhed Fremgang faae; Luk op Dit Hiertes Dorre, Fortrængtes Suk at hore; Retfærdighed lad saae Saa fast som Klippen graae.
					<lb/>Lad Din Aarvaagenhed De svedne Ax saae ned: Korn-Joder Norges Land Umuelig taale kan.
					<lb/>Slid Stykker Betler-Posen;
					<lb/>Gior Norge til et Gøsen,
					<lb/>Hvor Flittighed kan seeAf Af Sveed Velsianelie.
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_025_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_025_008"/>
          <p><lb/>i
					
					<lb/>Fornøyet alle Dage,
					<lb/>Og al Len Sødhed smageSom hver ophoyet Siel Har i at gjøre vel!
					<lb/>Din Naade, anden SøgtOpvasxm Opvarm vor kolde Poel!
					<lb/>Bliv Du for Nordens Egn Som en Maymaaneds Regn, Der qvagsom kan fornøye !
					<lb/>Gud lønne selv Din Moye,
					<lb/>Din Flid, Din Mdkierhed
					<lb/>f-
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_026" decls="#bibl2_005_026">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_026_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_026_001"/>
          <p><lb/>Tanker
					<lb/>forfattet
					<lb/>af en Soncitant
					<lb/>pa
					<lb/>dm 17 Janmrii 177z.'
					
					
					<lb/>ttykt hos Paul Herman HKcke 177z»
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_026_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_026_002"/>
          <p><lb/>u
					<lb/>i I
					<lb/>I
					
					<lb/>Id—.;stik Id—.;stik
					
					<lb/>den Syttende Zanuarii 1772 kan man med en uforglemmelig Erindring sige: See, denne er Dagen, paa hvilken den Allerhøyeste har behaget at befrie vor Allernaadigste Konge, den Høykongelige Familie, og begge Nigers Undersaattere fra saa mange vverhangende ulykkelige Tildragelser, af hvilke man allerede havde adskillige stadelige Prøver saavel i Staten som i Politiken, som alt blev forøvet af de Tvende henrettede Grever Struenfee og Brandt:. Det er ufornødent at opregne postviis alke deres stammelige og onde Forhold, da samme ere ubehagelige og sensible at tanke paa. Det bør altsaa vare enhver redelig Danst og Norsk Undersaat nok, at disse staaer i deres Deel og er belønnet ester Fortjeneste.
					<lb/>Dog vil Dagen den Syttende Zanuarii blive uforglemmelig, ey allene af dem, der belevede samme, og lange forhen at denne ForløsningsDag frembrød, sørgede og sukkede over disse onde Stats - Ministeres utilladelige Foranstaltninger og Herredømme; men denne Dag vil tillige blive i Erindring hos Efterslagten, saa lange en Danst og Norst navnes. Dette udgiør dog ikke Aarsagen, at denne Dag bliver uforglemmelig, og den bør heller ikke blive det, naar vi med en hellig Andagt vil betragte følgende :
					
					<lb/>0
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_026_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_026_003"/>
          <p><lb/>2) De Midler, som hans Viisdom havde udseet rit at hielpe og redde Hans Kongelige Majestet, den Kongelige Familie og Rigernes Undersaattere.
					<lb/>,3) Den Tak og JEre, vi ere Gud pligtige for hans naadige Beskiermelse; dernæst de høye Midler, som hans Alvidenhed haver forud seer at være begvemme til at udføre saa vigtig en Sag.
					<lb/>1) Angaaende den første Betragtning, om Guds forunderlige Befrielse og Hielp i Nødens Tid: da er de Lærdes Tunge stammende og deres Pen alt for flov ril at kundgiøre hans LEre, som det sig bør; thi alt hvad som i saa Maader kan fremføres, er ikke nok. Dog lader Gud sig nøye med et velmeent Hierte, som han ey forsmaaet-. Det er ham nok, naar vi i Troen skiønner paa de Velgierninger og den Hielp, som han daglig beviser os. O! hvor haver vi ikke Aarsag nok at betragte den megen Omsorg og faderlig Kierlighed, som han beviste os paa denne Dag, da Ulykke og Fare svævede over vore Hoveder, der var saa stor og forskrækkelig, at vi ey vidste os nogen Redning, og havde Udseende til vor Regierings og UndersaatterneS Undergang og Beffiemmelse! Men hvor forunderlig erfarede vi ikke Guds Almagtes Haand i Nødens Tid, og hvor kierlig sørger han ikke for -sin fornuftigste Skabning, Mennesket, uagtet at de saa ofte paa mangt og utallige Maader fortøner hans Almagt, og ikke ffiønner paa den Omhue og Forsyn, som han beviser et Menneskes Barn fra sit Barnesvøb indtil sin Døds Time, for hvilken Omsorg ethvert Menneske haver Aarsag at takke og prise hans Navn fra SolenOpgang til dens Nedgang. Men ak! det er at beklage, at Mennesker saa ringe og ubetænksom skisnner
					<lb/>der-
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_026_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_026_004"/>
          <p><lb/>4
					<lb/>Hekpaa, derimod hengiver sig til alle Slags syndige Laster som nævnes kan, og det, som er det verdste, bespotter hans hellige Ord og hans Sendebud , som ere ordinerede eg betroede til at. forkynde hans Lov og Befalinger. Almægtige! hvor er din Taalmodighed og Miskundhed stor imod os Mennesker, ak du saaledes kan taale Syndens Ondskab! Ak lad enhver af os ofret-tænke vores Forhold og Vandel imod dig, vor Gud, og vor Næste! O! hvor vil vi da befinde, at vor Synds Register er stort og vore Overtrædelser utallige! Vel ere vi skabte efter dit Billede, for at time dig i Hellighed og Retfærdighed, Men i vor heele Vandel ligner de fleste af os Sathans Billede og Natur; thi vi vanhelliger dit Navn, eg søger vor Fordeel i Uretfærdighed, vor Fornøyelse i Ukierlighed, Had eg Misundelse. Billig maae vi tilsaae og bekiende, ey allene at have fortjent den Straf og Plage , som disse Henrettede haver tilveyebragt, Men endog den, som de videre have kunder paaførr vs, ifald bin forunderlige Midicinn og Befrielse ey havde kommet es til Hielp.
					<lb/>II Bør vi,- saa vidt vi formaaer, betragte Guds Viisdom i Henseende til de Midler , som han havde ndvælget os til Hielp og Rædning.
					<lb/>3 demre Betragtning ere vi ligesaa ufuldkomne som i den første, og i saa Maader bør bekjende med Apostelen Paulus r O Rigdoms Dyb baade paa Guds Viisdom og Kundskab '! tag Men for saa vidt vor Ufuldkommenhed ey kan tilveyebringe i saa vigtig ea Sag , bør vi ey fortie hans Mre; thi intet Menneske, som er oplyst i den hellige Skrift og de veed-sige Historier , kan være uvidende om de adskillige Midler, som Gud har behaget ar bruge til Frelse og Mad-ning for Mennesker i Nødens Tid. Oste har Han fundet fE igd m bruge de svage og ringe Midler, saa og de
					<lb/>stmke
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_026_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_026_005"/>
          <p><lb/>stærke og formaaende, ligerviis som Hans Viisdom har funder det fornøden. Men i Henseende til den Fare og Nød, som vor Konge, den Kongelige Familie og Rigernes Undersaartere vare undergiver af de forbenævnte Stars - Ministere, kan vi tydelig see, at hans Almagt har funder for got at bruge de høyeste, alermees formanende og de oprigtigste Midler, nemlig vor Allernaadigste Dronning Juliane og vor Allerelsteligste Arveprinh Frida-ich Disse hede Personers Sorg og Omhue indsaae Gud at være den største, for at see den Oldenborgffe Stammes Regiering, som i g2Z Aar har værer et Stammehuus, og ved hvis Regiering Dannemark og Norge har havt de allerbeste og frommeste Regentere; saa kunde Høystsamme Personer heller aldrig taale at see saadanne onde og umeritterede Personer skulde tillades at denigrere den Danste Regjerings høye Anseende, og tilføye Rigernes Undersaartere Ruin og Adeleggelse. Man kan fornuftig forestille sig, hvor megen Sorg og Bekymring disse høye Siele har havt for at see saa skadelig en Ild dæmpet, hvis Anseende havde ellers kunder tilveyebragt de allerfarligste Følger. Men vi læser i Guds Ord: hertil stal du komme og ikke længere. Nu var Guds Time kommen, og hans Viisdom havde allerede berustet deres høye Siele med deu Krast, at Sagen skulde uden videre Appel vorde exequeret, thi dens Suiter raalede der ikke længere; man havde ellers faaet at see de rroefaste og redelige Understøtters Ruin og Blodsudgydelse. O hvilket stræksom Syn , og hvilken Nød og Elendighed havde vi da ikke været undergivet! Thi de troefaste Borgere, A!ilitaire og Civile- (som ikke havde bøyer Knæe for disse Afauder) men længe forhen har sørget og sukket over diste Statsmænds utilladelige Regiering, vare allerede satte i den Tilstand- ar dr ikke saa lettelig
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_026_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_026_006"/>
          <p><lb/>s
					<lb/>havde ladet sig undertvinge til Lydighed under saadanne skadelige og uberettigede Herrers Magt og Vælde. Men lovet være den allerhøyeste Regent, som lavede Alting til vor Frelse! Thi om anderledes havde ffeet, faa havde Sagen aldrig faaet saa ønskelig et Udfald. Enhver Upartisk kan nu sige, at denne Handel var af Herren bestemmet til vor Forløsnings-Dag, følgelig fornuftig betænkt og tilendebragt: faa at, hvad enten eller nogen af det skadelige Parties Tilhængere vil sige eller foregive, saa er og bliver Overlegget og Executionen i sig selv den grundigste og beste.
					<lb/>Dog kan jeg neppe forestille mig, at saa nedrige Siele vil findes iblant os , der vil give Fremmede sin Konges Æske og de Græsselige hans Aar. Men dersom de findes, da ønsker jeg, at Gud vil bortsprede dem og hans Straf følge dem, og at enhver forrædersk Zoabs Blod maae komme over hans Hoved.
					<lb/>Og foruden det, som nu kortelig er sagt om de Midler, som Gud har udseet at kunde frelse os fra den Fare, som vi alle vare undergivet, saa kan vi heller ikke nægte det, som Sandhed og den daglige Erfarenhed viser, at samme allerhøystbemeldte Midler drager fremdeles al den Omsorg og Kierlighed der tænkes kan, for at befordre Regieringen og det almindelige Beste, enhver efter sin Stand og Vilkaar. De fornuftige og nøysomme Gemytter ffiønner derpaa og glæder sig over, at saa mange nyttige Foranstaltninger kan være tilveyebragt, da næsten alle Ting forefandtes i en consus og flet Tilstand. Sandelig, det er ikke saa let en Sag at bringe samme saa hastig i en god Orden, som man gierne ønsker. De Kloge, som indseer dets Mangel, ffiønner derpaa med Fornuft. De Taabelige veed ey andet end at knurre og yttre deres MLsfornøyelse og sige: vi seer jo ingen Forbedring- det gaaer endnu til som forhen rc. Men
					<lb/>hvor
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_026_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_026_007"/>
          <p><lb/>hvor finder man nogen Regiering, ben maae vare saa god som den findes kan, at der ikke findes Misfornoyese, stient uden Aarsag?
					<lb/>Mange Mennesker ere saa ildesindet, at naar »et ey gaaer dem efter Ønske og Viilie, saa udbryder de med en utilladelig Malice. Men alle saadanne giver tilkiende en ringe Indsigt og Forstand. De begriber ikke, at Statens Lager og Doctores (Lignelseviis at tale) i hvor gierne de Smil-er, ey saa hastig kansille stille den Sygdom og Smerte, som dens Legeme er befanget med. Mange Ting synes for Menneskene at vare gode og ere dog onde, saa ak de kloge og beste Statsmand kan imod deres Ville ofte blive bedraget; thi, kunde de som en Guldsmed srax prsve det falste Metal imod det gode, saa var Sagen let afgiort. Ney, hertil udfordres meere end en ubetanksom Veltalenhed i Compagnier og Samlinger, hvor saadanne Geister bliver tilhoret med Aplaus og berømmet, formedelst deres Tale en af de Fornuftige bliver igiennemdrevet.
					<lb/>Men hvorledes merker man en ofte, at Uvidenhed og Dumdristighed gemeenligen fsrer Ordet, og tor tale om de Ting, som overgaaer deres Horizont, naar de Kloge tier stille og en lader sig merke med det, som de veed og kunde sige.
					<lb/>3)A Saa-bør bor vi alle, som har oplevet denne Dag og erfaret Herrens vor Guds Frelse, naadige Beskiermelfe og Rcedning af den Nød vi vare geraadet i, aldrig forglemme at takke, love og prise ham, ey allene naar denne Dag igien fremkommer, men og alle vore Livets Dage, og kundgiore den for vore Born, med Forestilling om vor Guds besynderlige Frelse, paa det at iver Taksigelse kan ligesom vore Eyendrele gaae i
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_026_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_026_008"/>
          <p><lb/>s
					<lb/>Arv fra Slagt til anden." Almægtige Gud og barmhjertige Fader! vi takkelog prise dit allerhelligste Navn for din Naade og Frelse, som du har beviset os, ved at redde vor Allernaadigste Konge og det Kongel. Huus og Rigernes Undrrsaaltere fra disse skadelige Menneskers videre foretagende onde Bedrifter,
					<lb/>Og vi bor ey heller forglemme at takke vor Allernaadigste Dronning Pii Maria, med vor Allcrelskeligste Prinh Frida-ich dem Gud har udvalget til at træde i Spidsen for at tilbringe os Fred og Frelse. Almægtige Skabere! udrust dem fremdeles med din Viisdom , Aand og Kraft, til at under-søtte vor Allernaadigste Konge ndi Hans Regjerings Byrder, da vi næst den Hoyestes Forsyn herefter, som forhen, kan vente ak leve under den allerbeste souverajne Regiering.
					
				</p>
        </div>
      </div>
      <div xml:id="workid2_005_027" decls="#bibl2_005_027">
        <div>
          <pb n="1" xml:id="w2_005_027_p1" facs="2_005/130016216225_2_005_027_001"/>
          <p><lb/>Hvad Nordmanden soler Ved sin Monarches
					<lb/>Kicrligheds Forsikringer.
					<lb/>Paa
					<lb/>Sans MaiMt
					
					<lb/>WieFödftlsDag
					<lb/>den 29de Januarii 1773,
					<lb/>Allerunderdanigst udføre af
					<lb/>det Harmoniske Selskab i Bergen.'
					<lb/>BERG «'«,
					<lb/>irykt höS Rongei. Majests. privil. Bogtrykket/ H. Dedechen.
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="2" xml:id="w2_005_027_p2" facs="2_005/130016216225_2_005_027_002"/>
          <p>
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="3" xml:id="w2_005_027_p3" facs="2_005/130016216225_2_005_027_003"/>
          <p><lb/>O
					<lb/>jSt
					<lb/>r'%, :
					<lb/>k.&lt;H“ ^krMW^ k.-^4js? LM
					<lb/>❖ «
					<lb/>tyk-«
					
					
					
					
					
					<lb/>AR IA.
					<lb/>eg da i Dag iglen Omfavne kan min Ven; Skiont os Vaaren end oplivet, For mig det Vinter bliver, Naar jeg Harald savne skal; Men naar jeg favner ham, Skiont Isen i Hans Haar End zmgler, er detVaar, Saa leer den gandffe Dal.
					<lb/>RF.CI-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="4" xml:id="w2_005_027_p4" facs="2_005/130016216225_2_005_027_004"/>
          <p><lb/>i
					<lb/>li
					<lb/>i *
					<lb/>• ,.
					<lb/>tt
					<lb/>y
					<lb/>l
					<lb/>1
					<lb/>^ Sti
					
					<lb/>O,
					<lb/>O, prigtl'g er Din Ømhed for Din Den , Hvis Kiæthed og fortiener den:
					<lb/>Hver oste har jeg Ham paa farlig Snee
					<lb/>Skavl siet,
					<lb/>Som styrter L en Afgrund ned!
					<lb/>Dog simled Han af heltemodig Fryd,
					<lb/>Gaa ttdt den gruelige Lyd Af stak-mig Bisrn i Fieldet skrallcd,
					<lb/>Hans Reste Død og Undergang udknalled« Men dette Mod var intet med den Harm, Som min Beretning nysoptændee i Hans
					<lb/>Barm:
					<lb/>Dit tapre Mod behsves, maaske her? Gaa mit Ord, mod CHRISTIANS
					<lb/>Ficttder;
					<lb/>Mit Ord endnu paa Læben bæved.
					<lb/>Da Han sig hastig fra Din Side Vævers
					<lb/>Skin-sn
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="5" xml:id="w2_005_027_p5" facs="2_005/130016216225_2_005_027_005"/>
          <p><lb/>Ekiont ikke fty, jeg dog Fy kunde Ret usorffrækker fte paa denne Guttes
					<lb/>Brede;
					<lb/>Thi Undergang udgik af Guttens Breve: Hans Øyne tindre d ligesom Nordlysets
					<lb/>starpe, viltre Lue,
					<lb/>Og meget gruesomt var hans Aasyrni! ar
					<lb/>stue.
					<lb/>Med een Arm Han omfavned Dig, den andre Han udstrakte
					<lb/>Ti! Sverdet, som er skabes-Venskab længe Lod urørt hænge.
					<lb/>Og derpaa svor Han ved sin Dig,
					<lb/>At Han med sidste Draabe Blod Besegle vil sin Trocstab og sit Mod. - Ret som en Gud- --om Guder rase kanOmtrent saaledcs rasde Han - - Du holdt Ham - - - gane dog sey- døe ikke bort fra mig'. Saa raabte Du - - - Han sted jig bort At samle sig Ievnliges tapre Skare,
					<lb/>Som CHRISTIANS Sag i Døden selv
					<lb/>forsvare.
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="6" xml:id="w2_005_027_p6" facs="2_005/130016216225_2_005_027_006"/>
          <p><lb/>6
					<lb/>ARIA.
					<lb/>Kjeden ennin Haralds sye-«
					<lb/>Ncrar vi i min Faders Hytte Med Alvor Spog tidt bytte/ Saa Spsget selv er Dyd/
					<lb/>Og Dyden syg-søger i vor Fryd;
					<lb/>Mm Haralds kjække- men kicekkeArm Det/ jeg ham blye forsager/ Sig dristig da tiltager/
					<lb/>Og mig kierlig taer i Favn;
					<lb/>Men Kiakhed ulmer i hans Barm; Ia&gt; aldrig viger Og aldrig sviger Hans Arm;
					<lb/>Min Haralds kiere og tapre Arm A f Dodens Strube rive kan Sig Skyer for sin Christian.
					<lb/>RECl-
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="7" xml:id="w2_005_027_p7" facs="2_005/130016216225_2_005_027_007"/>
          <p><lb/>cni Harald ftantfcbc S aa handlede, faa kæntre og enhver;
					<lb/>%l)i CHRIST 1/4NS Fiende hver Nordmands Fiende er,
					<lb/>Og Mod og Lroffabs Eed ffal aldrig
					<lb/>svigte her ;
					<lb/>Bagtalelse Bcfficmt ffal see,
					<lb/>Hver Nordland siye Utroffabs Klik og
					<lb/>Skam,
					<lb/>Vanæren ene skrækker ham.
					<lb/>Log mens enhver
					<lb/>Af berecd at fægte er
					<lb/>For CHRIST IA NS Slet
					<lb/>Ter Ondskab den Bagtalelse
					<lb/>Udsprede imod os, at Nordmænds Arve-
					<lb/>Troskab vaklede.
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="8" xml:id="w2_005_027_p8" facs="2_005/130016216225_2_005_027_008"/>
          <p><lb/>A R. I A,
					<lb/>Altid-tro tro L Fred og F De retskafne Rordmcend haste-. At antage Christians Sag; Tør da Ondskab- o§ bebreyde.
					<lb/>At vi Troffabs Pligt forkaste F Eller mangle nogen Dag?
					<lb/>RECITATIV.
					<lb/>lllbestandighed
					<lb/>En Nordmands krakke Siel foragter Han redehon og villig og bered Ein Skyldighed
					<lb/>Standhaftig kun at folge trag tev.
					<lb/>Naar Burdene i Nordens Field med
					<lb/>somt Brag,
					<lb/>yg Tordenen med Knal og karm og Slag,
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="9" xml:id="w2_005_027_p9" facs="2_005/130016216225_2_005_027_009"/>
          <p><lb/>Og Haglens grumme Magt,
					<lb/>Af Agvllonerne frnnjagr,
					<lb/>Nedflog den svage Selje? Pmpe,
					<lb/>Man Dovrcn dog ey saae sig krympe, Len uforandret mod Orcaner hviler Saa som naar Solen smiler.
					<lb/>S aa kan ogey ensitbrig Ltb øg Skicbnens
					<lb/>Vrede
					<lb/>En Nordmand til Ustadighed forlede; Dans Drift, som 2Zren strev, Bestandig Troskab blev.
					<lb/>Men ved cu Byrde, som vi ikke var i Stand At taale, sukked vi, somNerdmæud lukke
					<lb/>kan,
					<lb/>Af Harm , at vi ey det at yde har,
					<lb/>Som CHRISTIAN byder os at yde:
					<lb/>Og dette Norste Suk kan Ondskab
					<lb/>slemt udtyde i
					
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="10" xml:id="w2_005_027_p10" facs="2_005/130016216225_2_005_027_010"/>
          <p><lb/>V
					<lb/>-
					<lb/>k It
					<lb/>I I
					
					
					<lb/>aar ffraksom Time truer Med Undergang og Fare/ Den rchselfulde Hare Forsagt og frygtsom gruer/
					<lb/>Og hastig ffrcrkkes kan; Men kiakke Hierters Pligter For ingen Fare svigter.
					<lb/>Den Eed/ de engang giordt/ Forfægter Haand og Kaarde, Og holder tappert Stand.
					<lb/>RECITATIV.
					<lb/>III-?
					<lb/>-Dør ømme CHRIST UN y vor Rorige,
					<lb/>Delt og Far,
					<lb/>Indsaae den Trang, Hans kiere Nord«
					<lb/>mænd krankte;
					<lb/>Som
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="11" xml:id="w2_005_027_p11" facs="2_005/130016216225_2_005_027_011"/>
          <p><lb/>Som Nordens Longer altid tankte, Saa tanker Han; Han alt ophavet har
					<lb/>En Byrde, som for lungr trofaste Skuldre trykte,
					<lb/>Og vor Tro-skabe Roes Han tar Ey blottet staue for et urigtigt Rygte:
					<lb/>Han Rygtet Selv fik hore - - strax Han
					<lb/>strev,
					<lb/>Med egen - - med sin Longekige Haand '
					<lb/>Han'irrro
					<lb/>Os Rcttebod og Brev:
					<lb/>Ar Han er sikker nok paa NordmaNds
					<lb/>Trofasthed i
					<lb/>Hans skred Øycmeeb Er vor Lierlighed.
					<lb/>A R.IA.
					<lb/>gik Folkes Lyst at vare Hver Jorderigs Regenter Til sikker Skat indrenter
					
					
					<lb/>1 1
					<lb/>1 1 II
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="12" xml:id="w2_005_027_p12" facs="2_005/130016216225_2_005_027_012"/>
          <p><lb/>ü
					<lb/>Et kiert og elffet Navn ;
					<lb/>Men hvo/ som denne Ære Med Rette vi! begiare,
					<lb/>Han som vor chsisti am være Sit Folk til Roes og Gavn.
					<lb/>RECITATIV.
					<lb/>ad hvo, som kan,
					<lb/>Lovtaler prægtig fere an,
					<lb/>Vor Uterlighed en Hymne er for
					<lb/>CHRIS HAN - -
					<lb/>Øg denne rrHam værd - - - Lad sig-skimd med Sin Harald synge Glotten, som Du veed Om Ham, vor CHRISTIAN&gt; og derpaa
					<lb/>alle vi
					<lb/>Pelstgne Dagen med en Strom af Har¬
					<lb/>monie.
					<lb/>Dame-.
					
					
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="13" xml:id="w2_005_027_p13" facs="2_005/130016216225_2_005_027_013"/>
          <p><lb/>15
					<lb/>Duetto. (Et bekjendt Bondestykke.)
					<lb/>— Cavata.
					<lb/>. Harald CHRISTI AS saa afmaler,
					<lb/>Ar jeg, naar han om Ham taler, Glemmer ham i CHRISTIAN.
					<lb/>QV ADRO.
					<lb/>tt elftes af Sit Folk er CHRISTIANS sande LEre,
					<lb/>Og Nordmænds Lyst er CHRISTIAN,
					<lb/>Ey var en Helt meer kier, end Hatt, Nordmænds Hierter opofres CHRISTIAN, At dee for Ham et vist Valhalla gir,
					<lb/>Rordmænds Hierter opofres Christian.
					<lb/>Husk-« ■
					<lb/>Alternar,
					<lb/>Tenore.
					<lb/>Og Mynten sætter w Han i Stand» ^
					<lb/>Rk
					<lb/>Hungren mætter CHRISTIAN.
					<lb/>Balfo.
					<lb/>Mcd mild Omhue Han
					<lb/>tenors.
					<lb/>Norge bcfpistr og Naade os viser/
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="14" xml:id="w2_005_027_p14" facs="2_005/130016216225_2_005_027_014"/>
          <p><lb/>f i
					<lb/>f i i
					<lb/>I
					<lb/>k-
					<lb/>Duo.
					<lb/>Hvori famme vifts kan.
					<lb/>Alto. Canto.
					<lb/>En mættet Flok velsigner CHRISTIAN.
					<lb/>Alternat.
					<lb/>Baffb.
					<lb/>HattBevus forVerden giver
					<lb/>Om vor Troe , som epig bliver.
					<lb/>'Denore.
					<lb/>Fer Nordkap rokkes kan,
					<lb/>Fer Troffab bos os svigter
					<lb/>For vor filvetCHRl.
					<lb/>STIAN,
					<lb/>At clffcs af SLt Folk rc.
					<lb/>Alternat.
					<lb/>BafTo,
					<lb/>Hans Øyemced Bor Kierlighed Ey fcyle kan.
					<lb/>fenore.
					<lb/>At clssek være Er Enge-Ære For CHRISTIAN,
					<lb/>Duo.
					<lb/>Hvo var sit Folk meer kier, end Han?
					<lb/>Canto.
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="15" xml:id="w2_005_027_p15" facs="2_005/130016216225_2_005_027_015"/>
          <p><lb/>i
					<lb/>' .T-'—
					<lb/>Canto,
					<lb/>Hver Nordmands Hjerte
					<lb/>er for CHRISTIAN.
					<lb/>Tntti. Og hver en, som vil Nordmand
					<lb/>kaldes,
					<lb/>BafTo. Hans kyst,
					<lb/>Alto. Hans Ægte
					<lb/>Canto. Hans Fryd Tenore.økd være Tutti. CHRISTIAN,
					<lb/>Dr Capo.
					<lb/>Tutti. At elstes af Sit Folk rc.
					<lb/>TUTTI.
					<lb/>Me!. Harmonie kan den Jer rorr. rc.
					<lb/>ChrISTIANER og FRIDRICHER Gior den tapre Troskab sikker; Hvad Forsynet end beffikker Kappes Tro med Kierlighed.
					
					
					
					
					
				</p>
        </div>
        <div>
          <pb n="16" xml:id="w2_005_027_p16" facs="2_005/130016216225_2_005_027_016"/>
          <p><lb/>i
					<lb/>&lt;r^»
					<lb/>KONGEN onder Himlens Leide Sikker staae i Fred og Feide!
					<lb/>Gid Ham stedse maa geleide Lykke, Held
					<lb/>Ax
					<lb/>&lt;Y» «Y» &lt;y*
					<lb/>Nordmand Han ved Udbyti oplive, At, som for, de Karle blive, Norge da til Skat stal give Trvffab, Mod og Tapperhed.
					
					
				</p>
        </div>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
